{"title": {"hash": "33e38a0badcab754cf1c8baf94bbd469", "content": "10 kulcsfontoss\u00e1g\u00fa t\u00e9nyez\u0151, amelyet figyelembe kell venni a kontextus\u00e9rz\u00e9keny s\u00fag\u00f3 \u00e9s alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00fatmutat\u00e1s kialak\u00edt\u00e1sakor"}, "markdown": {"hash": "aecf22782b00c61e36d6d764f979fda5", "content": "A kontextus\u00e9rz\u00e9keny s\u00fag\u00f3 a szoftveralkalmaz\u00e1sok olyan s\u00fag\u00f3 tartalm\u00e1t jelenti, amely a felhaszn\u00e1l\u00f3 konkr\u00e9t kontextus\u00e1hoz igazodik. Az \u00e1ltal\u00e1nos s\u00fag\u00f3 dokument\u00e1ci\u00f3 helyett a kontextus\u00e9rz\u00e9keny s\u00fag\u00f3 olyan inform\u00e1ci\u00f3kat \u00e9s r\u00e9szleteket ny\u00fajt a felhaszn\u00e1l\u00f3knak, amelyek az alkalmaz\u00e1sban elfoglalt aktu\u00e1lis hely\u00fckh\u00f6z, az \u00e9ppen elv\u00e9gzend\u0151 feladathoz vagy a felmer\u00fcl\u0151 probl\u00e9m\u00e1hoz kapcsol\u00f3dnak.\n\n## Mi a kontextus\u00e9rz\u00e9keny s\u00fag\u00f3?\n\nA kontextus\u00e9rz\u00e9keny seg\u00edts\u00e9g [utal](https://www.tandfonline.com/doi/abs/10.1080/09588220600821552) a szoftveralkalmaz\u00e1sokon, online platformokon vagy rendszereken bel\u00fcl ny\u00fajtott felhaszn\u00e1l\u00f3i seg\u00edts\u00e9gny\u00fajt\u00e1si t\u00e1mogat\u00e1sra, amelynek c\u00e9lja, hogy megk\u00f6nny\u00edtse a l\u00e1togat\u00f3 \u00fatj\u00e1t a platformon.\n\n\n* **A kontextus\u00e9rz\u00e9keny s\u00fag\u00f3 n\u00e9h\u00e1ny p\u00e9ld\u00e1ja:***\n\n1. Eszk\u00f6zt\u00e1j\u00e9koztat\u00f3k, amelyek akkor jelennek meg, ha egy adott gomb vagy ikon f\u00f6l\u00e9 tartunk, \u00e9s elmagyar\u00e1zz\u00e1k annak funkci\u00f3j\u00e1t.\n\n![https://cdn.docsie.io/workspace_PfNzfGj3YfKKtTO4T/doc_QiqgSuNoJpspcExF3/file_JgxTgPxsanF6oNLrz/84677561-47de-1bd4-7ba7-ed63ee38c087image.png](https://s3.amazonaws.com/content-harmony-user-uploads/froala-uploads-1692820574617-1692820574617.png \"https://cdn.docsie.io/workspace_PfNzfGj3YfKKtTO4T/doc_QiqgSuNoJpspcExF3/file_JgxTgPxsanF6oNLrz/84677561-47de-1bd4-7ba7-ed63ee38c087image.png\")\n\n2. L\u00e9p\u00e9sr\u0151l-l\u00e9p\u00e9sre t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u00e1ttekint\u00e9s, amely v\u00e9gigvezeti a felhaszn\u00e1l\u00f3t egy t\u00f6bbl\u00e9pcs\u0151s folyamaton.\n\n![https://cdn.docsie.io/workspace_PfNzfGj3YfKKtTO4T/doc_QiqgSuNoJpspcExF3/file_NQWTLzhmKFbOI4nDz/9adffc58-0e30-abf0-0b11-b656905fbd0aimage.png](https://s3.amazonaws.com/content-harmony-user-uploads/froala-uploads-1692820574685-1692820574685.png \"https://cdn.docsie.io/workspace_PfNzfGj3YfKKtTO4T/doc_QiqgSuNoJpspcExF3/file_NQWTLzhmKFbOI4nDz/9adffc58-0e30-abf0-0b11-b656905fbd0aimage.png\")\n\n3. Hiba\u00fczenet-seg\u00edts\u00e9g, amely felismeri a hibak\u00f3dot vagy \u00e1llapotot, \u00e9s c\u00e9lzott tan\u00e1csokat ad a hibaelh\u00e1r\u00edt\u00e1shoz.\n\n![](https://s3.amazonaws.com/content-harmony-user-uploads/froala-uploads-1693391302473-1693391302473.png)\n\n4. L\u00e9p\u00e9sr\u0151l-l\u00e9p\u00e9sre t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u00e1ttekint\u0151 \u00e1tvezet\u00e9s, amely v\u00e9gigvezeti a felhaszn\u00e1l\u00f3t egy t\u00f6bbl\u00e9pcs\u0151s folyamaton.\n\n![https://cdn.docsie.io/workspace_PfNzfGj3YfKKtTO4T/doc_QiqgSuNoJpspcExF3/file_2V0l6wSbWJS42mQom/60d856f7-7dcc-d8c0-129b-c6573fc8c5c2image.png](https://s3.amazonaws.com/content-harmony-user-uploads/froala-uploads-1692820574714-1692820574714.png \"https://cdn.docsie.io/workspace_PfNzfGj3YfKKtTO4T/doc_QiqgSuNoJpspcExF3/file_2V0l6wSbWJS42mQom/60d856f7-7dcc-d8c0-129b-c6573fc8c5c2image.png\")\n\nA [kontextus\u00e9rz\u00e9keny s\u00fag\u00f3](https://site.docsie.io/in-app-help-and-support) rendk\u00edv\u00fcl dinamikus \u00e9s alkalmazkod\u00f3. A fejlett megval\u00f3s\u00edt\u00e1sok ak\u00e1r a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1t \u00e9s a g\u00e9pi tanul\u00e1st is felhaszn\u00e1lhatj\u00e1k a felhaszn\u00e1l\u00f3i viselked\u00e9s elemz\u00e9s\u00e9re \u00e9s a megjelen\u00edtett s\u00fag\u00f3 tartalm\u00e1nak testreszab\u00e1s\u00e1ra. A s\u00fag\u00f3 \u00e9lm\u00e9nye folyamatosan fejl\u0151dik a val\u00f3s felhaszn\u00e1l\u00f3i adatok alapj\u00e1n.\n\nA kontextus\u00e9rz\u00e9keny s\u00fag\u00f3 f\u0151 [c\u00e9lja](https://www.id.iit.edu/wp-content/uploads/2015/03/Context-sensitive-interactive-systems-design-sato_hcii2003.pdf) az, hogy a felhaszn\u00e1l\u00f3k vagy egy csapat sz\u00e1m\u00e1ra gyors \u00e9s egyszer\u0171 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st biztos\u00edtson a legrelev\u00e1nsabb s\u00fag\u00f3 t\u00e9m\u00e1khoz \u00e9s a r\u00f3luk sz\u00f3l\u00f3 teljes k\u00f6r\u0171 inform\u00e1ci\u00f3khoz, amikor \u00e9s amikor sz\u00fcks\u00e9ges. Ez a felhaszn\u00e1l\u00f3 ig\u00e9nyeinek el\u0151rejelz\u00e9s\u00e9vel megel\u0151zi a frusztr\u00e1ci\u00f3t \u00e9s a zavart. Lehet\u0151v\u00e9 teszi, hogy a felhaszn\u00e1l\u00f3k a munkafolyamatokra koncentr\u00e1lhassanak, ahelyett, hogy el kellene hagyniuk az alkalmaz\u00e1st a dokument\u00e1ci\u00f3 keres\u00e9s\u00e9hez.\n\n\u00d6sszess\u00e9g\u00e9ben a kontextus\u00e9rz\u00e9keny s\u00fag\u00f3 c\u00e9lja, hogy jav\u00edtsa a legfontosabb haszn\u00e1lhat\u00f3s\u00e1gi m\u00e9r\u0151sz\u00e1mokat, mint p\u00e9ld\u00e1ul a feladatv\u00e9gz\u00e9si ar\u00e1nyt, a feladatra ford\u00edtott id\u0151t \u00e9s az \u00fcgyf\u00e9l el\u00e9gedetts\u00e9g\u00e9t. Hat\u00e9konyan megval\u00f3s\u00edtva jelent\u0151sen jav\u00edthatja a felhaszn\u00e1l\u00f3i \u00e9lm\u00e9nyt \u00e9s a szoftveralkalmaz\u00e1sok elfogadotts\u00e1g\u00e1t.\n\n## Hogyan jav\u00edtja a kontextus\u00e9rz\u00e9keny seg\u00edts\u00e9g a felhaszn\u00e1l\u00f3i \u00e9lm\u00e9nyt?\n\nA kontextus\u00e9rz\u00e9keny seg\u00edts\u00e9g t\u00f6bb kulcsfontoss\u00e1g\u00fa m\u00f3don jav\u00edtja a felhaszn\u00e1l\u00f3i \u00e9lm\u00e9nyt:\n\n* **cs\u00f6kkentett kognit\u00edv terhel\u00e9s** - Az\u00e1ltal, hogy az adott feladathoz \u00e9s kontextushoz igaz\u00edtott seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajt, a kontextus\u00e9rz\u00e9keny s\u00fag\u00f3 cs\u00f6kkenti a felhaszn\u00e1l\u00f3 er\u0151fesz\u00edt\u00e9seit a megfelel\u0151 s\u00fag\u00f3 tartalmak keres\u00e9s\u00e9re. Ez cs\u00f6kkenti a kognit\u00edv terhet \u00e9s a v\u00e1laszok megtal\u00e1l\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges szellemi er\u0151fesz\u00edt\u00e9st.\n\n* **N\u00f6vekv\u0151 \u00f6nell\u00e1t\u00e1s** - A felhaszn\u00e1l\u00f3k gyorsabban oldanak meg probl\u00e9m\u00e1kat \u00e9s v\u00e9geznek el feladatokat, ha a kontextus\u00e9rz\u00e9keny seg\u00edts\u00e9g k\u00f6nnyen el\u00e9rhet\u0151. Ez lehet\u0151v\u00e9 teszi sz\u00e1mukra a c\u00e9lok el\u00e9r\u00e9s\u00e9t an\u00e9lk\u00fcl, hogy k\u00fcls\u0151 er\u0151forr\u00e1sokra, p\u00e9ld\u00e1ul dokument\u00e1ci\u00f3ra vagy t\u00e1mogat\u00e1sra t\u00e1maszkodn\u00e1nak.\n\n* **Nagyobb \u00f6sszpontos\u00edt\u00e1s** - A fel\u00fcletbe \u00e9s a munkafolyamatokba integr\u00e1lt s\u00fag\u00f3nak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en a felhaszn\u00e1l\u00f3knak nem kell az alkalmaz\u00e1sok k\u00f6z\u00f6tt v\u00e1ltogatniuk a figyelm\u00fcket, hogy seg\u00edts\u00e9get tal\u00e1ljanak. Figyelm\u00fck a feladatra \u00f6sszpontosul.\n\n* **Nagyobb elk\u00f6telezetts\u00e9g** - A kontextu\u00e1lis seg\u00edts\u00e9g n\u00f6veli a bizalmat a bevezet\u00e9s sor\u00e1n \u00e9s a haszn\u00e1lat kritikus pillanataiban. Ez nagyobb elfogadotts\u00e1got \u00e9s elk\u00f6telezetts\u00e9get eredm\u00e9nyez az alkalmaz\u00e1s ir\u00e1nt.\n\n* **cs\u00f6kkentett k\u00e9pz\u00e9si id\u0151** - Az\u00e1ltal, hogy a felhaszn\u00e1l\u00f3kat a pillanatnyi helyzetben vezeti, a kontextus\u00e9rz\u00e9keny seg\u00edts\u00e9g cs\u00f6kkenti a form\u00e1lis k\u00e9pz\u00e9s sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9g\u00e9t. Az \u00faj felhaszn\u00e1l\u00f3k gyorsabban be tudnak l\u00e9pni.\n\n* **R\u00f6videbb hib\u00e1k** - A proakt\u00edv seg\u00edts\u00e9gny\u00fajt\u00e1s megel\u0151zi a haszn\u00e1lati hib\u00e1kat, \u00e9s a felhaszn\u00e1l\u00f3kat a helyes \u00faton tartja. Ez cs\u00f6kkenti az emberi hibaesem\u00e9nyek sz\u00e1m\u00e1t.\n\n* **Kisebb t\u00e1mogat\u00e1si k\u00f6lts\u00e9gek** - Mivel a felhaszn\u00e1l\u00f3k k\u00e9pesek seg\u00edteni magukat, a kontextusf\u00fcgg\u0151 seg\u00edts\u00e9g kevesebb t\u00e1mogat\u00e1si jegyet eredm\u00e9nyez. Ez cs\u00f6kkenti a t\u00e1mogat\u00e1si csapatok terheit.\n\n* **N\u00f6vekv\u0151 el\u00e9gedetts\u00e9g**- A felhaszn\u00e1l\u00f3knak z\u00f6kken\u0151mentesebb, kev\u00e9sb\u00e9 frusztr\u00e1l\u00f3 \u00e9lm\u00e9nyt ny\u00fajt, ha a seg\u00edts\u00e9g k\u00f6nnyen el\u00e9rhet\u0151. Ez hozz\u00e1j\u00e1rul a felhaszn\u00e1l\u00f3k nagyobb el\u00e9gedetts\u00e9g\u00e9hez.\n\n\u00d6sszess\u00e9g\u00e9ben a kontextus\u00e9rz\u00e9keny seg\u00edts\u00e9g intelligensebb, adapt\u00edvabb seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajt, amely dinamikusan reag\u00e1l a felhaszn\u00e1l\u00f3i kontextusra \u00e9s ig\u00e9nyekre. Ez lehet\u0151v\u00e9 teszi a felhaszn\u00e1l\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra a feladatok hat\u00e9kony elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9t, mik\u00f6zben magabiztosnak \u00e9s magabiztosnak \u00e9rzik magukat. A legnagyobb haszon\u00e9lvez\u0151 a v\u00e9gfelhaszn\u00e1l\u00f3, aki akkor \u00e9s ott kap seg\u00edts\u00e9get, amikor \u00e9s ahol a legnagyobb sz\u00fcks\u00e9g van r\u00e1.\n\n![](https://images.unsplash.com/photo-1520333789090-1afc82db536a?crop=entropy&cs=tinysrgb&fit=max&fm=jpg&ixid=M3wzMTM3MXwwfDF8c2VhcmNofDR8fGhhcHB5JTIwdXNlcnxlbnwwfHx8fDE2OTI2Njg5NDR8MA&ixlib=rb-4.0.3&q=80&w=1080)\n\n## \u00cdme n\u00e9h\u00e1ny p\u00e9lda a kontextus\u00e9rz\u00e9keny seg\u00edts\u00e9gre:\n\nSz\u00e1mos p\u00e9lda van arra, hogy a kontextus\u00e9rz\u00e9keny s\u00fag\u00f3 k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 szoftveralkalmaz\u00e1sokban \u00e9s weboldalakon van megval\u00f3s\u00edtva:\n\n* **Tooltipek** - Ha a gombok vagy ikonok f\u00f6l\u00e9 tartunk, megjelenhet egy tooltip, amely elmagyar\u00e1zza a funkci\u00f3t, p\u00e9ld\u00e1ul a Microsoft Office alkalmaz\u00e1sokban.\n\n* **Be\u00e9p\u00edtett s\u00fag\u00f3 linkek** - Az olyan alkalmaz\u00e1sok, mint az Adobe Photoshop, s\u00fag\u00f3 linkeket \u00e1gyaznak be a men\u00fckbe \u00e9s a panelekbe, amelyek a felhaszn\u00e1l\u00f3kat a kapcsol\u00f3d\u00f3 s\u00fag\u00f3cikkekhez vezetik.\n\n* **Vezetett t\u00far\u00e1k** - A Facebookhoz \u00e9s a LinkedIn-hez hasonl\u00f3 s\u00e9t\u00e1k az \u00faj funkci\u00f3kat kontextusban mutatj\u00e1k be a bevezet\u00e9s sor\u00e1n.\n\n* **Pr\u00e9dikt\u00edv keres\u00e9s** - Az olyan keres\u0151motorok, mint a Google, a be\u00edrt szavak alapj\u00e1n val\u00f3s id\u0151ben javasolj\u00e1k a keres\u00e9seket.\n\n* **FAQ linkek** - A GYIK linkek soron bel\u00fcl megjelenhetnek bizonyos hiba\u00fczenetekhez vagy oldalakhoz kapcsol\u00f3d\u00f3an, mint sok e-kereskedelmi oldalon.\n\n* **Cseveg\u0151robotok** - Az intelligens cseveg\u0151robotok, mint p\u00e9ld\u00e1ul a Microsoft Office Clippy, proakt\u00edvan aj\u00e1nlanak tippeket az \u00e9szlelt felhaszn\u00e1l\u00f3i m\u0171veletek alapj\u00e1n.\n\n* **alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00fczenetek** - Az olyan alkalmaz\u00e1sok, mint a Dropbox, alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00fczeneteket haszn\u00e1lnak, hogy seg\u00e9dcikkeket ny\u00fajtsanak, ha ism\u00e9telt sikertelen m\u0171veleteket \u00e9szlelnek.\n\n* **L\u00e9p\u00e9sr\u0151l l\u00e9p\u00e9sre seg\u00e9dprogramok** - Az olyan ad\u00f3el\u0151k\u00e9sz\u00edt\u0151 szoftverek, mint a TurboTax, a felhaszn\u00e1l\u00f3 aktu\u00e1lis helyzet\u00e9hez igazod\u00f3, l\u00e9p\u00e9sr\u0151l l\u00e9p\u00e9sre vezetett seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajtanak.\n\n* **Interakt\u00edv oktat\u00f3anyagok** - Egyes alkalmaz\u00e1sok interakt\u00edv anim\u00e1ci\u00f3kat \u00e9s \u00e1tfed\u00e9seket haszn\u00e1lnak a funkci\u00f3k haszn\u00e1lat\u00e1nak bemutat\u00e1s\u00e1ra.\n\n* **Szem\u00e9lyre szabott aj\u00e1nl\u00e1sok** - Az olyan szolg\u00e1ltat\u00e1sok, mint a Netflix \u00e9s az Amazon, a n\u00e9z\u00e9si el\u0151zm\u00e9nyek \u00e9s \u00e9rdekl\u0151d\u00e9si k\u00f6r\u00f6k alapj\u00e1n konkr\u00e9t tartalmakat aj\u00e1nlanak.\n\n* **Mikrok\u00f3pikus utas\u00edt\u00e1sok** - A mikrok\u00f3pikus utas\u00edt\u00e1sok, p\u00e9ld\u00e1ul a beviteli mez\u0151k hely\u0151rz\u0151i \u00e9s az \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9si hib\u00e1k sz\u00f6vege, kontextus-specifikus seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajtanak.\n\n* **T\u00e1rgyfelismer\u00e9s** - AR/VR k\u00f6rnyezetben a t\u00e1rgyak felismer\u00e9se a kapcsol\u00f3d\u00f3 inform\u00e1ci\u00f3k megjelen\u00edt\u00e9s\u00e9t ind\u00edthatja el.\n\nA k\u00f6z\u00f6s sz\u00e1l az, hogy a felhaszn\u00e1l\u00f3knak dinamikus, szem\u00e9lyre szabott, az alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli aktu\u00e1lis kontextusukhoz igaz\u00edtott s\u00fag\u00f3 tartalmat biztos\u00edtanak. Ez el\u0151re jelzi az ig\u00e9nyeiket, \u00e9s akkor ny\u00fajt ir\u00e1ny\u00edtott seg\u00edts\u00e9get, amikor a legnagyobb sz\u00fcks\u00e9g\u00fck van r\u00e1. A kontextus\u00e9rz\u00e9kenys\u00e9g a z\u00f6kken\u0151mentes, intuit\u00edv s\u00fag\u00f3\u00e9lm\u00e9ny megteremt\u00e9s\u00e9nek f\u0151 mozgat\u00f3rug\u00f3ja.\n\n## Hogyan lehet a kontextus\u00e9rz\u00e9keny s\u00fag\u00f3t egy mobilalkalmaz\u00e1sban megval\u00f3s\u00edtani?\n\nA kontextus\u00e9rz\u00e9keny s\u00fag\u00f3 mobilalkalmaz\u00e1sokon bel\u00fcli megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1nak t\u00f6bb hat\u00e9kony m\u00f3dja is van:\n\nAz alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00fczenetek lehet\u0151v\u00e9 teszik, hogy a mobilfelhaszn\u00e1l\u00f3knak proakt\u00edvan, a munkafolyamatok relev\u00e1ns pillanataiban seg\u00edt\u0151 tartalmat ny\u00fajtson. P\u00e9ld\u00e1ul \u00e9szlelheti, ha egy felhaszn\u00e1l\u00f3nak neh\u00e9zs\u00e9get okoz egy feladat elv\u00e9gz\u00e9se, \u00e9s egy tooltip vagy modal seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel v\u00e9gigvezetheti \u0151t a feladaton.\n\nAz \u00faj felhaszn\u00e1l\u00f3kat az alkalmaz\u00e1s elemeinek kiemel\u00e9s\u00e9vel \u00e9s az alapvet\u0151 munkafolyamatok l\u00e9p\u00e9sr\u0151l l\u00e9p\u00e9sre t\u00f6rt\u00e9n\u0151 v\u00e9gigvezet\u00e9s\u00e9vel ir\u00e1ny\u00edthatja a bevezet\u00e9s sor\u00e1n. Haszn\u00e1ljon komment\u00e1lt k\u00e9perny\u0151k\u00e9peket, tooltipeket \u00e9s overlay utas\u00edt\u00e1sokat.\n\nHaszn\u00e1ljon nem tolakod\u00f3 UI mikro-interakci\u00f3kat, p\u00e9ld\u00e1ul impulzusokat, kiemel\u00e9seket \u00e9s tooltippeket a figyelem ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1ra \u00e9s kontextuson bel\u00fcli utas\u00edt\u00e1sok ny\u00fajt\u00e1s\u00e1ra a d\u00f6nt\u00e9si pontokon.\n\nK\u00fcldj\u00f6n id\u0151szer\u0171 \u00e9s relev\u00e1ns s\u00fag\u00f3tartalmat push-\u00e9rtes\u00edt\u00e9seken kereszt\u00fcl az egyes felhaszn\u00e1l\u00f3k kontextusa alapj\u00e1n, p\u00e9ld\u00e1ul funkci\u00f3friss\u00edt\u00e9seket vagy eml\u00e9keztet\u0151ket a feladatok elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9re.\n\nAhogy a felhaszn\u00e1l\u00f3k be\u00edrj\u00e1k a keres\u0151s\u00e1vokba, a keres\u00e9si kifejez\u00e9sekhez igaz\u00edtott javasolt s\u00fag\u00f3 t\u00e9m\u00e1k \u00e9s aj\u00e1nlott tartalmak megjelen\u00edt\u00e9se.\n\n** Alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli cseveg\u0151robotok**\n\nA cseveg\u0151robotok a kontextu\u00e1lis nyomok alapj\u00e1n t\u00e1rsalg\u00e1si \u00fatmutat\u00e1st ny\u00fajthatnak, interakt\u00edv seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajtva a felhaszn\u00e1l\u00f3knak.\n\nK\u00f6vesse nyomon, hogyan l\u00e9pnek kapcsolatba a felhaszn\u00e1l\u00f3k az alkalmaz\u00e1ssal, hogy azonos\u00edtsa a f\u00e1jdalmas pontokat \u00e9s a j\u00f6v\u0151beli alkalmaz\u00e1sverzi\u00f3kban a seg\u00edts\u00e9gny\u00fajt\u00e1s lehet\u0151s\u00e9geit.\n\nA kiterjesztett val\u00f3s\u00e1g lehet\u0151v\u00e9 teszi, hogy a kontextus-specifikus utas\u00edt\u00e1sokat \u00e9s \u00fatmutat\u00f3kat a val\u00f3s vil\u00e1g kameran\u00e9zet\u00e9re helyezze a t\u00e1mogatott munkafolyamatok sz\u00e1m\u00e1ra.\n\nA mobilalkalmaz\u00e1sok eset\u00e9ben a kulcs a dinamikus, szem\u00e9lyre szabott \u00e9s a felhaszn\u00e1l\u00f3i \u00fat term\u00e9szetes \u00e9rintkez\u00e9si pontjaiba integr\u00e1lt seg\u00edt\u0151 tartalom biztos\u00edt\u00e1sa. Ker\u00fclje el a munkafolyamatok statikus s\u00fag\u00f3 dokument\u00e1ci\u00f3val t\u00f6rt\u00e9n\u0151 megzavar\u00e1s\u00e1t. A kontextus szempontj\u00e1b\u00f3l relev\u00e1ns mikrointerakci\u00f3kkal vezesse a felhaszn\u00e1l\u00f3kat, jav\u00edtva a meg\u00e9rt\u00e9st \u00e9s a haszn\u00e1lhat\u00f3s\u00e1got.\n\n## Milyen el\u0151nyei vannak az alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00fatmutat\u00f3knak \u00e9s \u00fatmutat\u00f3knak?\n\n*Az alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00fatmutat\u00f3k \u00e9s oktat\u00f3anyagok sz\u00e1mos el\u0151nnyel j\u00e1rnak, amelyek jav\u00edtj\u00e1k az \u00e1ltal\u00e1nos felhaszn\u00e1l\u00f3i \u00e9lm\u00e9nyt:*\n\n* **El\u0151s\u00edtett bevezet\u00e9s:** Az ir\u00e1ny\u00edtott \u00e1ttekint\u00e9sek seg\u00edtenek az \u00faj felhaszn\u00e1l\u00f3knak gyorsan elsaj\u00e1t\u00edtani az alkalmaz\u00e1s sebess\u00e9g\u00e9t az\u00e1ltal, hogy l\u00e9p\u00e9sr\u0151l l\u00e9p\u00e9sre bemutatj\u00e1k az alapvet\u0151 munkafolyamatokat.\n\n* **N\u00f6veltebb elk\u00f6telezetts\u00e9g:** Az \u00faj funkci\u00f3k \u00e9s k\u00e9pess\u00e9gek kiemel\u00e9se arra \u00f6szt\u00f6nzi a felhaszn\u00e1l\u00f3kat, hogy t\u00f6bbet fedezzenek fel az alkalmaz\u00e1sb\u00f3l.\n\n* **Magasabb elfogadotts\u00e1g:** Az\u00e1ltal, hogy megmutatja a felhaszn\u00e1l\u00f3knak, hogyan f\u00e9rhetnek hozz\u00e1 a kulcsfontoss\u00e1g\u00fa funkci\u00f3khoz, az \u00fatmutat\u00e1s n\u00f6veli a teljes alkalmaz\u00e1s sikeres haszn\u00e1lat\u00e1t.\n\n* ** Cs\u00f6kkentett elv\u00e1ndorl\u00e1s:** A felhaszn\u00e1l\u00f3k kisebb val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9ggel frusztr\u00e1l\u00f3dnak \u00e9s hagyj\u00e1k el a kontextuson bel\u00fcli tanul\u00e1si t\u00e1mogat\u00e1st ny\u00fajt\u00f3 alkalmaz\u00e1sokat.\n\n* **Jav\u00edtott UX-m\u00e9r\u0151sz\u00e1mok:** A feladatok elv\u00e9gz\u00e9se, a feladatra ford\u00edtott id\u0151 \u00e9s az \u00e9szlelt k\u00f6nny\u0171 haszn\u00e1lat javul, ha a felhaszn\u00e1l\u00f3k kontextusban tanulhatnak.\n\n* **cs\u00f6kkentett k\u00e9pz\u00e9si k\u00f6lts\u00e9gek:** Az \u00fatmutat\u00e1s cs\u00f6kkenti a hivatalos k\u00e9pz\u00e9si er\u0151forr\u00e1sok \u00e9s az \u00fcgyf\u00e9lt\u00e1mogat\u00e1s sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9g\u00e9t.\n\n* **C\u00e9lzott oktat\u00e1si tartalom:** Az alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00fatmutat\u00e1s lehet\u0151v\u00e9 teszi, hogy az alkalmaz\u00e1son bel\u00fcl szem\u00e9lyre szabott oktat\u00e1si anyagokat ny\u00fajtson.\n\n* **Just-In-Time Learning:** Az \u00fatmutat\u00e1s megfelel\u0151 pillanatban t\u00f6rt\u00e9n\u0151 megjelen\u00edt\u00e9se seg\u00edti a tanul\u00e1st \u00e9s az inform\u00e1ci\u00f3 megtart\u00e1s\u00e1t.\n\n* **K\u00e9perny\u0151n megjelen\u0151 lehet\u0151s\u00e9gek:** A vizu\u00e1lis \u00e9s interakt\u00edv [elemek](https://www.frontiersin.org/articles/10.3389/fpsyg.2020.01623/full) felh\u00edvhatj\u00e1k a figyelmet olyan dolgokra, amelyek felett a felhaszn\u00e1l\u00f3k esetleg elsiklan\u00e1nak.\n\n* **Folyamatk\u00f6vet\u00e9s:** A tananyagok t\u00f6bbl\u00e9pcs\u0151s folyamatokon kereszt\u00fcl vezethetik a felhaszn\u00e1l\u00f3kat, mik\u00f6zben nyomon k\u00f6vetik a halad\u00e1st.\n\n* **N\u00f6veltebb hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151s\u00e9g**: A j\u00f3l megtervezett \u00fatmutat\u00f3k t\u00e1mogatj\u00e1k a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 felhaszn\u00e1l\u00f3kat \u00e9s hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9si ig\u00e9nyeket.\n\n* **Folyamatos t\u00e1mogat\u00e1s:** Az \u00fatmutat\u00f3k seg\u00edtik a tanul\u00e1s meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9t m\u00e9g az \u00faj vagy friss\u00edtett funkci\u00f3kat kipr\u00f3b\u00e1l\u00f3 tapasztalt felhaszn\u00e1l\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra is.\n\nA kulcs az, hogy az alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00fatmutat\u00e1sra ne csak egyszeri bevezet\u0151 megold\u00e1sk\u00e9nt gondoljon, hanem a be\u00e1gyazott, kontextu\u00e1lis t\u00e1mogat\u00e1s folyamatos forr\u00e1sak\u00e9nt, amely id\u0151vel egy\u00fctt fejl\u0151dik a felhaszn\u00e1l\u00f3kkal. A strat\u00e9giai, felhaszn\u00e1l\u00f3-k\u00f6zpont\u00fa megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s lehet\u0151v\u00e9 teszi, hogy \u00fatmutat\u00f3kat \u00e9s \u00fatmutat\u00f3kat alkalmazzon az alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli meg\u00e9rt\u00e9s, haszn\u00e1lhat\u00f3s\u00e1g \u00e9s felhaszn\u00e1l\u00f3i termel\u00e9kenys\u00e9g fokoz\u00e1s\u00e1ra.\n\n## Hogyan hat\u00e1rozza meg a megfelel\u0151 pillanatokat az alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00fatmutat\u00e1s elind\u00edt\u00e1s\u00e1hoz?\n\nAz alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00fatmutat\u00e1s ind\u00edt\u00e1s\u00e1nak megfelel\u0151 pillanatainak meghat\u00e1roz\u00e1sa a felhaszn\u00e1l\u00f3k kontextus\u00e1nak \u00e9s ig\u00e9nyeinek alapos m\u00e9rlegel\u00e9s\u00e9t ig\u00e9nyli. \u00cdme n\u00e9h\u00e1ny bev\u00e1lt gyakorlat:\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_PfNzfGj3YfKKtTO4T/doc_QiqgSuNoJpspcExF3/file_ldCxrtprpwOWOs7hG/be9c1008-dd32-952b-b8a1-843e605c5d66enhancing_customer_support_and_engagement.jpg)\n\n* **Az \u00fatakad\u00e1lyok azonos\u00edt\u00e1sa -** Keresse meg azokat a pontokat, ahol a felhaszn\u00e1l\u00f3k k\u00fcszk\u00f6dnek vagy kudarcot vallanak a feladatokban, \u00e9s ny\u00fajtson seg\u00edts\u00e9get, hogy visszatal\u00e1ljanak a helyes \u00fatra.\n\n* **K\u00e9rd\u00e9sek el\u0151rejelz\u00e9se** - Ha egy funkci\u00f3 zavart okozhat, proakt\u00edv \u00fatmutat\u00e1ssal seg\u00edtse el\u0151 a felhaszn\u00e1l\u00f3k k\u00e9rd\u00e9seit.\n\n* **\u00c1tgondolt bevezet\u00e9s** - Az \u00faj felhaszn\u00e1l\u00f3kat a bevezet\u00e9s sor\u00e1n ne zavar\u00f3 eszk\u00f6zs\u00edpok \u00e9s \u00e1tfed\u00e9sek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel vezesse v\u00e9gig az alapvet\u0151 munkafolyamatokon.\n\n* **V\u00e1laszoljon az inaktivit\u00e1sra** - Ha a felhaszn\u00e1l\u00f3k inakt\u00edvnak t\u0171nnek, \u00fczenetekkel \u00f6szt\u00f6n\u00f6zze \u0151ket a k\u00f6vetkez\u0151 l\u00e9p\u00e9sek megt\u00e9tel\u00e9re.\n\n* **\u00daj funkci\u00f3k kiemel\u00e9se** - Kiemel\u0151 anim\u00e1ci\u00f3kkal \u00e9s pulz\u00e1l\u00f3 jelz\u00e9sekkel h\u00edvja fel a figyelmet a legfontosabb \u00faj funkci\u00f3kra vagy a felhaszn\u00e1l\u00f3i fel\u00fclet v\u00e1ltoz\u00e1saira.\n\n* **Megtanult fogalmak meger\u0151s\u00edt\u00e9se** - A memoriz\u00e1l\u00e1s el\u0151seg\u00edt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben id\u0151nk\u00e9nt \u00fajra felsz\u00ednre hozza az \u00f6sszetett t\u00e9m\u00e1kkal kapcsolatos \u00fatmutat\u00e1st.\n\n* **Kifejezetten az ismert probl\u00e9m\u00e1s ter\u00fcleteket c\u00e9lozza meg** - Adjon \u00fatmutat\u00e1st ott, ahol az adatok szerint a felhaszn\u00e1l\u00f3knak \u00e1ltal\u00e1ban seg\u00edts\u00e9gre van sz\u00fcks\u00e9g\u00fck.\n\n* **K\u00f6vesse a tervez\u00e9si rendszert** - Tartsa az \u00fatmutat\u00e1st \u00f6sszhangban a felhaszn\u00e1l\u00f3i fel\u00fclet m\u00e1s elemeivel egy kialak\u00edtott tervez\u00e9si rendszer seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel.\n\n* **Figyeljen a lehets\u00e9ges akad\u00e1lyokra** - Vezesse v\u00e9gig a felhaszn\u00e1l\u00f3kat az olyan feladatokon, amelyek olyan felhaszn\u00e1l\u00f3i fel\u00fcletvez\u00e9rl\u0151ket vagy adatbevitelt tartalmaznak, amelyeket neh\u00e9znek tal\u00e1lhatnak.\n\n* **\u00d3vatosan id\u0151z\u00edtse a javaslatokat** - Ha javaslatokat tesz, akkor azokat n\u00e9mi gondolkod\u00e1s ut\u00e1n, de m\u00e9g a frusztr\u00e1ci\u00f3 kialakul\u00e1sa el\u0151tt jelen\u00edtse meg.\n\n* **Hagyja meg a felhaszn\u00e1l\u00f3nak az ir\u00e1ny\u00edt\u00e1st** - Adjon lehet\u0151s\u00e9get a felhaszn\u00e1l\u00f3knak arra, hogy elutas\u00edts\u00e1k az \u00fatmutat\u00e1st, vagy ig\u00e9ny szerint hozz\u00e1f\u00e9rjenek ahhoz, hogy az ne legyen t\u00fals\u00e1gosan zavar\u00f3.\n\n* **Tesztelje a felhaszn\u00e1l\u00f3kkal** - Tesztelje az \u00fatmutat\u00e1st a t\u00e9nyleges felhaszn\u00e1l\u00f3kkal, \u00e9s figyelje meg reakci\u00f3ikat \u00e9s visszajelz\u00e9seiket.\n\n* **Adatok elemz\u00e9se \u00e9s optimaliz\u00e1l\u00e1s** - Haszn\u00e1ljon olyan eszk\u00f6z\u00f6ket, mint az analitika \u00e9s a munkamenetek visszaj\u00e1tsz\u00e1sa, hogy l\u00e1ssa, hogyan teljes\u00edt az \u00fatmutat\u00e1s, \u00e9s azonos\u00edtsa a fejleszt\u00e9seket.\n\nA c\u00e9l az, hogy minden egyes oktat\u00e1si vagy t\u00e1mogat\u00f3 \u00e9lm\u00e9nyt abban a pillanatban ny\u00fajtson, amikor az a leghasznosabb. Ehhez meg kell \u00e9rteni a felhaszn\u00e1l\u00f3i munkafolyamatokat, el\u0151re kell jelezni az ig\u00e9nyeket, \u00e9s a megfigyelt haszn\u00e1lati mint\u00e1k alapj\u00e1n folyamatosan finom\u00edtani kell. Megfelel\u0151 id\u0151z\u00edt\u00e9ssel minden \u00fatmutat\u00e1si interakci\u00f3t z\u00f6kken\u0151mentesnek \u00e9s nem zavar\u00f3nak lehet \u00e9rezni.\n\n## Milyen t\u00edpus\u00fa alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00fatmutat\u00e1s a leghat\u00e9konyabb?\n\nAz alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00fatmutat\u00e1s megtervez\u00e9sekor vegye figyelembe az al\u00e1bbi leghat\u00e9konyabb interakci\u00f3t\u00edpusokat:\n\n* **Spotlight Cues -** A figyelemfelkelt\u00e9s \u00e9rdek\u00e9ben finoman emelje ki vagy anim\u00e1lja az egyes gombokat vagy felhaszn\u00e1l\u00f3i fel\u00fclet elemeket.\n\n* **Tooltipek** - R\u00f6vid kontextu\u00e1lis sz\u00f6veg, amely akkor jelenik meg, ha a kezel\u0151fel\u00fclet egy r\u00e9sz\u00e9re lebegtetj\u00fck/\u00e9rintj\u00fck.\n\n* **Coach Marks** - Egy adott UI-elemre f\u00f3kusz\u00e1l\u00f3, ablakkiv\u00e1g\u00e1sokkal ell\u00e1tott overlayek.\n\n* **Ellen\u0151rz\u0151 list\u00e1k** - Seg\u00edti a felhaszn\u00e1l\u00f3kat a t\u00f6bbl\u00e9pcs\u0151s munkafolyamatok elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9ben olyan ellen\u0151rz\u0151 list\u00e1k seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel, amelyek a feladatok elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9hez igazodnak.\n\n* **Step-by-Step Walkthroughs** - Az \u00f6sszetett feladatokat sz\u00e1mozott l\u00e9p\u00e9sr\u0151l-l\u00e9p\u00e9sre t\u00f6rt\u00e9n\u0151 utas\u00edt\u00e1sokra bontja.\n\n* **Interakt\u00edv oktat\u00f3programok** - Kiemel\u00e9sek, \u00e1tfed\u00e9sek \u00e9s felsz\u00f3l\u00edt\u00e1sok seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel gyakorolhatnak a felhaszn\u00e1l\u00f3k az alkalmaz\u00e1s \u00e9l\u0151 felhaszn\u00e1l\u00f3i fel\u00fclet\u00e9n.\n\n* **\u00c1nim\u00e1lt dem\u00f3k** - Haszn\u00e1ljon anim\u00e1lt dem\u00f3kat a munkafolyamatokr\u00f3l \u00e9s interakci\u00f3kr\u00f3l a vizu\u00e1lisabb tanul\u00e1s \u00e9rdek\u00e9ben.\n\n* **alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00e9rtes\u00edt\u00e9sek** - K\u00fcldj\u00f6n nem tolakod\u00f3 eml\u00e9keztet\u0151ket, tippeket \u00e9s friss\u00edt\u00e9seket \u00e9rtes\u00edt\u00e9seken kereszt\u00fcl.\n\n* **Spot User Struggles** - \u00c9szlelje a hibapontokat, \u00e9s proakt\u00edvan ny\u00fajtson seg\u00edts\u00e9get, hogy a felhaszn\u00e1l\u00f3k visszat\u00e9rjenek a helyes \u00fatra.\n\n* **Szem\u00e9lyre szabott aj\u00e1nl\u00e1sok** - Javasoljon funkci\u00f3kat \u00e9s tartalmakat a felhaszn\u00e1l\u00f3 kontextusa \u00e9s kor\u00e1bbi viselked\u00e9se alapj\u00e1n.\n\n* **K\u00e9perny\u0151n megjelen\u0151 mikrosz\u00f6vegek** - t\u00f6m\u00f6r, sz\u00f6vegk\u00f6rnyezeti sz\u00f6veges utas\u00edt\u00e1sok ny\u00fajt\u00e1sa a felhaszn\u00e1l\u00f3i fel\u00fclet elemeiben.\n\n* **Cseveg\u0151robotok** - A felhaszn\u00e1l\u00f3k k\u00e9rd\u00e9seket tehetnek fel egy intelligens chatrobotnak, amely besz\u00e9lget\u00e9s form\u00e1j\u00e1ban v\u00e1laszol.\n\n* **Object Detection** - Az AR/VR-ben objektumok felismer\u00e9se \u00e9s a kapcsol\u00f3d\u00f3 inform\u00e1ci\u00f3k \u00e1tfed\u00e9se.\n\n* **Vide\u00f3dem\u00f3k** - Tartalmazzon linkeket vagy \u00e1gyazzon be r\u00f6vid vide\u00f3kat, amelyek munkafolyamatokat mutatnak be relev\u00e1ns kontextusokban.\n\n* **Keres\u00e9si \u00fatmutat\u00e1s** - A keres\u00e9si viselked\u00e9s finom\u00edt\u00e1sa automatikus kieg\u00e9sz\u00edt\u00e9ssel \u00e9s kontextu\u00e1lis aj\u00e1nl\u00e1sokkal.\n\nAz \u00fatmutat\u00e1s t\u00edpusainak igazodniuk kell a feladat \u00f6sszetetts\u00e9g\u00e9hez \u00e9s a felhaszn\u00e1l\u00f3 tapasztalati szintj\u00e9hez. A j\u00f3l id\u0151z\u00edtett, nem felt\u0171n\u0151 interakci\u00f3k a megl\u00e9v\u0151 felhaszn\u00e1l\u00f3i fel\u00fcletre r\u00e9tegezve \u00e1ltal\u00e1ban jobban m\u0171k\u00f6dnek, mint a k\u00e9perny\u0151t elfoglal\u00f3, mag\u00e1val ragad\u00f3 \u00fatmutat\u00f3k vagy var\u00e1zsl\u00f3k. Tesztelje a felhaszn\u00e1l\u00f3kkal \u00e9s iter\u00e1lja a megfelel\u0151 megk\u00f6zel\u00edt\u00e9seket.\n\n## Hogyan lehet az alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00fatmutat\u00e1st nem tolakod\u00f3v\u00e1 tenni?\n\nVan n\u00e9h\u00e1ny bev\u00e1lt gyakorlat az alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00fatmutat\u00e1s nem tolakod\u00f3v\u00e1 t\u00e9tel\u00e9re:\n\n* **Prioriz\u00e1ljuk az egyszer\u0171s\u00e9get** - Ker\u00fclj\u00fck a felhaszn\u00e1l\u00f3k t\u00falterhel\u00e9s\u00e9t. Cs\u00f6kkents\u00fck az utas\u00edt\u00e1sokat a sz\u00fcks\u00e9ges alapvet\u0151 inform\u00e1ci\u00f3kra.\n\n* **Haszn\u00e1ljon finom vizu\u00e1lis elemeket** - Az olyan dolgok, mint a halv\u00e1ny reflektorok \u00e9s a v\u00e9kony tooltipek \u00e1ltal\u00e1ban kev\u00e9sb\u00e9 zavar\u00f3ak.\n\n* **Minimaliz\u00e1lja a sz\u00f6veget** - Haszn\u00e1ljon t\u00f6m\u00f6r mikrosz\u00f6vegeket, \u00e9s ker\u00fclje a s\u00fag\u00f3sz\u00f6vegek fal\u00e1t.\n\n* **Figyeljen a poz\u00edcion\u00e1l\u00e1sra** - Az \u00fatmutat\u00f3kat ink\u00e1bb a kapcsol\u00f3d\u00f3 felhaszn\u00e1l\u00f3i fel\u00fclet elemei mellett jelen\u00edtse meg, mint az eg\u00e9sz alkalmaz\u00e1sban.\n\n* **\u00c1tgondoltan id\u0151z\u00edtse** - Term\u00e9szetes sz\u00fcnetekben jelenjen meg, ne akt\u00edv munkafolyamatok k\u00f6zben.\n\n* **Elutas\u00edt\u00e1s lehet\u0151v\u00e9 t\u00e9tele** - Engedje meg a felhaszn\u00e1l\u00f3knak, hogy k\u00f6nnyed\u00e9n elutas\u00edthass\u00e1k az \u00fatmutat\u00e1st, hogy ne \u00e9rezz\u00e9k er\u0151ltetettnek.\n\n* **Hat\u00e1rozza meg a gyakoris\u00e1got** - Ne tel\u00edtse t\u00fal gyakran t\u00fal sok \u00fatmutat\u00e1ssal a felhaszn\u00e1l\u00f3kat.\n\n* **Szem\u00e9lyre szab\u00e1s, ha lehets\u00e9ges** - Az \u00fatmutat\u00e1st az ismert felhaszn\u00e1l\u00f3i tulajdons\u00e1gok \u00e9s kontextusok alapj\u00e1n szabja testre.\n\n* **Haszn\u00e1ljon finom anim\u00e1ci\u00f3t** - A finom pulz\u00e1l\u00e1s vagy kiemel\u00e9s felh\u00edvja a figyelmet an\u00e9lk\u00fcl, hogy elvonja a figyelmet.\n\n* **Tesztelje a kontextuson k\u00edv\u00fcl** - Gy\u0151z\u0151dj\u00f6n meg r\u00f3la, hogy az \u00fatmutat\u00e1si komponensek m\u00e9g \u00f6nmagukban is diszkr\u00e9tnek t\u0171nnek.\n\n* **K\u00f6vesse a felhaszn\u00e1l\u00f3i fel\u00fclet eszt\u00e9tik\u00e1j\u00e1t** - Az \u00fatmutat\u00e1snak \u00f6sszhangban kell lennie az alkalmaz\u00e1s vizu\u00e1lis st\u00edlus\u00e1val.\n\n* **Adjon indik\u00e1torokat** - A jelv\u00e9nyek, a l\u00e9p\u00e9sk\u00f6vet\u0151k \u00e9s az el\u0151rehalad\u00e1si s\u00e1vok egy\u00e9rtelm\u0171v\u00e9 teszik a hossz\u00fas\u00e1got.\n\n* **Megengedi az \u00fajran\u00e9z\u00e9s lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t** - Engedje meg a felhaszn\u00e1l\u00f3knak, hogy \u00fajra hozz\u00e1f\u00e9rjenek az \u00fatmutat\u00e1shoz, ha valamit kihagyn\u00e1nak.\n\n* **Ker\u00fclje a felugr\u00f3 ablakokat** - A felugr\u00f3 ablakok \u00e1ltal\u00e1ban zavar\u00f3ak - fontolja meg a be\u00e1gyazottabb megk\u00f6zel\u00edt\u00e9seket.\n\n* **F\u00f3kusz\u00e1ljon az egyes feladatokra** - A hossz\u00fa munkafolyamatok helyett az \u00fatmutat\u00e1st ink\u00e1bb az egyes atomi feladatokra ir\u00e1ny\u00edtsa.\n\nA j\u00f3l megtervezett, kontextu\u00e1lis \u00fatmutat\u00e1s a felhaszn\u00e1l\u00f3i \u00e9lm\u00e9ny term\u00e9szetes, z\u00f6kken\u0151mentes r\u00e9sz\u00e9nek t\u0171nik, nem pedig megszak\u00edt\u00e1snak. A megfelel\u0151 vizu\u00e1lis megjelen\u00e9s, a tartalom hangv\u00e9tele, az id\u0151z\u00edt\u00e9s \u00e9s a r\u00f6vids\u00e9g seg\u00edt az \u00fatmutat\u00e1snak seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajtani an\u00e9lk\u00fcl, hogy akad\u00e1lyozn\u00e1 a felhaszn\u00e1l\u00f3 \u00f6sszpontos\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00e9s \u00e1raml\u00e1s\u00e1t. A val\u00f3di felhaszn\u00e1l\u00f3kkal val\u00f3 \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s \u00e9s a visszajelz\u00e9sek alapj\u00e1n t\u00f6rt\u00e9n\u0151 iter\u00e1l\u00e1s kulcsfontoss\u00e1g\u00fa.\n\n## Hogyan m\u00e9rhet\u0151 az alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00fatmutat\u00e1s hat\u00e9konys\u00e1ga?\n\nAz alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00fatmutat\u00e1s hat\u00e9konys\u00e1g\u00e1nak \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9hez mennyis\u00e9gi m\u00e9r\u0151sz\u00e1mokat \u00e9s min\u0151s\u00e9gi visszajelz\u00e9seket is be kell vonni a teljes k\u00e9p kialak\u00edt\u00e1s\u00e1hoz.\n\n* **Feladat sikeress\u00e9gi ar\u00e1nya** - a funkci\u00f3 \u00e1ltal ir\u00e1ny\u00edtott \u00e9s a nem ir\u00e1ny\u00edtott feladatot v\u00e9grehajt\u00f3 felhaszn\u00e1l\u00f3k sz\u00e1zal\u00e9kos ar\u00e1nya.\n\n* **Feladatv\u00e9gz\u00e9si id\u0151** - Mennyi id\u0151 alatt v\u00e9geznek el a felhaszn\u00e1l\u00f3k egy feladatot \u00fatmutat\u00e1ssal, illetve \u00fatmutat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl.\n\n* **Hibaar\u00e1ny** - Milyen gyakran fordulnak el\u0151 hib\u00e1k az ir\u00e1ny\u00edtott feladat sor\u00e1n az ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s n\u00e9lk\u00fcli feladathoz k\u00e9pest.\n\n* **Az \u00fatmutat\u00e1ssal val\u00f3 foglalkoz\u00e1s** - A felhaszn\u00e1l\u00f3k h\u00e1ny sz\u00e1zal\u00e9ka kattint, n\u00e9zi meg vagy l\u00e9p interakci\u00f3ba az \u00fatmutat\u00e1s \u00f6sszetev\u0151ivel.\n\n* **\u00datmutat\u00f3 \u00fajb\u00f3li megtekint\u00e9se** - A kezdeti megtekint\u00e9s ut\u00e1n a felhaszn\u00e1l\u00f3k \u00fajra megnyitj\u00e1k vagy \u00fajra foglalkoznak az \u00fatmutat\u00e1ssal.\n\n* **Net Promoter Score** - A felhaszn\u00e1l\u00f3k el\u00e9gedetts\u00e9gi mutat\u00f3ja, amelyet az aj\u00e1nl\u00e1si hajland\u00f3s\u00e1g sk\u00e1l\u00e1j\u00e1n \u00e9rt\u00e9kelnek.\n\n* **Megv\u00e1lt\u00e1s vagy elhagy\u00e1s** - Az \u00fatmutat\u00e1s hat\u00e1ssal van-e a felhaszn\u00e1l\u00f3k lemorzsol\u00f3d\u00e1si ar\u00e1ny\u00e1ra.\n\n* **Tulajdons\u00e1gok elfogad\u00e1sa** - Hogyan befoly\u00e1solja az \u00fatmutat\u00e1s az \u00e1ltala lefedett term\u00e9kter\u00fcletek vagy funkci\u00f3k elfogad\u00e1s\u00e1t.\n\n* **Haszn\u00e1lhat\u00f3s\u00e1gi tesztel\u00e9s** - Figyelje meg, hogyan l\u00e9pnek kapcsolatba a felhaszn\u00e1l\u00f3k az \u00fatmutat\u00e1ssal, \u00e9s hol vannak neh\u00e9zs\u00e9geik.\n\n* **Feladv\u00e1nyok felm\u00e9r\u00e9se** - K\u00e9rd\u00e9sek feltev\u00e9se az \u00fatmutat\u00e1s hasznoss\u00e1g\u00e1r\u00f3l \u00e9s relevanci\u00e1j\u00e1r\u00f3l.\n\n* **Haszn\u00e1l\u00f3i interj\u00fak** - Interj\u00fak a felhaszn\u00e1l\u00f3kkal az \u00fatmutat\u00e1ssal kapcsolatos tapasztalataikr\u00f3l.\n\n* **Kritik\u00e1k/alkalmaz\u00e1sboltok \u00e9rt\u00e9kel\u00e9sei** - Az \u00fatmutat\u00e1s min\u0151s\u00e9g\u00e9t eml\u00edt\u0151 kritik\u00e1k nyomon k\u00f6vet\u00e9se.\n\n* **T\u00e1mogat\u00e1si jegyek** - Cs\u00f6kkenti-e az \u00fatmutat\u00e1s az \u00e9rintett t\u00e9m\u00e1khoz kapcsol\u00f3d\u00f3 t\u00e1mogat\u00e1si volument.\n\n* **Munkamenetek ism\u00e9tl\u00e9se** - A felhaszn\u00e1l\u00f3i munkamenetek \u00fajran\u00e9z\u00e9se annak meg\u00e1llap\u00edt\u00e1s\u00e1ra, hogy az \u00fatmutat\u00e1s megfelel\u0151 id\u0151pontokban jelenik-e meg.\n\nAz \u00fatmutat\u00e1s-haszn\u00e1lati adatoknak a kulcsfontoss\u00e1g\u00fa \u00fczleti \u00e9s konverzi\u00f3s m\u00e9r\u0151sz\u00e1mokhoz val\u00f3 kapcsol\u00e1s\u00e1val kisz\u00e1m\u00edthatja a megt\u00e9r\u00fcl\u00e9st \u00e9s optimaliz\u00e1lhatja a felhaszn\u00e1l\u00f3i \u00e9lm\u00e9nyt. A k\u00f6zvetlen\u00fcl a felhaszn\u00e1l\u00f3kt\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 min\u0151s\u00e9gi megl\u00e1t\u00e1sok azonban ugyanilyen fontosak az \u00fatmutat\u00e1s hangv\u00e9tel\u00e9nek, tartalm\u00e1nak, id\u0151z\u00edt\u00e9s\u00e9nek, elhelyez\u00e9s\u00e9nek \u00e9s megjelen\u00edt\u00e9s\u00e9nek jav\u00edt\u00e1s\u00e1hoz. Mind a m\u00e9r\u0151sz\u00e1mok, mind a visszajelz\u00e9sek elemz\u00e9se biztos\u00edtja a megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s folyamatos jav\u00edt\u00e1s\u00e1t.\n\n## Hogyan seg\u00edthet a kontextus\u00e9rz\u00e9kenys\u00e9g a t\u00e1mogat\u00e1si jegyek cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9ben?\n\nA kontextus\u00e9rz\u00e9keny seg\u00edts\u00e9g t\u00f6bb kulcsfontoss\u00e1g\u00fa m\u00f3don is cs\u00f6kkentheti az \u00fcgyf\u00e9lt\u00e1mogat\u00e1si jegyek sz\u00e1m\u00e1t:\n\n* **Proakt\u00edvan megel\u0151zi a probl\u00e9m\u00e1kat** - A felhaszn\u00e1l\u00f3i k\u00e9rd\u00e9sek \u00e9s akad\u00e1lyok el\u0151rejelz\u00e9s\u00e9vel a kontextus\u00e9rz\u00e9keny seg\u00edts\u00e9g sz\u00e1mos gyakori probl\u00e9m\u00e1t megel\u0151z.\n\n* **\u00d6szt\u00f6nzi az \u00f6nkiszolg\u00e1l\u00e1st** - A k\u00f6nnyen el\u00e9rhet\u0151 seg\u00edts\u00e9ggel a felhaszn\u00e1l\u00f3k az egyszer\u0171 probl\u00e9m\u00e1kat saj\u00e1t maguk is megoldhatj\u00e1k, ahelyett, hogy az \u00fcgyf\u00e9lszolg\u00e1lathoz forduln\u00e1nak.\n\n* **Reakt\u00edvan kezeli a probl\u00e9m\u00e1kat** - A felmer\u00fcl\u0151 probl\u00e9m\u00e1k eset\u00e9n a c\u00e9lzott s\u00fag\u00f3 tartalma gyors megold\u00e1sokhoz vezeti a felhaszn\u00e1l\u00f3kat.\n\n* **cs\u00f6kkenti a \"Hogyan kell...\" k\u00e9rd\u00e9seket ** - A \"Hogyan kell...\" k\u00e9rd\u00e9sek sok t\u00e1mogat\u00e1si jegyet alkotnak. A kontextuson bel\u00fcli s\u00fag\u00f3 k\u00f6nnyed\u00e9n kezeli ezeket.\n\n* **cs\u00f6kkenti a k\u00e9pz\u00e9si ig\u00e9nyeket** - Ha a felhaszn\u00e1l\u00f3k \u00f6n\u00e1ll\u00f3an is k\u00e9pesek megtanulni, kevesebb hivatalos k\u00e9pz\u00e9si forr\u00e1st kell l\u00e9trehozni.\n\n* **N\u00f6veli a kereshet\u0151s\u00e9get** - A be\u00e1gyazott, kontextu\u00e1lis s\u00fag\u00f3 k\u00f6nnyebben megtal\u00e1lhat\u00f3, mint a statikus s\u00fag\u00f3 dokument\u00e1ci\u00f3.\n\n* **El\u0151s\u00edti a term\u00e9k elfogad\u00e1s\u00e1t** - A felhaszn\u00e1l\u00f3k ir\u00e1ny\u00edt\u00e1sa v\u00e1ltozatosabb haszn\u00e1latra \u00f6szt\u00f6n\u00f6z, cs\u00f6kkentve a szokatlan esetek sz\u00e1m\u00e1t.\n\n* **Egys\u00e9ges\u00edti a tartalmat** - A konzisztens, k\u00f6zpontos\u00edtott alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli tartalom megakad\u00e1lyozza a sz\u00e9tt\u00f6redezett k\u00fcls\u0151 cikkek megjelen\u00e9s\u00e9t.\n\n* **Felt\u00e1rja az ismert megold\u00e1sokat** - A s\u00fag\u00f3 a hib\u00e1khoz vagy korl\u00e1toz\u00e1sokhoz kapcsol\u00f3d\u00f3 ismert ideiglenes megold\u00e1sokat tolhatja ki.\n\n* **N\u00f6veli a meg\u00e9rt\u00e9st** - A j\u00f3 s\u00fag\u00f3 tartalmakb\u00f3l ered\u0151 vil\u00e1gosabb meg\u00e9rt\u00e9s kevesebb haszn\u00e1lati probl\u00e9m\u00e1hoz vezet.\n\n* **El\u0151s\u00edti a felhaszn\u00e1l\u00f3i bizalmat** - Az \u00fatmutat\u00e1s bizalmat ad a felhaszn\u00e1l\u00f3knak ahhoz, hogy \u00f6n\u00e1ll\u00f3bban fedezz\u00e9k fel a funkci\u00f3kat.\n\n* **Elismeri az UX-probl\u00e9m\u00e1kat** - A s\u00fag\u00f3 haszn\u00e1lat\u00e1nak elemz\u00e9se felt\u00e1rja a jav\u00edtand\u00f3 haszn\u00e1lhat\u00f3s\u00e1gi probl\u00e9m\u00e1kat.\n\n* **Megtakar\u00edtja az \u00fcgyn\u00f6k\u00f6k idej\u00e9t** - Az ism\u00e9tl\u0151d\u0151 k\u00e9rd\u00e9sek megel\u0151z\u00e9s\u00e9vel minden egyes t\u00e1mogat\u00e1si jegy kevesebb \u00fcgyn\u00f6ki er\u0151fesz\u00edt\u00e9st ig\u00e9nyel.\n\n* **El\u0151s\u00edti az \u00f6nhibaelh\u00e1r\u00edt\u00e1st** - A s\u00fag\u00f3 a felhaszn\u00e1l\u00f3kat saj\u00e1t maguk vezeti v\u00e9gig a hibaelh\u00e1r\u00edt\u00e1si munkafolyamatokon.\n\nA megfelel\u0151 pillanatokban alkalmazott strat\u00e9giai \u00fatmutat\u00e1ssal az alkalmaz\u00e1sok mind a felhaszn\u00e1l\u00f3i k\u00e9rd\u00e9sekre \u00f6szt\u00f6n\u00f6znek, mind pedig gyorsabb \u00f6njav\u00edt\u00e1st tesznek lehet\u0151v\u00e9, ha probl\u00e9m\u00e1k mer\u00fclnek fel. Ez jelent\u0151sen cs\u00f6kkenti a t\u00e1mogat\u00e1si munkaterhel\u00e9st \u00e9s a k\u00f6lts\u00e9geket, mik\u00f6zben jobb felhaszn\u00e1l\u00f3i \u00e9lm\u00e9nyt ny\u00fajt.\n\n## \u00d6sszefoglalva\n\n* A kontextus\u00e9rz\u00e9keny seg\u00edts\u00e9g a felhaszn\u00e1l\u00f3k egyedi ig\u00e9nyeihez igazod\u00f3, pillanatnyi seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajt.\n\n* Cs\u00f6kkenti a kognit\u00edv terhel\u00e9st, lehet\u0151v\u00e9 teszi az \u00f6nell\u00e1t\u00e1st, fokozza a koncentr\u00e1ci\u00f3t, n\u00f6veli az elk\u00f6telezetts\u00e9get \u00e9s cs\u00f6kkenti a k\u00e9pz\u00e9si id\u0151t.\n\n* P\u00e9ldak\u00e9nt eml\u00edthet\u0151k az eszk\u00f6ztippek, a l\u00e9p\u00e9sr\u0151l-l\u00e9p\u00e9sre t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u00e1tvezet\u00e9s, a szem\u00e9lyre szabott aj\u00e1nl\u00e1sok \u00e9s a be\u00e1gyazott GYIK.\n\n* A hat\u00e9kony megval\u00f3s\u00edt\u00e1shoz meg kell hat\u00e1rozni a megfelel\u0151 pillanatokat az \u00fatmutat\u00e1s elind\u00edt\u00e1s\u00e1hoz, \u00e9s finom, nem tolakod\u00f3 kialak\u00edt\u00e1st kell alkalmazni.\n\n* A hat\u00e1s m\u00e9rhet\u0151 a feladatok elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9vel kapcsolatos m\u00e9r\u0151sz\u00e1mokkal, haszn\u00e1lati adatokkal \u00e9s min\u0151s\u00e9gi visszajelz\u00e9sekkel.\n\n* A felhaszn\u00e1l\u00f3i k\u00e9rd\u00e9sek \u00e9s akad\u00e1lyok el\u0151re jelz\u00e9se r\u00e9v\u00e9n a kontextus\u00e9rz\u00e9keny seg\u00edts\u00e9g jelent\u0151sen cs\u00f6kkenti az \u00fcgyf\u00e9lt\u00e1mogat\u00e1si jegyeket \u00e9s k\u00f6lts\u00e9geket.\n\n* Ha j\u00f3l van megtervezve \u00e9s id\u0151z\u00edtve, z\u00f6kken\u0151mentesebb, kiel\u00e9g\u00edt\u0151bb felhaszn\u00e1l\u00f3i \u00e9lm\u00e9nyt ny\u00fajt.\n\nHa \u00e1tfog\u00f3 alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli s\u00fag\u00f3megold\u00e1st keres, pr\u00f3b\u00e1lja ki a Docsie.io-t \u00e9s a kontextustudatos alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli seg\u00edts\u00e9g\u00fcnket [regisztr\u00e1ci\u00f3](https://www.docsie.io/) ingyenes pr\u00f3baverzi\u00f3val.\n\n## Gyakran ism\u00e9telt k\u00e9rd\u00e9s\n\n**1. k\u00e9rd\u00e9s: Mi az a kontextusf\u00fcgg\u0151 s\u00fag\u00f3?**\n\nA kontextus\u00e9rz\u00e9keny s\u00fag\u00f3 alapvet\u0151en a szoftveralkalmaz\u00e1sokon, online platformokon vagy rendszereken bel\u00fcli felhaszn\u00e1l\u00f3i seg\u00edts\u00e9get jelenti. A kontextusf\u00fcgg\u0151 seg\u00edts\u00e9g alapvet\u0151en a felhaszn\u00e1l\u00f3 aktu\u00e1lis k\u00f6rnyezet\u00e9hez, feladat\u00e1hoz vagy probl\u00e9m\u00e1j\u00e1hoz kapcsol\u00f3d\u00f3 inform\u00e1ci\u00f3k ny\u00fajt\u00e1s\u00e1t jelenti.\n\n**K\u00e9rd\u00e9s 2: Hogyan jav\u00edtja a kontextus\u00e9rz\u00e9keny seg\u00edts\u00e9g a felhaszn\u00e1l\u00f3i \u00e9lm\u00e9nyt?**\n\nA kontextus\u00e9rz\u00e9keny seg\u00edts\u00e9g jav\u00edtja a felhaszn\u00e1l\u00f3i \u00e9lm\u00e9nyt az\u00e1ltal, hogy cs\u00f6kkenti a kognit\u00edv terhel\u00e9st, n\u00f6veli az \u00f6nell\u00e1t\u00e1st, fokozza az elk\u00f6telezetts\u00e9get \u00e9s cs\u00f6kkenti a k\u00e9pz\u00e9si id\u0151t.\n\n**3. k\u00e9rd\u00e9s:** ** **Milyen p\u00e9ld\u00e1k vannak a kontextus\u00e9rz\u00e9keny seg\u00edts\u00e9gre?**\n\nA kontextus\u00e9rz\u00e9keny seg\u00edts\u00e9gek k\u00f6z\u00e9 tartoznak az eszk\u00f6ztippek, a be\u00e1gyazott s\u00fag\u00f3hivatkoz\u00e1sok, a vezetett t\u00far\u00e1k, a predikt\u00edv keres\u00e9s, a GYIK-hivatkoz\u00e1sok, a chatbotok, az alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00fczenetek \u00e9s a l\u00e9p\u00e9sr\u0151l l\u00e9p\u00e9sre halad\u00f3 var\u00e1zsl\u00f3k.\n\n**4. k\u00e9rd\u00e9s: Milyen el\u0151nyei vannak az alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00fatmutat\u00f3knak \u00e9s \u00fatmutat\u00f3knak?**\n\nAz alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00fatmutat\u00f3k \u00e9s oktat\u00f3anyagok jav\u00edtj\u00e1k a felhaszn\u00e1l\u00f3i \u00e9lm\u00e9nyt, mivel t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt jav\u00edtj\u00e1k a bevezet\u00e9st, n\u00f6velik az elk\u00f6telezetts\u00e9get, n\u00f6velik az elfogad\u00e1st \u00e9s cs\u00f6kkentik az elv\u00e1ndorl\u00e1st.\n\n**5. k\u00e9rd\u00e9s: Milyen t\u00edpus\u00fa alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00fatmutat\u00f3k a leghat\u00e9konyabbak?**\n\nA leghat\u00e9konyabb alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00fatmutat\u00f3k k\u00f6z\u00e9 tartoznak a reflektorjelz\u00e9sek, az eszk\u00f6ztippek, a coach-jelz\u00e9sek, az ellen\u0151rz\u0151 list\u00e1k, a l\u00e9p\u00e9sr\u0151l l\u00e9p\u00e9sre t\u00f6rt\u00e9n\u0151 ismertet\u0151k, az interakt\u00edv oktat\u00f3anyagok, az anim\u00e1lt dem\u00f3k \u00e9s az alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00e9rtes\u00edt\u00e9sek.\n\n**6. k\u00e9rd\u00e9s: Hogyan m\u00e9ri az alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00fatmutat\u00e1s hat\u00e9konys\u00e1g\u00e1t?**\n\nA kvantitat\u00edv m\u00e9r\u0151sz\u00e1mok, mint p\u00e9ld\u00e1ul a feladat sikeress\u00e9gi ar\u00e1nya, a feladat elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9nek ideje, a hibaar\u00e1ny, az elk\u00f6telezetts\u00e9gi m\u00e9r\u0151sz\u00e1mok, valamint a haszn\u00e1lhat\u00f3s\u00e1gi tesztekb\u0151l, a visszajelz\u0151 felm\u00e9r\u00e9sekb\u0151l, a felhaszn\u00e1l\u00f3i interj\u00fakb\u00f3l, a v\u00e9lem\u00e9nyekb\u0151l \u00e9s a t\u00e1mogat\u00e1si jegyek adataib\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 kvalitat\u00edv visszajelz\u00e9sek csak n\u00e9h\u00e1ny olyan m\u00e9r\u0151sz\u00e1m, amelyekkel nyomon k\u00f6vethet\u0151 az alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00fatmutat\u00e1s hat\u00e9konys\u00e1ga."}, "summary": {"hash": "70d02425af1e9009e99af48533cccfd0", "content": "Ebben a cikkben a 10 legfontosabb t\u00e9nyez\u0151t fogjuk felt\u00e1rni, amelyeket figyelembe kell venni a kontextus\u00e9rz\u00e9keny s\u00fag\u00f3 \u00e9s az alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00fatmutat\u00e1s kialak\u00edt\u00e1sakor."}, "categories": {"hash": "bb0e3e7730d2706b782a1cc871528fad", "content": ["Term\u00e9k dokument\u00e1ci\u00f3", "M\u0171szaki \u00edr\u00e1s", "Kontextus\u00e9rz\u00e9keny s\u00fag\u00f3 \u00e9s alkalmaz\u00e1son bel\u00fcli \u00fatmutat\u00e1s"]}, "is_legacy": {"hash": "f8320b26d30ab433c5a54546d21f414c", "content": false}}