{"title": {"hash": "66c229ad3a6584f656362e2ca0d701f0", "content": "Docsie fekete p\u00e9nteki aj\u00e1nlata"}, "markdown": {"hash": "31011b194cf7cd79f38cf180f3495007", "content": "# Docsie - A mesters\u00e9ges intelligencia \u00e1ltal vez\u00e9relt tud\u00e1sb\u00e1zis platformja\n\n### Nagy megtakar\u00edt\u00e1s ezen a fekete p\u00e9nteken: A BLACKFRIDAY2023 prom\u00f3ci\u00f3s k\u00f3ddal ak\u00e1r 50% kedvezm\u00e9nyt kaphat 3 \u00e9vig.\n\nShhh... Ez titok! Docsie korai fekete p\u00e9nteki akci\u00f3ja itt van: Szerezze be nagy teljes\u00edtm\u00e9ny\u0171 AI-vez\u00e9relt tud\u00e1sb\u00e1zis platformunkat lehengerl\u0151 \u00e1ron, hogy dokument\u00e1ci\u00f3i jobbak legyenek, mint valaha!\n\nEgy term\u00e9k sikere abban rejlik, hogy mennyire j\u00f3l dokument\u00e1lt \u00e9s \u00e1tgondolt. Erre szolg\u00e1l a [Docsie ](https://www.docsie.io/)-nak. Leegyszer\u0171s\u00edti, hogy csapata hogyan kezeli a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3t.\n\nEls\u0151 pillant\u00e1sra a Docsie a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3 megk\u00f6nny\u00edt\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 kollaborat\u00edv eszk\u00f6zk\u00e9nt t\u0171nik fel. De ahogy m\u00e9lyebbre \u00e1s, meg\u00e9rti, hogy enn\u00e9l t\u00f6bbr\u0151l van sz\u00f3. A tud\u00e1sport\u00e1lokkal \u00e9s online markdown-szerkeszt\u0151vel f\u0171szerezett Docsie megk\u00f6nny\u00edti az \u00edr\u00e1st, szerkeszt\u00e9st \u00e9s k\u00f6zz\u00e9t\u00e9telt.\n\nNemcsak t\u00f6bb term\u00e9k dokument\u00e1ci\u00f3kezel\u00e9s\u00e9t egyszer\u0171s\u00edtheti, hanem sz\u00e1mos egy\u00e9b el\u0151nyt is k\u00edn\u00e1l. Interakt\u00edv tud\u00e1sport\u00e1lokat tehet k\u00f6zz\u00e9, hasznos megl\u00e1t\u00e1sokat \u00e9s visszajelz\u00e9seket gy\u0171jthet, valamint egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dhet a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 \u00e9rdekelt felekkel, hogy megk\u00f6nny\u00edtse az eg\u00e9sz dokument\u00e1ci\u00f3s folyamatot.\n\nH\u00e1t nem sz\u00f3rakoztat\u00f3 \u00e9s t\u00e1mogat\u00f3 m\u00f3dja annak, hogy dokument\u00e1ci\u00f3s feladatait k\u00f6nnyebben kezelhet\u0151v\u00e9 tegye? Ha t\u00f6bbet szeretne megtudni err\u0151l az aj\u00e1nlatr\u00f3l, tekintse meg az al\u00e1bbiakban eml\u00edtett felt\u00e9teleket:\n\n## \u00c1ltal\u00e1nos szerz\u0151d\u00e9si felt\u00e9telek\n\nDocsie fekete p\u00e9nteki aj\u00e1nlata: Regisztr\u00e1ljon b\u00e1rmelyik csomagunkra \u00e9s takar\u00edtson meg ak\u00e1r 50%-ot 36 h\u00f3napon kereszt\u00fcl! Igen, j\u00f3l hallottad.\n\n**Kedvezm\u00e9nyre val\u00f3 jogosults\u00e1g**: Ez a kedvezm\u00e9ny a 2023. november 8. \u00e9s 2023. december 10. k\u00f6z\u00f6tt t\u00f6rt\u00e9nt regisztr\u00e1ci\u00f3kra \u00e9s dem\u00f3k\u00e9r\u00e9sekre vonatkozik. Felh\u00edvjuk figyelm\u00e9t, hogy a kedvezm\u00e9ny kiz\u00e1r\u00f3lag az \u00e9ves el\u0151fizet\u00e9si tervekre \u00e9rv\u00e9nyes, \u00e9s nem vonatkozik a b\u0151v\u00edtm\u00e9nyekre.\n\n**SaaS el\u0151fizet\u00e9s:** Kiz\u00e1r\u00f3lag a SaaS el\u0151fizet\u00e9s\u00fcnkre \u00e9rv\u00e9nyes.\n\n**El\u0151fizet\u00e9s meg\u00faj\u00edt\u00e1sa:** A meg\u00e1llap\u00edtott kedvezm\u00e9nyes id\u0151tartam ut\u00e1n, ak\u00e1r \u00e9ves, ak\u00e1r t\u00f6bb\u00e9ves tervr\u0151l van sz\u00f3, az el\u0151fizet\u00e9s automatikusan meg\u00fajul a norm\u00e1l \u00e1ron.\n\n**T\u00f6bb\u00e9ves aj\u00e1nlat:** A t\u00f6bb\u00e9ves aj\u00e1nlat ak\u00e1r 3 \u00e9vre is meghosszabb\u00edtja a kedvezm\u00e9nyt, felt\u00e9ve, hogy az aj\u00e1nlat ig\u00e9nybev\u00e9tel\u00e9hez el\u0151leget fizet.\n\n**Fontos megjegyz\u00e9s:** A t\u00f6bb\u00e9ves aj\u00e1nlat biztos\u00edt\u00e1s\u00e1hoz el\u0151zetes befizet\u00e9s sz\u00fcks\u00e9ges.\n\nGy\u0151z\u0151dj\u00f6n meg r\u00f3la, hogy kihaszn\u00e1lja ezeket a felt\u00e9teleket, hogy a legt\u00f6bbet hozza ki a Black Friday aj\u00e1nlatunkb\u00f3l. Regisztr\u00e1ljon most, hogy jelent\u0151s megtakar\u00edt\u00e1st \u00e9rjen el a Docsie \u00e9ves csomagjain!"}, "summary": {"hash": "09e7be2a8adb40a6f1407b3033fffab5", "content": "Nagy megtakar\u00edt\u00e1sok ezen a fekete p\u00e9nteken: A 'BLACKFRIDAY2023' prom\u00f3ci\u00f3s k\u00f3ddal ak\u00e1r 50% Off 3 \u00e9vig."}, "categories": {"hash": "071e6c2531bc3c8ec1c04e1149032d1f", "content": ["Fekete p\u00e9ntek aj\u00e1nlatok", ""]}, "is_legacy": {"hash": "f8320b26d30ab433c5a54546d21f414c", "content": false}}