{"title": {"hash": "16a1b5474a70d68378a50bac3bb9c162", "content": "Term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentum 101: \u00datmutat\u00f3 a nagyszer\u0171 PRD-k \u00edr\u00e1s\u00e1hoz"}, "markdown": {"hash": "a76fbb246a011a427c58129ae6e594f8", "content": "Minden term\u00e9k egy \u00f6tlettel kezd\u0151dik, \u00e9s azzal az er\u0151s sz\u00e1nd\u00e9kkal, hogy megoldjon egy s\u00fcrget\u0151 probl\u00e9m\u00e1t. Ak\u00e1r kezd\u0151 v\u00e1llalkoz\u00f3, ak\u00e1r tapasztalt \u00fczletember vagy, vil\u00e1gos elk\u00e9pzel\u00e9ssel kell rendelkezned a term\u00e9kedr\u0151l, amelyet \u00e1tadhatsz a kijel\u00f6lt term\u00e9kcsapatnak, hogy meg\u00e9p\u00edthesse. Ez a cikk k\u00f6zelebbr\u0151l megvizsg\u00e1lja a term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentum k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 aspektusait, \u00e9s betekint\u00e9st ny\u00fajt abba, hogyan k\u00e9sz\u00edtheti el a t\u00f6k\u00e9letes dokumentumdefin\u00edci\u00f3t, hogy seg\u00edtse a m\u0171szaki csapat\u00e1t.\n\n## Mi az a term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentum?\n\nEgyszer\u0171en fogalmazva, ez egy r\u00e9szletes tervrajz a term\u00e9k \u00f6sszes jellemz\u0151j\u00e9r\u0151l, tulajdons\u00e1g\u00e1r\u00f3l \u00e9s k\u00e9pess\u00e9g\u00e9r\u0151l. Ezt \u00e1ltal\u00e1ban megosztj\u00e1k a term\u00e9kcsapatokkal, akik a term\u00e9k \u00e1ltal\u00e1nos tervez\u00e9s\u00e9n dolgoznak, \u00e9s biztos\u00edtj\u00e1k, hogy az megfeleljen az elad\u00f3 eredeti term\u00e9kr\u0151l alkotott elk\u00e9pzel\u00e9s\u00e9nek. Amikor megosztja a PRD-t a fejleszt\u0151csapattal, a term\u00e9kkel kapcsolatban \u00e1ll\u00f3 valamennyi \u00e9rintett szem\u00e9ly jobban meg\u00e9rti a term\u00e9ket, a leend\u0151 \u00fcgyfeleket, \u00e9s azt, hogy az hogyan seg\u00edthet egy adott probl\u00e9ma megold\u00e1s\u00e1ban.\n\nA term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentum egy \u00e1tfog\u00f3 \u00e9s alapvet\u0151 fontoss\u00e1g\u00fa dokumentum. Egy szak\u00e9rt\u0151 \u00e1ltal megfogalmazott dokumentum \u00fatmutat\u00f3k\u00e9nt szolg\u00e1l a szoftverkiad\u00e1si folyamat sor\u00e1n k\u00e9s\u0151bb elk\u00e9sz\u00fcl\u0151 dokumentumok sz\u00e1m\u00e1ra. A term\u00e9kmenedzserek \u00e1ltal\u00e1ban egy sablont k\u00f6vetnek, \u00e9s feljegyzik a v\u00e1rhat\u00f3 projekt konkr\u00e9t r\u00e9szleteit, miel\u0151tt a csapat elkezdene dolgozni a projekten.\n\nHa \u00d6n projektmenedzser, vagy jelenleg egy \u00faj term\u00e9k\u00e9rt felel\u0151s, \u00e9s azon gondolkodik, hogyan k\u00e9sz\u00edtsen term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentumot, \u00f6r\u00f6mmel fogja tudni, hogy[ ](https://www.docsie.io/discovery_call/)[Docsie](https://www.docsie.io/discovery_call/) egy speci\u00e1lis dokumentumk\u00e9sz\u00edt\u0151 eszk\u00f6z, amellyel felv\u00e1zolhatja a term\u00e9k r\u00e9szleteit, \u00e9s megoszthatja azt a csapattagokkal \u00e9s az \u00f6sszes k\u00fcls\u0151 \u00e9rdekelt f\u00e9llel.\n\n## A term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9nyek dokumentum\u00e1nak el\u0151nyei\n\n![A term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9nyek dokumentum\u00e1nak el\u0151nyei](https://cdn.docsie.io/workspace_PfNzfGj3YfKKtTO4T/doc_QiqgSuNoJpspcExF3/file_w0x51VQJqlm6MGO4B/image4.png)\n\nMiel\u0151tt elkezdene dolgozni egy \u00faj term\u00e9ken vagy egy megl\u00e9v\u0151 term\u00e9k jav\u00edt\u00e1s\u00e1n, k\u00e9sz\u00edtsen egy r\u00e9szletes PRD-t, amelyben megosztja a projekt j\u00f6v\u0151k\u00e9p\u00e9t \u00e9s k\u00fcldet\u00e9s\u00e9t. A c\u00e9lpiac felv\u00e1zol\u00e1s\u00e1t\u00f3l a vev\u0151i k\u00f6vetelm\u00e9nyek megeml\u00edt\u00e9s\u00e9ig - a PRD megk\u00f6nny\u00edti a z\u00f6kken\u0151mentes egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9st az \u00f6sszes \u00e9rintett csapat k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s n\u00f6veli a term\u00e9k siker\u00e9t. Miel\u0151tt azonban belemer\u00fcln\u00e9nk abba, hogyan kell elk\u00e9sz\u00edteni egy term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentumot, tekints\u00fcnk \u00e1t n\u00e9h\u00e1ny profi tudnival\u00f3t, hogy teljes m\u00e9rt\u00e9kben meg\u00e9rts\u00fck a PRD jelent\u00e9s\u00e9t \u00e9s \u00e9rt\u00e9keit:\n\n** **\n\n|El\u0151ny\u00f6k|Hogyan seg\u00edt|\n|-|-|\n|A PRD megosztja a term\u00e9k magas szint\u0171 c\u00e9lkit\u0171z\u00e9seit, \u00e9s r\u00e9szletes utas\u00edt\u00e1sokat ad az \u00f6sszes csapat sz\u00e1m\u00e1ra a projekt hat\u00e1ridej\u00e9vel \u00e9s a munkater\u00fcletekkel egy\u00fctt.\n|Seg\u00edt a sikeres egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sben|Ha minden \u00e9rdekelt f\u00e9l \u00e1tn\u00e9zi a PRD-t, jobban meg\u00e9rtik a projektet, a szerep\u00fcket \u00e9s a teljes\u00edtm\u00e9ny\u00fckkel kapcsolatos elv\u00e1r\u00e1sokat.|\n|Tiszt\u00e1zza a hat\u00f3k\u00f6r\u00f6ket|A PRD-k tartalmazz\u00e1k a term\u00e9k jellemz\u0151it \u00e9s funkci\u00f3it, valamint a hat\u00f3k\u00f6r\u00f6n k\u00edv\u00fcl es\u0151 dolgokat. Ez seg\u00edt cs\u00f6kkenteni a k\u00e9t\u00e9rtelm\u0171s\u00e9geket, \u00e9s pozit\u00edv munkak\u00f6rnyezetet teremt.|\n|Z\u00f6kken\u0151mentes egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9st biztos\u00edt|A hat\u00e9kony PRD egy kiv\u00e1l\u00f3 dokumentum, amely t\u00f6bb csapat sikeres egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek eredm\u00e9nyek\u00e9nt j\u00f6n l\u00e9tre. Ennek eredm\u00e9nyek\u00e9ppen minden r\u00e9szleg sz\u00e1m\u00e1ra a k\u00f6z\u00e9ppontba ker\u00fcl.|\n|Az \u00fcgyfelet helyezi a k\u00f6z\u00e9ppontba|A PRD a j\u00f3 piackutat\u00e1s \u00e9s a m\u00e9lyrehat\u00f3 elemz\u00e9s k\u00f6vetkezm\u00e9nye. A PRD elk\u00e9sz\u00edt\u00e9se sor\u00e1n a term\u00e9kmenedzserek gyakran figyelembe veszik a v\u00e9gfelhaszn\u00e1l\u00f3k szempontjait.|\n** **\n\n## Hogyan kell term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentumot \u00edrni?\n\nGondban van azzal, hogyan k\u00e9sz\u00edtsen term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentumot? Dobja el minden aggodalm\u00e1t, mivel itt megosztunk n\u00e9h\u00e1ny egyszer\u0171 l\u00e9p\u00e9st, amelyet k\u00f6vethet a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3 elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9hez.\n\n![Hogyan \u00edrjunk term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentumot](https://cdn.docsie.io/workspace_PfNzfGj3YfKKtTO4T/doc_QiqgSuNoJpspcExF3/file_kA2rByOmXxWvbOet8/image5.png)\n\n### 1. Ossza meg a term\u00e9k c\u00e9lj\u00e1t:\n\nGy\u0151z\u0151dj\u00f6n meg r\u00f3la, hogy a PRD megeml\u00edti azokat a probl\u00e9m\u00e1kat, amelyeket a term\u00e9k\u00e9vel kezel \u00e9s megold. Foglalja \u00f6ssze azokat az okokat, amelyek miatt l\u00e9trehozza a term\u00e9ket. Kezdje azzal, hogy milyen okokat k\u00e9pes megoldani, \u00e9s besz\u00e9ljen arr\u00f3l, hogy mi\u00e9rt fontos a probl\u00e9ma, \u00e9s milyen el\u0151ny\u00f6kkel j\u00e1rhat a v\u00e9gfelhaszn\u00e1l\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra.\n\n### 2. Besz\u00e9lje meg a term\u00e9k jellemz\u0151it:\n\n\u00cdrja le az \u00f6sszes olyan jellemz\u0151t, amely egyediv\u00e9 teszi a term\u00e9k\u00e9t. Adjon mindegyikhez le\u00edr\u00e1st, valamint egy c\u00e9lkit\u0171z\u00e9st \u00e9s egy konkr\u00e9t felhaszn\u00e1l\u00e1si esetet. Tartsa r\u00f6vidre a tartalmat, de tegye mag\u00e1val ragad\u00f3v\u00e1 \u00e9s k\u00f6nnyen \u00e9rthet\u0151v\u00e9, sok vizu\u00e1lis seg\u00e9danyag haszn\u00e1lat\u00e1val, hogy k\u00f6zvet\u00edtse a projektr\u0151l alkotott elk\u00e9pzel\u00e9s\u00e9t.\n\n### 3. Hat\u00e1rozzon meg durva hat\u00e1rid\u0151ket:\n\n\u00c1ll\u00edtson fel egy konkr\u00e9t \u00fctemtervet, \u00e9s ossza meg azt a projekt \u00f6sszes \u00e9rintettj\u00e9vel, hogy ennek megfelel\u0151en tudj\u00e1k megtervezni a munk\u00e1jukat. Seg\u00edtsen mindenkinek nyomon k\u00f6vetni az el\u0151rehalad\u00e1st, \u00e9s hat\u00e1rozzon meg elv\u00e1r\u00e1sokat a kulcsfontoss\u00e1g\u00fa m\u00e9rf\u00f6ldk\u00f6vek el\u00e9r\u00e9s\u00e9hez.\n\n### 4. Hat\u00e1rozza meg a sikeress\u00e9gi m\u00e9r\u0151sz\u00e1mokat:\n\nA term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentum meg\u00edr\u00e1s\u00e1nak fontos r\u00e9sze a siker \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se \u00e9s m\u00e9r\u00e9se. Hat\u00e1rozza meg teh\u00e1t a sikeress\u00e9g m\u00e9r\u0151sz\u00e1mait, t\u0171zz\u00f6n ki m\u00e9rhet\u0151 c\u00e9lokat, \u00e9s azt, hogy hogyan k\u00f6vetn\u00e9 azokat.\n\n### 5:\n\nVannak-e olyan el\u0151felt\u00e9telek, amelyeknek a term\u00e9k\u00e9nek a kiad\u00e1s el\u0151tt meg kell felelnie? V\u00e1zolja fel a term\u00e9k minim\u00e1lis funkcionalit\u00e1s\u00e1t, tiszt\u00e1zza a felhaszn\u00e1l\u00f3i tesztel\u00e9s terjedelm\u00e9t, \u00e9s sorolja fel a kiad\u00e1si krit\u00e9riumokat, hogy felhaszn\u00e1l\u00f3bar\u00e1t term\u00e9ket hozhasson l\u00e9tre.\n\n## Hasznos tippek a term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentum meg\u00edr\u00e1s\u00e1hoz\n\n![Hasznos tippek a term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9nyek dokumentum\u00e1nak meg\u00edr\u00e1s\u00e1hoz](https://cdn.docsie.io/workspace_PfNzfGj3YfKKtTO4T/doc_QiqgSuNoJpspcExF3/file_8qxdhLqT5afunlR0R/image6.png)\n\nSok vita folyik arr\u00f3l, hogy mit tartalmazzon \u00e9s mit ne tartalmazzon egy tipikus PRD sablon. Noha nincsenek szigor\u00fa szab\u00e1lyok vagy strat\u00e9gi\u00e1k a PRD meg\u00edr\u00e1s\u00e1ra, van n\u00e9h\u00e1ny olyan elem, amely szerepel az ilyen dokumentumokban. Ezek a k\u00f6vetkez\u0151k:\n\n### C\u00e9l:\n\nNe csak a projekt c\u00e9lj\u00e1r\u00f3l besz\u00e9ljen, hanem a term\u00e9k h\u00e1tter\u00e9r\u0151l is. Mi\u00e9rt akarod legy\u00e1rtani, \u00e9s milyen probl\u00e9m\u00e1t old meg? Gy\u0151z\u0151dj\u00f6n meg r\u00f3la, hogy a PRD-je v\u00e1laszt ad ezekre a k\u00e9rd\u00e9sekre.\n\n### Jellemz\u0151k:\n\nVegye sorra a term\u00e9k\u00e9nek minden egyes jellemz\u0151j\u00e9t, \u00e9s t\u00e1rgyalja meg, hogyan egyszer\u0171s\u00edti vagy k\u00f6nny\u00edti meg a v\u00e9gfelhaszn\u00e1l\u00f3k \u00e9let\u00e9t. Emelje ki a felhaszn\u00e1l\u00e1si eseteket, \u00e9s sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n ossza meg a tov\u00e1bbi fontos r\u00e9szleteket.\n\n### Rendszerk\u00f6vetelm\u00e9nyek:\n\nA term\u00e9k kiad\u00e1sa el\u0151tt vil\u00e1gos elk\u00e9pzel\u00e9ssel kell rendelkeznie arr\u00f3l, hogy milyen v\u00e9gfelhaszn\u00e1l\u00f3i k\u00f6rnyezetet ig\u00e9nyel a term\u00e9k. Az oper\u00e1ci\u00f3s rendszerekt\u0151l \u00e9s b\u00f6ng\u00e9sz\u0151kt\u0151l kezdve a mem\u00f3ri\u00e1n \u00e1t az eszk\u00f6z feldolgoz\u00e1si teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9ig - v\u00e1zolja fel a t\u00e1mogatott k\u00f6rnyezeteket.\n\n### Felt\u00e9telez\u00e9sek \u00e9s akad\u00e1lyok:\n\nA **term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentum** elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9nek \u00fatja sor\u00e1n fontos, hogy besz\u00e9ljen a megval\u00f3s\u00edt\u00e1si \u00f3vint\u00e9zked\u00e9sekr\u0151l is. Sorolja fel, hogy vannak-e a megval\u00f3s\u00edt\u00e1snak korl\u00e1tai. Van-e valami, amire a term\u00e9k bevezet\u00e9se sor\u00e1n figyelni kell, vagy vannak-e tov\u00e1bbi elemek, amelyek sz\u00fcks\u00e9gesek a term\u00e9k funkcionalit\u00e1s\u00e1hoz? Mindezeket eml\u00edtse meg a tervezet\u00e9ben.\n\n## Docsie - Az \u00d6n v\u00e9gs\u0151 dokument\u00e1ci\u00f3s partnere\n\nHa megb\u00edzhat\u00f3 szoftvert keres, amely minden dokument\u00e1ci\u00f3s ig\u00e9ny\u00e9t kiel\u00e9g\u00edti - a Docsie bemutat\u00e1sa - az egyszer\u0171, megfizethet\u0151 \u00e9s z\u00f6kken\u0151mentes dokument\u00e1ci\u00f3 egyablakos megold\u00e1sa. \u00dcdv\u00f6z\u00f6lj\u00fck[ ](https://www.docsie.io/pricing/)[Docsie](https://www.docsie.io/pricing/) a munkafolyamataiban, \u00e9s hozzon l\u00e9tre egyszer\u0171s\u00edtett m\u00f3dokat a term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentum elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9hez, karbantart\u00e1s\u00e1hoz, megoszt\u00e1s\u00e1hoz \u00e9s szerkeszt\u00e9s\u00e9hez.\n\n![Docsie - az \u00d6n v\u00e9gs\u0151 dokument\u00e1ci\u00f3s partnere](https://cdn.docsie.io/workspace_PfNzfGj3YfKKtTO4T/doc_QiqgSuNoJpspcExF3/file_joL0V459OFZbwg1kd/image1.png)\n\nA Docsie olyan hat\u00e9kony \u00e9s leny\u0171g\u00f6z\u0151 funkci\u00f3ival, mint a verzi\u00f3kezel\u00e9s, nyelvkezel\u00e9s, AI nyelvi ford\u00edt\u00e1s stb. seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel t\u00f6bb Term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentumon dolgozhat, \u00e9s hat\u00e9konyan k\u00f6zvet\u00edtheti term\u00e9ke haszn\u00e1lhat\u00f3s\u00e1g\u00e1t, fontoss\u00e1g\u00e1t \u00e9s \u00e9rt\u00e9k\u00e9t. Teh\u00e1t, amikor legk\u00f6zelebb azon agg\u00f3dik, hogyan k\u00e9sz\u00edtsen term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentumot, integr\u00e1lja[ ](https://help.docsie.io/)[Docsie](https://help.docsie.io/) a rendszer\u00e9be, \u00e9s jav\u00edtsa a dokument\u00e1ci\u00f3s folyamatot.\n\n![Docsie - Az \u00d6n v\u00e9gs\u0151 dokument\u00e1ci\u00f3s partnere 2](https://cdn.docsie.io/workspace_PfNzfGj3YfKKtTO4T/doc_QiqgSuNoJpspcExF3/file_Tg8Lrd0bTCQFs302g/image3.png)\n\n## Z\u00e1r\u00f3 gondolatok\n\nA PRD jelent\u0151s poz\u00edci\u00f3t foglal el, mint az egyik legfontosabb \u00fczleti k\u00f6vetelm\u00e9nydokumentum. J\u00f3 strukt\u00far\u00e1t ad a term\u00e9kkel kapcsolatos teljes projektnek, \u00e9s felk\u00e9sz\u00edti a term\u00e9ket a j\u00f3 bevezet\u00e9sre. Egy tipikus term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentum p\u00e9lda azonban nyitott a rugalmass\u00e1gra - ami azt jelenti, hogy minden tagja hozz\u00e1f\u00e9rhet a dokumentumhoz, \u00e9s elv\u00e9gezheti a sz\u00fcks\u00e9ges v\u00e1ltoztat\u00e1sokat a term\u00e9k vagy a felhaszn\u00e1l\u00f3i \u00e9lm\u00e9ny jav\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben. Ha megb\u00edzhat\u00f3 szoftvert keres, hogy elkezdje a term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentum k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9nek folyamat\u00e1t, v\u00e1lassza[ ](https://app.docsie.io/login/#/)[Docsie](https://app.docsie.io/login/#/) mint egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u0151 partnert, \u00e9s k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n fel a k\u00f6nnyed dokument\u00e1l\u00e1sra."}, "summary": {"hash": "ef8f41626ad38fb63a804421d17f3a07", "content": "A term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9nyek dokumentumai a term\u00e9kek gerinc\u00e9t alkotj\u00e1k. Az al\u00e1bbiakban egy teljes \u00fatmutat\u00f3t olvashat arr\u00f3l, hogyan k\u00e9sz\u00edtsen term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentumot, k\u00fcl\u00f6n\u00f6s tekintettel a Docsie-ra."}, "categories": {"hash": "b5d6225eac1a36ba66e2eb1552b868a4", "content": ["AI", "M\u0171szaki \u00edr\u00e1s", "Term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9nyek dokumentum"]}, "is_legacy": {"hash": "f8320b26d30ab433c5a54546d21f414c", "content": false}}