{"title": {"hash": "f7db1d366a4b88aaae6fbbb120b30e0b", "content": "Term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9nyek dokument\u00e1ci\u00f3ja term\u00e9kmenedzserek sz\u00e1m\u00e1ra"}, "markdown": {"hash": "d5d54b4b1e44640101d8de5584c05456", "content": "![](https://cdn.docsie.io/workspace_8D5W1pxgb7Jq3oZO7/doc_vQfR1TFvrUMWGTXFc/file_RQ70RIJrO72fVCVG6/boo_oSV1aEcodrUrtwpg5/1ae9ce23-353e-cb99-b922-ea4f722c7755image.png)\n\nEgy term\u00e9k kifejleszt\u00e9se \u00e9s k\u00e9s\u0151bbi gy\u00e1rt\u00e1sa, valamint a term\u00e9k piaci bevezet\u00e9se el\u0151tt sz\u00fcks\u00e9g van egy bizonyos fajta dokumentumra, amely ismerteti az adott term\u00e9k jellemz\u0151it, el\u0151nyeit \u00e9s c\u00e9lj\u00e1t. A term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentum (PRD) egy olyan dokumentum vagy k\u00e9zik\u00f6nyv, amely egy term\u00e9kre vonatkoz\u00f3 \u00f6sszes k\u00f6vetelm\u00e9nyt tartalmazza. A PRD egy r\u00f6vid\u00edt\u00e9s, amely a term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9nyek dokumentum\u00e1t jelenti. A k\u00f6vetelm\u00e9nyek \u00f6sszegy\u0171jt\u00e9s\u00e9nek folyamata \u00e1ltal\u00e1ban az \u00e9rdekelt felek \u00f6sszegy\u0171jt\u0151 \u00fcl\u00e9s\u00e9n fejez\u0151dik be.\n\nA projektfejleszt\u00e9snek ebben a f\u00e1zis\u00e1ban gy\u0171jtik \u00f6ssze a k\u00f6vetelm\u00e9nygy\u0171jt\u0151 dokumentumok \u00e1tfog\u00f3 k\u00e9szlet\u00e9t, bele\u00e9rtve a Term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9nyek dokumentum\u00e1t is. A PRD alapos meg\u00e9rt\u00e9s\u00e9hez el\u0151sz\u00f6r is fel kell tenn\u00fcnk n\u00e9h\u00e1ny alapvet\u0151 k\u00e9rd\u00e9st, mint p\u00e9ld\u00e1ul: mi az a PRD? Mi a c\u00e9lja egy term\u00e9kig\u00e9nyle\u00edr\u00f3 dokumentum fel\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1nak? \u00c9s milyen el\u0151nyei vannak a haszn\u00e1lat\u00e1nak? Ennek az oldalnak az a c\u00e9lja, hogy t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1st ny\u00fajtson a PRD-r\u0151l, \u00e9s tiszt\u00e1zza az esetlegesen felmer\u00fcl\u0151 zavarokat vagy k\u00e9rd\u00e9seket.\n\n## Pontosan mi is az a term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentum (PRD)?\n\n**Egyszer\u0171 meghat\u00e1roz\u00e1s:** A** term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentum**, gyakran **PRD **dokumentumk\u00e9nt ismert, egy olyan dokumentum, amely le\u00edrja egy bizonyos t\u00edpus\u00fa term\u00e9k vagy term\u00e9kcsoport ig\u00e9nyeit. A PRD-nek tartalmaznia kell a term\u00e9k c\u00e9lj\u00e1t, jellemz\u0151it, viselked\u00e9s\u00e9t \u00e9s m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t, valamint minden m\u00e1st, ami a term\u00e9k hat\u00e9kony piaci bevezet\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges. A term\u00e9kmenedzser PRD-t k\u00e9sz\u00edt, hogy k\u00f6z\u00f6lje az ig\u00e9nyt, az ig\u00e9nyt kiel\u00e9g\u00edt\u0151 term\u00e9kkoncepci\u00f3t, a term\u00e9k fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9nek m\u00f3dj\u00e1t, a fogyaszt\u00f3k k\u00f6r\u00e9t, valamint a kifejlesztett \u00e9s bevezetett term\u00e9k haszn\u00e1lat\u00e1b\u00f3l a v\u00e9gfelhaszn\u00e1l\u00f3knak sz\u00e1rmaz\u00f3 el\u0151ny\u00f6ket. A PR-oszt\u00e1ly ir\u00e1ny\u00edt\u00e1sa kritikus felel\u0151ss\u00e9g, amelyet helyesen kell elv\u00e9gezni.\n\nA BRD-t \u00e9s a PRD-t gyakran \u00f6sszet\u00e9vesztik egym\u00e1ssal. A **\u00fczleti k\u00f6vetelm\u00e9nydokumentum (BRD)** ennek r\u00f6vid\u00edt\u00e9se. Az \u00fczleti dokumentum c\u00e9lja, hogy elker\u00fclje, hogy id\u0151t \u00e9s er\u0151forr\u00e1sokat pazaroljanak el olyan elemekre, amelyek nem j\u00e1rulnak hozz\u00e1 az \u00fczleti c\u00e9lok el\u00e9r\u00e9s\u00e9hez. A BRD-ket gyakran \u00fczleti elemz\u0151, \u00fczleti vezet\u0151, term\u00e9kmarketing-menedzser vagy ak\u00e1r maga a term\u00e9kmenedzser k\u00e9sz\u00edti, azonban ez nem mindig van \u00edgy.\n\n## PRD r\u00e9szek \u00e9s \u00f6sszetev\u0151k\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_8D5W1pxgb7Jq3oZO7/doc_vQfR1TFvrUMWGTXFc/file_LkoNhFQi5eseP6KRF/boo_oSV1aEcodrUrtwpg5/66b26911-909b-1255-2f50-82bf550c755bimage.png)\n\nA bejegyz\u00e9s ezen r\u00e9sz\u00e9ben egy p\u00e9lda seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel mutatjuk be, hogyan kell fel\u00e9p\u00edteni egy term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentumot, \u00fagyhogy figyeljetek! B\u00e1r a PRD form\u00e1ja szervezetenk\u00e9nt v\u00e1ltozhat, mi a PRD alapvet\u0151 fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t fogjuk megvizsg\u00e1lni. Egy term\u00e9kkiad\u00e1si dokument\u00e1ci\u00f3 (PRD) mag\u00e1ban foglal mindent, amit a term\u00e9k kiad\u00e1sa el\u0151tt figyelembe kell venni. \u00datmutat\u00e1st ny\u00fajt a kiad\u00e1si folyamat sor\u00e1n, \u00e9s meghat\u00e1rozza a term\u00e9k leend\u0151 megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1t, amely ebben az esetben szinte mindig egy szoftverterm\u00e9k. Az al\u00e1bbiakban n\u00e9h\u00e1ny olyan l\u00e9nyeges szempontot ismertet\u00fcnk, amelyeket a term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9nyek meg\u00edr\u00e1sa \u00e9s a PRD kialak\u00edt\u00e1s\u00e1nak le\u00edr\u00e1sa sor\u00e1n szem el\u0151tt kell tartani, valamint a term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentum fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t.\n\nAz els\u0151 elem, amelyet a PRD-dokumentumnak tartalmaznia kell, a term\u00e9k tervezett felhaszn\u00e1l\u00e1sa. A term\u00e9kfejleszt\u00e9s sor\u00e1n h\u00e1rom l\u00e9nyeges elemet kell figyelembe venni: a k\u00e9rd\u00e9s, amelyre a term\u00e9k v\u00e1laszt ad, az emberek, akik haszn\u00e1lni fogj\u00e1k, \u00e9s az ok, ami\u00e9rt a term\u00e9k jelent\u0151s.\n\nA m\u00e1sodik legfontosabb dolog, hogy re\u00e1lis c\u00e9lokat \u00e9s c\u00e9lkit\u0171z\u00e9seket kell megfogalmazni a l\u00e9trehozand\u00f3 term\u00e9kkel kapcsolatban. A k\u00f6vetelm\u00e9nydokumentumnak ez a r\u00e9sze t\u00e1rgyalja, hogy mi\u00e9rt ker\u00fcl bevezet\u00e9sre egy bizonyos term\u00e9k, \u00e9s milyen k\u00f6vetkezm\u00e9nyek v\u00e1rhat\u00f3ak a term\u00e9k megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1nak eredm\u00e9nyek\u00e9nt.\n\nHa befejezte a c\u00e9lok \u00e9s c\u00e9lkit\u0171z\u00e9sek megbesz\u00e9l\u00e9s\u00e9t, a k\u00f6vetkez\u0151 pont, amir\u0151l besz\u00e9lnie kell, a term\u00e9k jellemz\u0151i. Minden egyes funkci\u00f3hoz sz\u00fcks\u00e9ges le\u00edr\u00e1st adni. Egy adott jellemz\u0151 le\u00edr\u00e1s\u00e1nak csak annyi inform\u00e1ci\u00f3t kell tartalmaznia, amennyi ahhoz sz\u00fcks\u00e9ges, hogy az olvas\u00f3 meg\u00e9rtse a le\u00edrt jellemz\u0151t.\n\nHasznos lehet a term\u00e9k virtu\u00e1lis terv\u00e9t is mell\u00e9kelni, hogy bemutassa, hogyan fog kin\u00e9zni a term\u00e9k, amikor v\u00e9gleges\u00edtik. Ez seg\u00edti a term\u00e9k m\u00f6g\u00f6tt \u00e1ll\u00f3 m\u00e9rn\u00f6ki munka meg\u00e9rt\u00e9s\u00e9t, valamint a term\u00e9k funkcionalit\u00e1s\u00e1nak megval\u00f3s\u00edt\u00e1si m\u00f3dj\u00e1t.\n\nA rendszer \u00e9s a k\u00f6rnyezet ir\u00e1nti ig\u00e9ny a k\u00f6vetkez\u0151 elem, amelyet a term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9nyek dokument\u00e1ci\u00f3j\u00e1hoz hozz\u00e1 kell adni. Ez arra utal, hogy a felhaszn\u00e1l\u00f3nak milyen rendszerre vagy k\u00f6rnyezetre van sz\u00fcks\u00e9ge a term\u00e9k haszn\u00e1lat\u00e1hoz. A rendszer- \u00e9s k\u00f6rnyezeti k\u00f6vetelm\u00e9nyek k\u00f6z\u00e9 tartozhat a haszn\u00e1land\u00f3 b\u00f6ng\u00e9sz\u0151 t\u00edpusa, a haszn\u00e1land\u00f3 oper\u00e1ci\u00f3s rendszer, a haszn\u00e1land\u00f3 mem\u00f3ria \u00e9s lemezter\u00fclet nagys\u00e1ga, a haszn\u00e1land\u00f3 feldolgoz\u00e1si r\u00e9szletess\u00e9g \u00e9s \u00edgy tov\u00e1bb.\n\n## A term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9nyek dokument\u00e1ci\u00f3ja nagyon fontos\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_8D5W1pxgb7Jq3oZO7/doc_vQfR1TFvrUMWGTXFc/file_PZtuQYksgWdwZmj67/boo_oSV1aEcodrUrtwpg5/370eeff9-e3df-ee1f-6ca3-74110568ff4cimage.png)\n\nA term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokument\u00e1ci\u00f3 (PRD) kritikus fontoss\u00e1g\u00fa a term\u00e9kmarketingben, mert egyens\u00falyt teremt a term\u00e9k v\u00edzi\u00f3ja \u00e9s c\u00e9lja k\u00f6z\u00f6tt. Kritikus fontoss\u00e1g\u00fa, hogy k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tegy\u00fcnk a m\u0171szaki \u00e9s a kereskedelmi szempontok k\u00f6z\u00f6tt. A legfontosabb elem, amelyet a PRD-nek meg kell eml\u00edtenie, a term\u00e9k tervezett felhaszn\u00e1l\u00e1sa vagy funkci\u00f3ja.\n\nA PRD v\u00e1laszt ad az olyan k\u00e9rd\u00e9sekre, mint p\u00e9ld\u00e1ul, hogy mit fog ez a term\u00e9k megv\u00e1ltoztatni az emberek vagy felhaszn\u00e1l\u00f3k \u00e9let\u00e9ben, milyen probl\u00e9m\u00e1t sz\u00fcntet meg teljesen, \u00e9s mi\u00e9rt kellene az embereknek vagy felhaszn\u00e1l\u00f3knak ezt a term\u00e9ket haszn\u00e1lniuk.\n\nA term\u00e9kjellemz\u0151k mellett a PRD \u00e1ltal lefedett m\u00e1sodik l\u00e9nyeges t\u00e9ma a fejleszt\u00e9s alatt \u00e1ll\u00f3 term\u00e9k kialak\u00edt\u00e1sa. Vil\u00e1gosan kell kommunik\u00e1lnia a term\u00e9k vil\u00e1gos koncepci\u00f3j\u00e1t, valamint azt, hogy hogyan kell haszn\u00e1lni a term\u00e9ket, \u00e9s kik lesznek a term\u00e9k tervezett felhaszn\u00e1l\u00f3i.\n\nA PRD-ket gyakran szoftverfejleszt\u00e9si kezdem\u00e9nyez\u00e9sekhez k\u00e9sz\u00edtik.\n\nA term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentumok a kiad\u00e1si krit\u00e9riumok meghat\u00e1roz\u00e1s\u00e1nak c\u00e9lj\u00e1t is szolg\u00e1lj\u00e1k, amelyet ma m\u00e1r gyakran minim\u00e1lisan \u00e9letk\u00e9pes term\u00e9knek (MVP) neveznek.\n\nA PRD-ben (PRD: Public Relations Document) az \u00fcgyf\u00e9l vagy a felhaszn\u00e1l\u00f3 szemsz\u00f6g\u00e9b\u0151l \u00edrj\u00e1k meg. Konkr\u00e9tan felv\u00e1zolja a term\u00e9k meg\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9nek motiv\u00e1ci\u00f3j\u00e1t, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt azt, hogy a felhaszn\u00e1l\u00f3nak mi\u00e9rt kell haszn\u00e1lnia a term\u00e9ket, \u00e9s hogy az milyen k\u00e9rd\u00e9sre ad v\u00e1laszt a mindennapi \u00e9let\u00e9ben.\n\n\n\n## A term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9nyek dokumentum\u00e1nak meg\u00edr\u00e1sakor k\u00f6vetend\u0151 elj\u00e1r\u00e1sok\n\nA [Docsie](https://www.docsie.io/) sz\u00e1mos robusztus eszk\u00f6zzel rendelkezik, amelyek seg\u00edthetnek a term\u00e9kmenedzsereknek a PRD-k gyors \u00e9s hat\u00e9kony meg\u00edr\u00e1s\u00e1ban.\n\nA PRD n\u00e9h\u00e1ny egyszer\u0171 l\u00e9p\u00e9s k\u00f6vet\u00e9s\u00e9vel sorban elk\u00e9sz\u00edthet\u0151. Az al\u00e1bbiakban \u00f6t t\u00e9nyez\u0151t kell figyelembe venni egy sikeres term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentum meg\u00edr\u00e1sakor:\n\n### 1. Kezdje a Docsie-n bel\u00fcl a munkater\u00fcletre kattintva.\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_8D5W1pxgb7Jq3oZO7/doc_vQfR1TFvrUMWGTXFc/file_nJeL0kjIolsnrydQt/boo_oSV1aEcodrUrtwpg5/60c017d7-b080-0400-ea03-b3b0a63a74a0image.png)\n\nA polcon bel\u00fcl hozzon l\u00e9tre egy \u00faj dokumentumot a Tartalom hozz\u00e1ad\u00e1sa \u00e9s az '\u00daj dokumentum' gombra kattintva.\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_8D5W1pxgb7Jq3oZO7/doc_vQfR1TFvrUMWGTXFc/file_lGytRmz5XZl8vez6J/boo_oSV1aEcodrUrtwpg5/87db9521-58cb-536f-accb-2e10eb8d8727image.png)\n\nMegjegyz\u00e9s: A tartalom hozz\u00e1ad\u00e1s\u00e1val l\u00e9trehoz egy \"\u00daj dokumentumot\", amely lehet\u0151v\u00e9 teszi az els\u0151 term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokument\u00e1ci\u00f3 meg\u00edr\u00e1s\u00e1t.\n\n### 2. Az \u00daj dokumentumon bel\u00fcl adjon neki c\u00edmet, \u00e9s nyomja meg a K\u00f6nyv hozz\u00e1ad\u00e1sa gombot.\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_8D5W1pxgb7Jq3oZO7/doc_vQfR1TFvrUMWGTXFc/file_WmG79H39qSNCPtMyh/boo_oSV1aEcodrUrtwpg5/4d20380e-fdde-f64a-e1f2-a62f0f4c47aeimage.png)\n\nMegjegyz\u00e9s: A k\u00f6nyv hozz\u00e1ad\u00e1s\u00e1val l\u00e9nyeg\u00e9ben l\u00e9trehozza az els\u0151 PRD dokument\u00e1ci\u00f3j\u00e1nak elrendez\u00e9s\u00e9t.\n\nKattintson a k\u00f6nyvt\u00far\u00e1ra, \u00e9s kezdj\u00fck el \u00edrni a PRD-t!.\n\n\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_8D5W1pxgb7Jq3oZO7/doc_vQfR1TFvrUMWGTXFc/file_KvBhkH8gJlLFjAVEW/boo_oSV1aEcodrUrtwpg5/360a80d8-ed60-d276-215d-53a122a37ca5image.png)\n\n### 3. Most, hogy a dokument\u00e1ci\u00f3nk megny\u00edlt, kattintsunk a Dokument\u00e1ci\u00f3 szerkeszt\u00e9se gombra, \u00e9s kezdj\u00fck el \u00edrni a PRD sablonunkat!\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_8D5W1pxgb7Jq3oZO7/doc_vQfR1TFvrUMWGTXFc/file_IfiOVg7e3YWOCWgbm/boo_oSV1aEcodrUrtwpg5/065470cf-0607-8a76-6ab7-9d4c37b094d8image.png)\n\n### 4. A szerkeszt\u0151programon bel\u00fcl kezdj\u00fck el \u00edrni a term\u00e9k defin\u00edci\u00f3j\u00e1t, pontosabban a felhaszn\u00e1l\u00e1si esetet \u00e9s a funkcionalit\u00e1st.\n\n**A Docsie-ban a szerkeszt\u0151 megmutatja nek\u00fcnk az \u00f6sszes eszk\u00f6zt, amit a dokument\u00e1ci\u00f3nk st\u00edlus\u00e1hoz \u00e9s elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9hez haszn\u00e1lhatunk **.\n\n\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_8D5W1pxgb7Jq3oZO7/doc_vQfR1TFvrUMWGTXFc/file_wdyfSyq5J2CFSy98H/boo_oSV1aEcodrUrtwpg5/46fdb3f2-016d-097e-31e4-24bb5bd59aceimage.png)\n\nA szerkeszt\u0151programban kezdje el meg\u00edrni a term\u00e9k defin\u00edci\u00f3j\u00e1t, konkr\u00e9tan a felhaszn\u00e1l\u00e1si esetet \u00e9s a funkcionalit\u00e1st.\n\nA Docsie-n bel\u00fcl k\u00f6nnyen hozz\u00e1adhat k\u00e9peket \u00e9s k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 komponenseket a PRD dokument\u00e1ci\u00f3j\u00e1hoz, de \u00fcgyeljen arra, hogy a term\u00e9k jellemz\u0151inek \u00e9s funkcionalit\u00e1s\u00e1nak le\u00edr\u00e1sa egy\u00e9rtelm\u0171 \u00e9s hat\u00e1rozott legyen.\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_8D5W1pxgb7Jq3oZO7/doc_vQfR1TFvrUMWGTXFc/file_7gIr7UykICGaXwF6N/boo_oSV1aEcodrUrtwpg5/e1cd1f71-12d5-4556-9fb7-2411131d7e33image.png)\n\n### 5. K\u00e9sz\u00edtsen egy felsorol\u00e1sszer\u0171 list\u00e1t azokr\u00f3l a c\u00e9lokr\u00f3l \u00e9s c\u00e9lkit\u0171z\u00e9sekr\u0151l, amelyek a term\u00e9k bevezet\u00e9s\u00e9nek eredm\u00e9nyek\u00e9nt megval\u00f3sulnak.\n\n\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_8D5W1pxgb7Jq3oZO7/doc_vQfR1TFvrUMWGTXFc/file_6TLkJWnFRlZjrwVRw/boo_oSV1aEcodrUrtwpg5/2c7601e8-000b-edbe-2427-cf946baf2e92image.png)\n\n### 6. A Docsie-n bel\u00fcl egy t\u00e1bl\u00e1zat l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1val hat\u00e1rozzon meg egy\u00e9rtelm\u0171 c\u00e9lokat \u00e9s c\u00e9lkit\u0171z\u00e9seket, valamint az el\u00e9r\u00e9s\u00fckh\u00f6z sz\u00fcks\u00e9ges \u00fctemtervet.\n\n\u00cdrja le a term\u00e9kfejleszt\u00e9si c\u00e9ljait, \u00e9s azt, hogy mikor k\u00edv\u00e1nja azokat a kutat\u00e1s alapj\u00e1n megval\u00f3s\u00edtani, majd c\u00edmk\u00e9zze fel \u0151ket a Docsie k\u00f6nnyen haszn\u00e1lhat\u00f3 t\u00e1bl\u00e1zatain bel\u00fcl.\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_8D5W1pxgb7Jq3oZO7/doc_vQfR1TFvrUMWGTXFc/file_A7XlgDeaLvqWco7zw/boo_oSV1aEcodrUrtwpg5/498e9630-c9c6-4d1e-ba89-15d181eabe2aimage.png)\n\n### 7. Most, hogy elk\u00e9sz\u00fclt a PRD sablonja, ne felejtse el kit\u00f6lteni \u00e9s elmenteni az \u00f6sszes munk\u00e1j\u00e1t.\n\n\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_8D5W1pxgb7Jq3oZO7/doc_vQfR1TFvrUMWGTXFc/file_6I6ty0aFoj9KrTkJ2/boo_oSV1aEcodrUrtwpg5/62b14965-5cdb-94f9-605b-8378d4cf9cccimage.png)\n\n### 8. Most itt az ideje, hogy publik\u00e1ld a munk\u00e1dat, publik\u00e1lhatod a Docsie interakt\u00edv weben, vagy ezt be\u00e1gyazva a webhelyeden. Ebben a p\u00e9ld\u00e1ban a Docsie interakt\u00edv webes port\u00e1lj\u00e1n fogjuk k\u00f6zz\u00e9tenni.\n\n\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_8D5W1pxgb7Jq3oZO7/doc_vQfR1TFvrUMWGTXFc/file_VWlyA4KZck0BMckjJ/boo_oSV1aEcodrUrtwpg5/29e81a70-945f-44b0-7dc2-07288e4dd26aimage.png)\n\n### 9. \u00dcgyeljen arra, hogy ezt a dokument\u00e1ci\u00f3t k\u00f6zz\u00e9tegye, \u00e9s jelsz\u00f3val v\u00e9dje, hogy az \u00e9rdekeltek a befejez\u00e9skor biztons\u00e1gosan megvizsg\u00e1lhass\u00e1k.\n\nAhhoz, hogy jelsz\u00f3val v\u00e9dj\u00fck a k\u00f6nyv\u00fcnket, vissza kell menn\u00fcnk a munkater\u00fcletre, \u00e9s a h\u00e1rom pontra, majd a tulajdons\u00e1gokra kell kattintanunk.\n\n\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_8D5W1pxgb7Jq3oZO7/doc_vQfR1TFvrUMWGTXFc/file_IJzwWjokBsl54SLrw/boo_oSV1aEcodrUrtwpg5/28ee8e92-108d-3359-25b1-57d204d0108cimage.png)\n\nMost kattintsunk a 'Tov\u00e1bbi lehet\u0151s\u00e9gek' gombra\n\n\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_8D5W1pxgb7Jq3oZO7/doc_vQfR1TFvrUMWGTXFc/file_buI7LmESGCTFmyerQ/boo_oSV1aEcodrUrtwpg5/c013a6ff-fa0c-a5b3-42c9-eea02ee8299fimage.png)\n\nEzut\u00e1n enged\u00e9lyezz\u00fck a jelsz\u00f3t \u00e9s friss\u00edts\u00fck a k\u00f6nyv\u00fcnket.\n\n\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_8D5W1pxgb7Jq3oZO7/doc_vQfR1TFvrUMWGTXFc/file_sg15rOoDxw8vNqQpN/boo_oSV1aEcodrUrtwpg5/1c2dde6c-c6e6-9fce-12d5-e1c43b4c09a0image.png)\n\nMost m\u00e1r k\u00e9szen \u00e1llunk arra, hogy biztons\u00e1gosan megnyissuk a PRD sablonunkat, amely jelsz\u00f3val lesz v\u00e9dve a k\u00f6vetkez\u0151 jelsz\u00f3val: PRD1. \u00c9s mivel a dokument\u00e1ci\u00f3nkat a 8. l\u00e9p\u00e9sben k\u00f6zz\u00e9tett\u00fck, most m\u00e1r csak annyit kell tenn\u00fcnk, hogy r\u00e1kattintunk a linkre, amely az online port\u00e1lra vezet minket.\n\n### 10. Tekintse meg a PRD sablon dokumentum\u00e1t.\n\nMivel a dokument\u00e1ci\u00f3nkat jelsz\u00f3val v\u00e9dt\u00fck, term\u00e9szetesen a PRD-sablonunk megtekint\u00e9s\u00e9hez be kell adnunk a jelszavunkat.\n\n\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_8D5W1pxgb7Jq3oZO7/doc_vQfR1TFvrUMWGTXFc/file_3PYkubCru3Qjs93wA/boo_oSV1aEcodrUrtwpg5/e22eaa59-dfd3-557c-9a9c-b14cca02c69eimage.png)\n\nMiut\u00e1n kit\u00f6lt\u00f6tt\u00fck a jelsz\u00f3t, most m\u00e1r megtekinthetj\u00fck a PRD sablonunkat.\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_8D5W1pxgb7Jq3oZO7/doc_vQfR1TFvrUMWGTXFc/file_l21bJALIlVY6bj5Wv/boo_oSV1aEcodrUrtwpg5/f01e08ac-48c8-f7cf-afe1-e78eec7d33edSnag_9cd88db.png)\n\nK\u00e9sz! Sz\u00e9pen \u00e9s tiszt\u00e1n n\u00e9z ki, \u00e9s ez egy t\u00f6k\u00e9letes m\u00f3dja a PRD l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1nak.\n\n## A hat\u00f3k\u00f6r hangol\u00e1sa\n\nEgy term\u00e9k - k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen egy szoftverterm\u00e9k - fejleszt\u00e9se \u00e9s bevezet\u00e9se sor\u00e1n a term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentum felv\u00e1zolja azokat az ig\u00e9nyeket, amelyeknek meg kell felelni\u00fck ahhoz, hogy a term\u00e9k sikeres legyen. Ezt a term\u00e9kmenedzser k\u00e9sz\u00edti annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy megrajzolja az adott term\u00e9k piaci bevezet\u00e9s\u00e9nek \u00fatj\u00e1t. V\u00e9g\u00fcl a term\u00e9k el\u0151zetes terv\u00e9nek az \u00e9rdekelt felek r\u00e9sz\u00e9re t\u00f6rt\u00e9n\u0151 sz\u00e9toszt\u00e1sa ut\u00e1n enged\u00e9lyezik, \u00e9s az \u00e9rdekelt felek \u00e9rt\u00e9kel\u00e9seit k\u00f6vet\u0151en fejezik be.\n\n## Z\u00e1r\u00f3 gondolatok\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_8D5W1pxgb7Jq3oZO7/doc_vQfR1TFvrUMWGTXFc/file_FByzc4B4xuYYzsI0n/boo_oSV1aEcodrUrtwpg5/e9a61633-228c-d8ca-b66d-5adf268849ebimage.png)\n\nSzeretne t\u00f6bbet megtudni arr\u00f3l, hogyan seg\u00edthet a Docsie a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3 l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1ban, kezel\u00e9s\u00e9ben \u00e9s karbantart\u00e1s\u00e1ban?\n\n[Kezdje el ingyenes pr\u00f3baverzi\u00f3j\u00e1t m\u00e9g ma, \u00e9s n\u00e9zze meg, hogy a Docsie hogyan k\u00f6nny\u00edtheti meg term\u00e9kmenedzserk\u00e9nt az \u00e9let\u00e9t.](https://www.docsie.io/)\n\n"}, "summary": {"hash": "153145715a96e3438776e38d37c804aa", "content": "Egy term\u00e9k - k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen egy szoftverterm\u00e9k - kifejleszt\u00e9sekor \u00e9s bevezet\u00e9sekor a term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9ny-dokumentum felv\u00e1zolja azokat az ig\u00e9nyeket, amelyeket a term\u00e9k siker\u00e9hez ki kell el\u00e9g\u00edteni."}, "categories": {"hash": "41641e47d0480ca25da5b6e36b5b2216", "content": ["Term\u00e9k dokument\u00e1ci\u00f3", "Term\u00e9kmenedzsment", "Dokument\u00e1ci\u00f3s port\u00e1lok", "Legjobb gyakorlatok", "M\u0171szaki \u00edr\u00e1s", "Term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3 oktat\u00f3anyagok", "Term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9nyek dokument\u00e1ci\u00f3ja"]}, "is_legacy": {"hash": "f8320b26d30ab433c5a54546d21f414c", "content": false}}