{"title": {"hash": "137fcdaeac3c325b3c444559b38c0da4", "content": "5 l\u00e9p\u00e9s a kiv\u00e9teles \u00fcgyf\u00e9l\u00e9lm\u00e9ny fejleszt\u00e9s\u00e9hez"}, "markdown": {"hash": "a772db2405c5ebc03b4318a3db520a0f", "content": "![](https://cdn.docsie.io/workspace_WxPJSQ5gsES8Bzjxy/doc_ydgtE07E6Rp4AMmKv/file_H1n7pswZAIzN1QevF/boo_m42aIexmkTiXjunWM/28908468-6ea5-c1e6-0358-18b6f36d3470image.png)\n\nA Docsie \u00fcgyf\u00e9lsiker-csapat\u00e1nak igazgat\u00f3jak\u00e9nt a csapatom \u00e9s \u00e9n er\u0151sen felismert\u00fck, hogy a min\u0151s\u00e9gi \u00fcgyf\u00e9lsiker-folyamatok \u00e9s -\u00e9lm\u00e9nyek t\u00f6bb aj\u00e1nl\u00e1st \u00e9s a term\u00e9k \u00e1ltal\u00e1nos \u00e9lvezet\u00e9t eredm\u00e9nyezik. Kiterjedt kutat\u00e1sok \u00e9s k\u00eds\u00e9rletek r\u00e9v\u00e9n a sikeres \u00fcgyf\u00e9l\u00e9lm\u00e9ny sz\u00e1mos sarokk\u00f6v\u00e9t tal\u00e1ltuk meg, amelyeket szerett\u00fcnk volna megosztani olvas\u00f3inkkal, akik \u00e9rdekl\u0151d\u00e9st tan\u00fas\u00edtanak saj\u00e1t \u00fcgyf\u00e9lk\u00f6r\u00fck t\u00e1mogat\u00e1sa ir\u00e1nt.\n\nA legt\u00f6bb ember a term\u00e9kekkel kapcsolatos \u00e9rzelmi reakci\u00f3i alapj\u00e1n hirtelen d\u00f6nt\u00e9seket hoz. Ez azt jelenti, hogy a v\u00e1s\u00e1rl\u00f3k mindig \u00e9rz\u00e9seket, \u00e9rzelmeket v\u00e1ltanak ki, mint a d\u00f6nt\u00e9shozatal els\u0151dleges mozgat\u00f3rug\u00f3j\u00e1t. B\u00e1r lehet, hogy a v\u00e1llalatok sz\u00e1m\u00e1ra ellenkezik az \u00e9rzelmekkel val\u00f3 foglalkoz\u00e1s, ne t\u00e9vedj\u00fcnk, hogy az \u00d6n fogyaszt\u00f3i alapvet\u0151en emberi l\u00e9nyek. [Egy harvardi professzor](https://www.inc.com/logan-chierotti/harvard-professor-says-95-of-purchasing-decisions-are-subconscious.html#:~:text=Emotion%20is%20what%20really%20drives,are%20incapable%20of%20making%20decisions.) szerint a v\u00e1s\u00e1rl\u00e1si d\u00f6nt\u00e9sek 95%-a tudatalatti \u00e9s \u00e9rzelmi szinten sz\u00fcletik.\n\nAz olyan er\u0151s \u00e9rzelmek, mint a harag \u00e9s az inger\u00fclts\u00e9g, valamint a kellemes meglepet\u00e9s \u00e9s az \u00f6r\u00f6m, d\u00f6nt\u0151 fontoss\u00e1g\u00faak annak meghat\u00e1roz\u00e1s\u00e1ban, hogy a v\u00e1s\u00e1rl\u00f3k v\u00e1lasztj\u00e1k-e az \u00d6n term\u00e9k\u00e9t, foglalkoznak-e vele, \u00e9s h\u0171s\u00e9gesek maradnak-e a m\u00e1rk\u00e1hoz. Van n\u00e9h\u00e1ny kulcst\u00e9nyez\u0151, amely megszabja, hogy az \u00fcgyfelei hogyan reag\u00e1lnak majd a term\u00e9k\u00e9re \u00e9s az \u00d6n \u00e1ltal\u00e1nos szolg\u00e1ltat\u00e1saira.\n\n### Mi\u00e9rt k\u00fczdenek a v\u00e1llalatok azzal, hogy stabil \u00fcgyf\u00e9l\u00e9lm\u00e9nyt ny\u00fajtsanak \u00fcgyfeleiknek?\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_WxPJSQ5gsES8Bzjxy/doc_ydgtE07E6Rp4AMmKv/file_rhcDyuT7eOO1d4tHZ/boo_m42aIexmkTiXjunWM/979cad02-6367-bf69-2a21-1c795bd963d9image.png)\n\nMiel\u0151tt belemer\u00fcln\u00e9nk a szervezet \u00fcgyf\u00e9l\u00e9lm\u00e9ny\u00e9nek jav\u00edt\u00e1s\u00e1t seg\u00edt\u0151 kulcsfontoss\u00e1g\u00fa strat\u00e9gi\u00e1kba, besz\u00e9ln\u00fcnk kell arr\u00f3l, hogy milyen akad\u00e1lyokkal \u00e9s probl\u00e9m\u00e1kkal szembes\u00fcl a legt\u00f6bb v\u00e1llalat, \u00e9s ez hogyan befoly\u00e1solja az \u00fcgyf\u00e9lsiker-strat\u00e9gi\u00e1k kidolgoz\u00e1s\u00e1t.\n\nB\u00e1r a legt\u00f6bb szervezet arr\u00f3l sz\u00e1mol be, hogy n\u00f6veli az \u00fcgyf\u00e9l\u00e9lm\u00e9nybe val\u00f3 befektet\u00e9s\u00e9t, gyakran nem siker\u00fcl igaz\u00e1n nagyszer\u0171 eredm\u00e9nyeket el\u00e9rni hat\u00e9konyan \u00e9s fenntarthat\u00f3an. Hogy mi\u00e9rt? Mert azok a m\u0171k\u00f6d\u00e9si m\u00f3dszerek, amelyek oly sok m\u00e1s m\u00f3don is haszn\u00e1ra v\u00e1lnak az \u00fczletnek, az \u00fcgyf\u00e9lsiker-csapatok \u00e9s -elj\u00e1r\u00e1sok fejleszt\u00e9s\u00e9nek els\u0151dleges akad\u00e1lyai. Pontosabban, a legnagyobb akad\u00e1ly a v\u00e1llalatok term\u00e9szetes hajlam\u00e1ban rejlik, hogy a c\u00e9gen bel\u00fcl k\u00fcl\u00f6n\u00e1ll\u00f3 r\u00e9szlegeket alak\u00edtsanak ki. A funkcion\u00e1lis r\u00e9szlegek feloszt\u00e1sa v\u00e9gs\u0151 soron szervezeti sil\u00f3k kialakul\u00e1s\u00e1hoz vezet, ami kritikus akad\u00e1lya a hossz\u00fa t\u00e1v\u00fa \u00fcgyf\u00e9l\u00e9lm\u00e9ny-strat\u00e9gi\u00e1nak.\n\nA szervezeti sil\u00f3k r\u00e9v\u00e9n a v\u00e1llalat c\u00e9lzottan megosztja \u00e9s sz\u00e9tosztja a folyamatos sikerhez sz\u00fcks\u00e9ges \u00f6sszes elem tulajdonjog\u00e1t. A r\u00e9szleges\u00edt\u00e9s sz\u00e1mos \u00fczleti el\u0151nnyel j\u00e1r, amelyek k\u00f6z\u00fcl a legjelent\u0151sebb az, hogy t\u00f6bb kezdem\u00e9nyez\u00e9sre is k\u00e9pes a nagyon sz\u00fcks\u00e9ges f\u00f3kuszt \u00e9s befektet\u00e9st alkalmazni. Ugyanakkor az egyes r\u00e9szlegeken bel\u00fcl is l\u00e9trehoz egy eredend\u0151 dobozt, amikor a folyamatok \u00e9s tapasztalatok l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1ra ker\u00fcl sor a nagyobb k\u00e9p kontextus\u00e1ban. Sz\u00e9lesebb l\u00e1t\u00f3sz\u00f6g n\u00e9lk\u00fcl megn\u0151 a vesz\u00e9lye az \u00f6sszehangolatlan \u00fcgyf\u00e9linterakci\u00f3knak \u00e9s a v\u00e1llalaton bel\u00fcli p\u00e1rhuzamos er\u0151fesz\u00edt\u00e9seknek.\n\n**A keresztfunkcionalit\u00e1s hi\u00e1nya**\n\nEgy m\u00e1sik t\u00e9nyez\u0151, amellyel ebben a helyzetben foglalkozni kell, a szervezeten bel\u00fcli keresztfunkcion\u00e1lis egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9ge. B\u00e1r a legt\u00f6bb szervezet elismeri a keresztfunkcion\u00e1lis egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s fontoss\u00e1g\u00e1t \u00e9s sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9g\u00e9t, sokan elmaradnak a k\u00f6z\u00f6s vezet\u0151i c\u00e9lok kialak\u00edt\u00e1s\u00e1t\u00f3l. Az egym\u00e1ssal verseng\u0151 c\u00e9lok cs\u00f6kkentik annak val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9g\u00e9t, hogy a r\u00e9szlegek megkapj\u00e1k a hat\u00e9kony, funkci\u00f3k\u00f6zi teljes\u00edt\u00e9shez sz\u00fcks\u00e9ges er\u0151fesz\u00edt\u00e9seket \u00e9s er\u0151forr\u00e1sokat. Ennek eredm\u00e9nyek\u00e9ppen nemcsak az egyes r\u00e9szlegek c\u00e9lkit\u0171z\u00e9sei nem \u00e9rik el a benn\u00fck rejl\u0151 lehet\u0151s\u00e9geket, hanem hajlamosabbak arra is, hogy a m\u00e1sikat hib\u00e1ztass\u00e1k, ami\u00e9rt nem seg\u00edti \u0151ket c\u00e9ljaik el\u00e9r\u00e9s\u00e9ben.\n\nAz \u00fcgyf\u00e9lbar\u00e1t technol\u00f3giai platformok \u00f6sszehangolatlan csomagjai a sil\u00f3k egyik potenci\u00e1lisan fontos \u00e9s v\u00e1ratlan k\u00f6vetkezm\u00e9nye, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a szoftverc\u00e9gek eset\u00e9ben. A digit\u00e1lis \u00e9rintkez\u00e9si pontok hozz\u00e1ad\u00e1sa annak a k\u00f6vetkezm\u00e9nye, hogy a v\u00e1llalati funkci\u00f3k nem osztj\u00e1k meg a fel\u00fcgyeletet vagy a c\u00e9lokat. Ha egy r\u00e9szleg nem tud bels\u0151 finansz\u00edroz\u00e1st szerezni egy adott probl\u00e9ma vagy ig\u00e9ny megold\u00e1s\u00e1ra, akkor a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u00e9b\u0151l k\u00fcls\u0151 finansz\u00edroz\u00e1st fog keresni. A marketingnek p\u00e9ld\u00e1ul szinte biztosan van saj\u00e1t honlapja, m\u00edg az \u00fcgyf\u00e9lszolg\u00e1latnak szinte biztosan van egy platformja a seg\u00edts\u00e9gny\u00fajt\u00e1si tartalmak t\u00e1rol\u00e1s\u00e1ra \u00e9s a szolg\u00e1ltat\u00e1si k\u00e9relmek feldolgoz\u00e1s\u00e1ra. Ha azonban technol\u00f3giai alap\u00fa term\u00e9ket \u00e9rt\u00e9kes\u00edt, a v\u00e1s\u00e1rl\u00f3k nem fogj\u00e1k tudni megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetni ezeket a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 tapasztalatokat mag\u00e1t\u00f3l a term\u00e9kt\u0151l. Ez\u00e1ltal fenn\u00e1ll a vesz\u00e9lye annak, hogy a term\u00e9kmenedzsment-csapat\u00e1nak minden, a kiv\u00e9teles felhaszn\u00e1l\u00f3i \u00e9lm\u00e9ny megteremt\u00e9s\u00e9re ir\u00e1nyul\u00f3 er\u0151fesz\u00edt\u00e9se hossz\u00fa t\u00e1von elmarad.\n\n**Gyeng\u00e9n meg\u00edrt \u00e9s megtervezett term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3**\n\nA term\u00e9ked meg\u00e9rt\u00e9se rendk\u00edv\u00fcl fontos ahhoz, hogy elmagyar\u00e1zd a felhaszn\u00e1l\u00e1si m\u00f3dj\u00e1t az \u00fcgyfeleknek. h\u00e1nyszor jutott eszedbe a m\u00faltban olyan helyzet, amikor megpr\u00f3b\u00e1ltad kital\u00e1lni, hogyan kell \u00f6sszeszerelni egy term\u00e9ket egy olyan haszn\u00e1lati \u00fatmutat\u00f3val, amely vagy elavult, rosszul meg\u00edrt vagy egy m\u00e1sik nyelven \u00edr\u00f3dott, amelyet nem \u00e9rtett\u00e9l. A sok term\u00e9k rosszul meg\u00edrt \u00e9s bemutatott online dokument\u00e1ci\u00f3ja okozta frusztr\u00e1ci\u00f3 sok bossz\u00fas\u00e1got \u00e9s kellemetlens\u00e9get a v\u00e1llalatok \u00fcgyfeleinek. Ez\u00e9rt van az, hogy a dokument\u00e1ci\u00f3 l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1nak, k\u00f6zz\u00e9t\u00e9tel\u00e9nek, karbantart\u00e1s\u00e1nak \u00e9s friss\u00edt\u00e9s\u00e9nek hat\u00e9kony m\u00f3dja alapvet\u0151 fontoss\u00e1g\u00fa minden v\u00e1llalat sz\u00e1m\u00e1ra, hogy sikerrel j\u00e1rjon a term\u00e9k\u00fckkel kapcsolatos \u00fcgyf\u00e9l\u00e9lm\u00e9ny tekintet\u00e9ben. Emellett a visszajelz\u00e9s is kulcsfontoss\u00e1g\u00fa, hiszen ha m\u00e1r tudja, hogy az \u00fcgyf\u00e9l hogyan haszn\u00e1lja7 a dokument\u00e1ci\u00f3t, \u00e9s hol akadnak el, akkor friss\u00edt\u00e9seket v\u00e9gezhet \u00e9s optimaliz\u00e1lhatja azt az \u0151 ig\u00e9nyeiknek \u00e9s a teljes \u00fcgyf\u00e9lbevezet\u00e9si folyamat j\u00f3l\u00e9t\u00e9nek megfelel\u0151en.\n\n**A vev\u0151i visszajelz\u00e9si protokollok hi\u00e1nya**\n\nAz \u00fcgyf\u00e9l-visszajelz\u00e9sek hi\u00e1nya nagyban befoly\u00e1solja a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3, az \u00fcgyf\u00e9lt\u00e1mogat\u00e1s \u00e9s a szervezeted m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek optimaliz\u00e1l\u00e1s\u00e1t a pozit\u00edv \u00fcgyf\u00e9l\u00e9lm\u00e9nyek n\u00f6vel\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben. A visszajelz\u00e9sek meghallgat\u00e1s\u00e1nak k\u00e9ptelens\u00e9ge nagy h\u00e1tr\u00e1nyt jelent az \u00e1ltal\u00e1nos \u00fcgyf\u00e9lsiker szempontj\u00e1b\u00f3l, \u00e9s ezt meg kell oldani a teljes \u00fcgyf\u00e9lbevezet\u00e9si folyamat optimaliz\u00e1l\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben. Ellenkez\u0151 esetben az \u00fcgyfelek elhagyhatj\u00e1k a term\u00e9k\u00e9t, \u00e9s \u00d6n nem fogja \u00e9rteni, hogy mi\u00e9rt, vagy hogyan hozhatja vissza \u00e9s tarthatja meg \u0151ket v\u00e9glegesen. ez \u00f3ri\u00e1si hat\u00e1ssal lehet a bev\u00e9telre \u00e9s a v\u00e1llalat eg\u00e9sz\u00e9nek h\u00edrnev\u00e9re.\n\n\n\n## 5 l\u00e9p\u00e9s, amellyel a term\u00e9kmenedzserek kiv\u00e9teles \u00fcgyf\u00e9l\u00e9lm\u00e9nyt fejleszthetnek ki\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_WxPJSQ5gsES8Bzjxy/doc_ydgtE07E6Rp4AMmKv/file_8aPOdtjILxNkucpSi/boo_m42aIexmkTiXjunWM/e264f18b-1252-d578-dd42-b146375f49e2image.png)\n\n**Most, hogy foglalkoztunk azokkal a k\u00e9rd\u00e9sekkel, amelyek akad\u00e1lyokat g\u00f6rd\u00edtenek a v\u00e1llalatok el\u00e9 az \u00fcgyfelek siker\u00e9ben, mer\u00fclj\u00fcnk el m\u00e9lyebben abban, hogy milyen l\u00e9p\u00e9seket kell tenni az eg\u00e9szs\u00e9ges \u00e9s produkt\u00edv \u00fcgyf\u00e9l\u00e9lm\u00e9ny megteremt\u00e9s\u00e9hez a kulcsfontoss\u00e1g\u00fa strat\u00e9gi\u00e1k elind\u00edt\u00e1s\u00e1val **.\n\nNagy h\u00edve vagyok annak, hogy a term\u00e9kmenedzsment csapat egy szoftveres szervezeten bel\u00fcl j\u00f3 helyzetben van ahhoz, hogy seg\u00edtsen a sikeres \u00fcgyf\u00e9l\u00e9lm\u00e9ny-strat\u00e9gia katapult\u00e1l\u00e1s\u00e1ban a szervezet\u00fck sz\u00e1m\u00e1ra. Kezdj\u00fck azzal, hogy a term\u00e9kmenedzsment csapatok jelent\u0151s el\u0151nnyel rendelkeznek, mivel poz\u00edci\u00f3juk m\u00e1r eleve funkci\u00f3kon \u00e1t\u00edvel\u0151. Az\u00e1ltal, hogy az eg\u00e9sz v\u00e1llalaton bel\u00fcl \u00f6sszehangolj\u00e1k er\u0151fesz\u00edt\u00e9seiket, a csapat d\u00f6nt\u0151 fontoss\u00e1g\u00fa r\u00e1l\u00e1t\u00e1ssal rendelkezik a f\u00f3kuszban \u00e9s az elj\u00e1r\u00e1sokban bek\u00f6vetkez\u0151 apr\u00f3 elmozdul\u00e1sokra, amelyek vesz\u00e9lyeztethetik az \u00fcgyf\u00e9l\u00e9lm\u00e9nyt. Emellett a term\u00e9kmenedzsment csapat ide\u00e1lis helyzetben van a v\u00e9gpontt\u00f3l v\u00e9gpontig tart\u00f3 \u00e9lm\u00e9ny jav\u00edt\u00e1s\u00e1hoz, mivel a felhaszn\u00e1l\u00f3i \u00e9lm\u00e9ny jelenleg (vagy annak kellene lennie) er\u0151fesz\u00edt\u00e9seik egyik f\u0151 hangs\u00falya. Ez az egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3 n\u00e9z\u0151pont \u00e9s a tapasztalatokon alapul\u00f3 fel\u00fcgyelet a term\u00e9kmenedzsment csapatot sz\u00e1mos olyan t\u00edpus\u00fa \u00e1talak\u00edt\u00e1s \u00e9lvonal\u00e1ba helyezte, amely a v\u00e1llalatot a felhaszn\u00e1l\u00f3i \u00e9lm\u00e9ny ter\u00e9n el\u00e9rt sikereihez katapult\u00e1lja.\n\n### 1. l\u00e9p\u00e9s: \u00c9rtse meg az \u00fcgyf\u00e9l \u00fatj\u00e1t alaposan az \u00fcgyf\u00e9l\u00fat-kutat\u00e1son kereszt\u00fcl.\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_WxPJSQ5gsES8Bzjxy/doc_ydgtE07E6Rp4AMmKv/file_QiInNDMsqw4SPY7z4/boo_m42aIexmkTiXjunWM/e296fb17-1444-311e-f5b2-d1f780cec2adimage.png)\n\nEz a l\u00e9p\u00e9s rendk\u00edv\u00fcl fontos, \u00e9s megk\u00f6veteli, hogy alapos kutat\u00e1st v\u00e9gezzen az \u00fcgyfelei k\u00f6r\u00e9ben, hogy megtudja, mit \u00e9reznek \u00e9s hogyan \u00e9lik meg a jelenlegi \u00fcgyf\u00e9lutat, valamint milyen m\u00e1s utaz\u00e1sokon vettek r\u00e9szt, \u00e9s mi tetszett vagy nem tetszett nekik azokban.\n\nA vegyes m\u00f3dszerekkel v\u00e9gzett kutat\u00e1s a leghat\u00e9konyabb megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s a fogyaszt\u00f3kt\u00f3l \u00e9s a fogyaszt\u00f3kr\u00f3l val\u00f3 adatgy\u0171jt\u00e9shez, hogy hat\u00e9kony \u00e9s informat\u00edv \u00fcgyf\u00e9l\u00fat-t\u00e9rk\u00e9pet k\u00e9sz\u00edthessen. A felhaszn\u00e1l\u00f3i kutat\u00e1s sor\u00e1n \u00fcgyeljen arra, hogy a lehet\u0151 legt\u00f6bbet r\u00f6gz\u00edtse az \u00fatjukr\u00f3l - a l\u00e9p\u00e9sr\u0151l l\u00e9p\u00e9sre t\u00f6rt\u00e9n\u0151 folyamatot, amelyen az egyes felhaszn\u00e1l\u00f3k a napjuk (vagy h\u00f3napjuk/\u00e9v\u00fck) sor\u00e1n v\u00e9gigmennek, mik\u00f6zben kapcsolatba ker\u00fclnek egy szolg\u00e1ltat\u00e1ssal vagy term\u00e9kkel.\n\n\u00c1ltal\u00e1nos ir\u00e1nyelvk\u00e9nt meg kell k\u00eds\u00e9relnie az \"adatok h\u00e1romsz\u00f6gel\u00e9s\u00e9t\" is. Ehhez h\u00e1rom (vagy t\u00f6bb) adatforr\u00e1sra, p\u00e9ld\u00e1ul felm\u00e9r\u00e9sre, felhaszn\u00e1l\u00f3i interj\u00fakra \u00e9s workshopra van sz\u00fcks\u00e9g, hogy ellen\u0151rizni lehessen a k\u00f6vetkeztet\u00e9sek \u00e9rv\u00e9nyess\u00e9g\u00e9t.\n\n### 2. l\u00e9p\u00e9s: Az \u00fcgyf\u00e9l\u00fat-kutat\u00e1s be\u00e9p\u00edt\u00e9se az \u00fcgyfelek ig\u00e9nyeinek jobb meg\u00e9rt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben.\n\nA fentiekben elv\u00e9gzett kutat\u00e1sb\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 ismeretek seg\u00edtenek \u00d6nnek abban, hogy m\u00e9lyebben meg\u00e9rtse \u00fcgyfelei ig\u00e9nyeit. Ezek a k\u00f6vetelm\u00e9nyek d\u00f6nt\u0151 fontoss\u00e1g\u00faak az \u00faj term\u00e9kjellemz\u0151k \u00e9s term\u00e9kfriss\u00edt\u00e9sek hossz\u00fa t\u00e1v\u00fa sikere szempontj\u00e1b\u00f3l. Szorgalmasan ossza meg ezeket az inform\u00e1ci\u00f3kat alkalmazottaival, \u00e9s haszn\u00e1lja fel \u0151ket \u00faj kezdem\u00e9nyez\u00e9sek kidolgoz\u00e1s\u00e1hoz \u00e9s elind\u00edt\u00e1s\u00e1hoz.\n\nA kontextus megoszt\u00e1sa arra k\u00e9nyszer\u00edti csapat\u00e1t, hogy felfedezze az \u00e9lm\u00e9ny olyan r\u00e9szeit, amelyeket egy\u00e9bk\u00e9nt figyelmen k\u00edv\u00fcl hagyott volna, \u00e9s hogy a jelenlegi term\u00e9k hat\u00f3k\u00f6r\u00e9n k\u00edv\u00fcl es\u0151 kritikus k\u00e9rd\u00e9seket tegyen fel. P\u00e9ld\u00e1ul, hogy az utaz\u00e1s mely pontj\u00e1n kell az \u00fcgyf\u00e9lnek tudom\u00e1st szereznie egy adott \u00faj funkci\u00f3r\u00f3l, hogy biztos\u00edtsa a maxim\u00e1lis elfogadotts\u00e1got? Hogyan tud a csapat egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dni az \u00fcgyf\u00e9lszolg\u00e1laton dolgoz\u00f3 koll\u00e9g\u00e1ikkal, hogy felm\u00e9rj\u00e9k a funkci\u00f3 lehets\u00e9ges hat\u00e1s\u00e1t a megl\u00e9v\u0151 \u00e9s j\u00f6v\u0151beli t\u00e1mogat\u00e1si aj\u00e1nlatokra? Az upsellinggel \u00e9s az \u00e9rt\u00e9kn\u00f6velt funkci\u00f3kkal kapcsolatos kifinomultabb r\u00e9szletekre is f\u00e9ny der\u00fclhet, p\u00e9ld\u00e1ul arra, hogyan tervezzen olyan \u00e9lm\u00e9nyt, amely nem bonyol\u00edtja vagy zavarja \u00f6ssze az \u00fcgyfeleket azzal kapcsolatban, hogy hogyan sz\u00e1ml\u00e1zz\u00e1k ki a term\u00e9k szolg\u00e1ltat\u00e1sait.\n\n### 3. l\u00e9p\u00e9s: J\u00f3l struktur\u00e1lt \u00fcgyf\u00e9lszolg\u00e1lat \u00e9s t\u00e1mogat\u00e1s\n\nMost, hogy befejezte az \u00fcgyf\u00e9l \u00fatj\u00e1nak felkutat\u00e1s\u00e1t, m\u00e1r jobban meg\u00e9rtette, mit szeret \u00e9s mit nem szeret az \u00fcgyf\u00e9l azzal a folyamattal kapcsolatban, amelynek sor\u00e1n meg akarja v\u00e1s\u00e1rolni \u00e9s haszn\u00e1lni a term\u00e9k\u00e9t. Most fontos, hogy r\u00f6gt\u00f6n az elej\u00e9n er\u0151s \u00fcgyf\u00e9lt\u00e1mogat\u00e1st alak\u00edtson ki.\n\n\u00c1ltal\u00e1nos t\u00e9ny, hogy a kiv\u00e1l\u00f3 \u00fcgyf\u00e9lszolg\u00e1lat el\u0151reviszi a v\u00e1llalkoz\u00e1st, m\u00edg a gyenge \u00fcgyf\u00e9lszolg\u00e1lat n\u00e9h\u00e1ny, vagy ak\u00e1r sok l\u00e9p\u00e9ssel visszaveti \u00d6nt a k\u00edv\u00e1nt eredm\u00e9nyt\u0151l, legyen az ak\u00e1r az \u00faj \u00fcgyfelek megtart\u00e1sa, ak\u00e1r a megl\u00e9v\u0151 \u00fcgyfelek \u00e9rt\u00e9k\u00e9nek jav\u00edt\u00e1sa. Mind a megl\u00e9v\u0151, mind az \u00faj fogyaszt\u00f3k eml\u00e9kezni fognak az interakci\u00f3kra - legyenek azok pozit\u00edvak vagy negat\u00edvak -, amikor elj\u00f6n az ideje a k\u00f6vetkez\u0151 v\u00e1s\u00e1rl\u00e1snak.\n\nHogyan befoly\u00e1solhatj\u00e1k azonban a pozit\u00edv \u00fcgyf\u00e9lszolg\u00e1lati tal\u00e1lkoz\u00e1sok a fogyaszt\u00f3i magatart\u00e1st? [Egy Zendek \u00e1ltal v\u00e9gzett kutat\u00e1s](https://www.zendesk.com/blog/customer-service-and-lifetime-customer-value/) szerint a megk\u00e9rdezettek 87%-a sz\u00e1molt be arr\u00f3l, hogy a pozit\u00edv \u00fcgyf\u00e9lszolg\u00e1lati tapasztalat befoly\u00e1solta j\u00f6v\u0151beli v\u00e1s\u00e1rl\u00f3i magatart\u00e1s\u00e1t, a term\u00e9kek vagy szolg\u00e1ltat\u00e1sok m\u00e1soknak val\u00f3 aj\u00e1nl\u00e1s\u00e1t\u00f3l (ami 67%-nak felel meg), az adott v\u00e1llalat tov\u00e1bbi term\u00e9keinek vagy szolg\u00e1ltat\u00e1sainak megv\u00e1s\u00e1rl\u00e1s\u00e1n vagy ig\u00e9nybev\u00e9tel\u00e9n \u00e1t (54%) a tov\u00e1bbi term\u00e9kek vagy szolg\u00e1ltat\u00e1sok megv\u00e1s\u00e1rl\u00e1s\u00e1nak vagy ig\u00e9nybev\u00e9tel\u00e9nek megfontol\u00e1s\u00e1ig (ami 39%-nak felel meg).\n\n\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_WxPJSQ5gsES8Bzjxy/doc_ydgtE07E6Rp4AMmKv/file_teSRsO8HfqSgFCDPQ/boo_m42aIexmkTiXjunWM/0507a12b-3f4a-e718-d384-c05fb01139d9image.png)\n(A fenti t\u00e1bl\u00e1zatot a Zendesk k\u00e9sz\u00edtette)\n\nAmi m\u00e9g enn\u00e9l is \u00e9rdekesebb, az a kutat\u00e1s, amelyet [Zendesk ](https://www.zendesk.com/)tal\u00e1lt az \u00fcgyfelek viselked\u00e9s\u00e9r\u0151l, amely egy negat\u00edv \u00fcgyf\u00e9lszolg\u00e1lati tal\u00e1lkoz\u00e1s eredm\u00e9nyek\u00e9nt k\u00f6vetkezik be. Szinte mindenki (azaz 97%), akinek negat\u00edv \u00fcgyf\u00e9l\u00e9lm\u00e9nye volt, befoly\u00e1solta j\u00f6v\u0151beli v\u00e1s\u00e1rl\u00e1si d\u00f6nt\u00e9seit. Pontosabban, 58%-uk abbahagyta a v\u00e1s\u00e1rl\u00e1st az adott v\u00e1llalkoz\u00e1st\u00f3l, 52%-uk \u00e1tment egy m\u00e1sik c\u00e9ghez az adott term\u00e9k vagy szolg\u00e1ltat\u00e1s megv\u00e1s\u00e1rl\u00e1s\u00e1ra, 52%-uk azt tan\u00e1csolta m\u00e1soknak, hogy ne v\u00e1s\u00e1rolj\u00e1k meg az adott term\u00e9ket vagy szolg\u00e1ltat\u00e1st, 48%-uk pedig nem sz\u00edvesen vette figyelembe a v\u00e1llalatot j\u00f6v\u0151beli v\u00e1s\u00e1rl\u00e1saik sor\u00e1n.\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_WxPJSQ5gsES8Bzjxy/doc_ydgtE07E6Rp4AMmKv/file_Wg5BncrgbhAUFg4hO/boo_m42aIexmkTiXjunWM/da1e5861-6cf6-223b-031c-aab236256854image.png)\n(A fenti k\u00e9pet a Zendesk k\u00e9sz\u00edtette)\n\nEz a kutat\u00e1s pontosan megmutatja, hogy az \u00fcgyf\u00e9lszolg\u00e1lat \u00e9s a t\u00e1mogat\u00e1s mennyire kulcsfontoss\u00e1g\u00fa az \u00fcgyfelek sz\u00e1m\u00e1ra. Az \u00fcgyfelek nagyobb es\u00e9llyel esnek ki a v\u00e1s\u00e1rl\u00f3i \u00fatb\u00f3l a rosszul kialak\u00edtott \u00e9s karbantartott \u00fcgyf\u00e9lszolg\u00e1lat \u00e9s t\u00e1mogat\u00e1s miatt. Egy szil\u00e1rd \u00fcgyf\u00e9lt\u00e1mogat\u00e1si strat\u00e9gia megszil\u00e1rd\u00edt\u00e1s\u00e1val megel\u0151zheti ezt a felhaszn\u00e1l\u00e1st, \u00e9s hossz\u00fa t\u00e1von megtarthatja h\u0171s\u00e9ges \u00fcgyfeleit.\n\n### 4. l\u00e9p\u00e9s: Vil\u00e1gosan meg\u00edrt \u00e9s j\u00f3l prezent\u00e1lt term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3\n\nAz er\u0151s \u00fcgyf\u00e9lt\u00e1mogat\u00e1ssal egy\u00fctt j\u00e1r a nagy dokument\u00e1ci\u00f3s felel\u0151ss\u00e9g is! A j\u00f3 \u00fcgyf\u00e9lt\u00e1mogat\u00e1s a h\u00e1tt\u00e9rben, alapvet\u0151 szerepet j\u00e1tszik \u00fcgyfelei siker\u00e9ben, azonban az is fontos, hogy \u00fcgyfelei tudj\u00e1k, hogyan haszn\u00e1lhatj\u00e1k \u00e9s tarthatj\u00e1k fenn sikeresen a term\u00e9k\u00e9t. Ezt vide\u00f3s oktat\u00f3anyagok \u00e9s hat\u00e9kony felhaszn\u00e1l\u00f3i \u00fatmutat\u00f3k, tud\u00e1sb\u00e1zisok \u00e9s term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3 seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel teheti meg, amelyek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel az \u00d6n term\u00e9k\u00e9vel kapcsolatos oktat\u00e1sban r\u00e9szes\u00fclhetnek. A felhaszn\u00e1l\u00f3i \u00fatmutat\u00f3knak \u00e9s felhaszn\u00e1l\u00f3i k\u00e9zik\u00f6nyveknek vil\u00e1gosaknak, megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 jelleg\u0171eknek kell lenni\u00fck, \u00e9s hat\u00e1rozottan el kell magyar\u00e1zniuk, hogyan m\u0171k\u00f6dik a term\u00e9ke, mire kell vigy\u00e1zni, \u00e9s hogyan kell haszn\u00e1lni a term\u00e9k minden funkci\u00f3j\u00e1t. Ez sokkal sim\u00e1bb\u00e1 teszi a tanul\u00e1si folyamatukat, \u00e9s el\u0151seg\u00edti a j\u00f3 felhaszn\u00e1l\u00f3i \u00e9lm\u00e9nyt.\n\n**A j\u00f3 term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3 elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9nek tartalmaznia kell:**\n\n* Az egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s k\u00e9pess\u00e9ge: feladatok \u00e9s megjegyz\u00e9sek kioszt\u00e1sa, valamint az \u00f6sszes dokument\u00e1ci\u00f3s munka id\u0151b\u00e9lyegz\u0151vel val\u00f3 ell\u00e1t\u00e1sa.\n\n* Kereshet\u0151 dokument\u00e1ci\u00f3 k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9nek k\u00e9pess\u00e9ge.\n\n* Lehet\u0151s\u00e9g arra, hogy az \u00fcgyf\u00e9l a dokument\u00e1ci\u00f3n bel\u00fcl k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 nyelvek k\u00f6z\u00f6tt v\u00e1lthat.\n\nMindezek \u00e9s m\u00e9g sok m\u00e1s eszk\u00f6z \u00e9s funkci\u00f3 megtal\u00e1lhat\u00f3 a [Docsie]-ban (https://www.docsie.io/).\n\nHa m\u00e1r rendelkezik a j\u00f3 dokument\u00e1ci\u00f3 k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9nek mindezen szempontjaival, akkor most m\u00e1r csod\u00e1latos m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3t \u00edrhat, ha k\u00f6veti az el\u0151z\u0151 blogomban ismertetett l\u00e9p\u00e9seket: **Ho[w to create amazing technical documentation?**](https://www.docsie.io/blog/articles/how-to-write-amazing-technical-documentation/)\n\n### 5. l\u00e9p\u00e9s: Hogyan haszn\u00e1ld fel az \u00fcgyfelek visszajelz\u00e9seit a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3 karbantart\u00e1s\u00e1ra \u00e9s optimaliz\u00e1l\u00e1s\u00e1ra, hogy az \u00fcgyfelek jobban meg\u00e9rts\u00e9k a term\u00e9kedet.\n\nAz \u00fcgyfelek visszajelz\u00e9sei kritikus fontoss\u00e1g\u00faak az eszt\u00e9tikus term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3 kialak\u00edt\u00e1s\u00e1ban \u00e9s jav\u00edt\u00e1s\u00e1ban, amelyet az \u00fcgyfelek meg\u00e9rtenek \u00e9s haszn\u00e1lnak, hogy seg\u00edts\u00e9k \u0151ket SaaS vagy fizikai term\u00e9k\u00e9nek haszn\u00e1lat\u00e1ban.\n\nGyakran el\u0151fordul, hogy a v\u00e1llalkoz\u00e1sok f\u00e9lnek felfedezni, mit gondolnak val\u00f3j\u00e1ban a fogyaszt\u00f3ik a dokument\u00e1ci\u00f3jukr\u00f3l, ami akad\u00e1lyt jelent annak meg\u00e1llap\u00edt\u00e1s\u00e1ban, hogy mit gondolnak val\u00f3j\u00e1ban az \u00fcgyfeleik a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3jukr\u00f3l. An\u00e9lk\u00fcl, hogy tudn\u00e1, mit gondolnak az \u00fcgyfelek a term\u00e9k\u00e9r\u0151l, a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3r\u00f3l \u00e9s az \u00fcgyf\u00e9lszolg\u00e1lati folyamatokr\u00f3l, szinte lehetetlen optimaliz\u00e1lni \u00e9s jav\u00edtani a term\u00e9k haszn\u00e1lat\u00e1nak \u00e9s a v\u00e1llalat\u00e1val val\u00f3 integr\u00e1ci\u00f3nak az \u00e1ltal\u00e1nos \u00fcgyf\u00e9l\u00e9lm\u00e9ny\u00e9t.\n\n**Az \u00fcgyf\u00e9l visszajelz\u00e9sek ismerete 6[ f\u0151 okb\u00f3l elengedhetetlen ahhoz, hogy jav\u00edtsa az \u00fcgyf\u00e9l\u00e9lm\u00e9nyt.**(https://www.docsie.io/blog/articles/7-golden-rules-to-successfully-approach-customer-feedback/).\n\n1. Az \u00fcgyfelek hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1sa seg\u00edti a jobb term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3 kifejleszt\u00e9s\u00e9t.\n\n2. A vev\u0151i visszajelz\u00e9sek seg\u00edtik a vev\u0151i el\u00e9gedetts\u00e9gi szintek \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9t.\n\n3. Az \u00fcgyfelek visszajelz\u00e9seinek gy\u0171jt\u00e9se azt mutatja, hogy \u00d6nt \u00e9rdekli, amit mondani akarnak.\n\n4. Az \u00fcgyfelek visszajelz\u00e9sei seg\u00edtik a lehet\u0151 legjobb \u00fcgyf\u00e9l\u00e9lm\u00e9ny kialak\u00edt\u00e1s\u00e1t.\n\n5. Az \u00fcgyfelek visszajelz\u00e9sei seg\u00edtik az \u00fcgyfelek megtart\u00e1s\u00e1t.\n\n6. A v\u00e1s\u00e1rl\u00f3i visszajelz\u00e9sek megb\u00edzhat\u00f3 adatforr\u00e1st jelentenek m\u00e1s fogyaszt\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra.\n\nA Docsie egy csod\u00e1latos eszk\u00f6zt biztos\u00edt \u00fcgyfeleink sz\u00e1m\u00e1ra, amely lehet\u0151v\u00e9 teszi sz\u00e1mukra, hogy l\u00e1ss\u00e1k, mit csin\u00e1lnak \u00fcgyfeleik a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3jukkal kapcsolatban. Ennek az eszk\u00f6znek a neve [Vocally](https://help.docsie.io/?doc=/gather-feedback/), de k\u00f6nnyen megtal\u00e1lhat\u00f3 a platformunkon a \"Web Analytics\" f\u00fclre kattintva.\n\n\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_WxPJSQ5gsES8Bzjxy/doc_ydgtE07E6Rp4AMmKv/file_ycnYpUirBuI8y8NQg/boo_m42aIexmkTiXjunWM/a95650ac-c8b4-e949-7f96-09904befa92bimage.png)\n\nEzt megnyitva l\u00e1thatja az \u00f6sszes interakci\u00f3t, amelyet \u00fcgyfelei a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3val, felhaszn\u00e1l\u00f3i k\u00e9zik\u00f6nyvekkel \u00e9s felhaszn\u00e1l\u00f3i \u00fatmutat\u00f3kkal kapcsolatos visszajelz\u00e9seikkel egy\u00fctt folytattak.\n\nNagyon hat\u00e9kony \u00e9s \u00fcgyes dolog tudni, hogy \u00fcgyfelei hogyan l\u00e9pnek interakci\u00f3ba a dokument\u00e1ci\u00f3val, \u00edgy optimaliz\u00e1lni tudja azt a g\u00f6rd\u00fcl\u00e9kenyebb f\u00fclhallgat\u00e1s \u00e9rdek\u00e9ben, ami l\u00e9nyeg\u00e9ben n\u00f6veli \u00fcgyfelei \u00e1ltal\u00e1nos \u00f6r\u00f6m\u00e9t a term\u00e9kei haszn\u00e1lat\u00e1ban.\n\n\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_WxPJSQ5gsES8Bzjxy/doc_ydgtE07E6Rp4AMmKv/file_ZvZaJo7kMkbV7MtjT/boo_m42aIexmkTiXjunWM/7e81a679-e9e3-ab05-ba63-bf602cba3f0bimage.png)\n\nHa t\u00f6bbet szeretne megtudni a vok\u00e1lis [kattintson ide](https://help.docsie.io/?doc=/gather-feedback/).\n\n## K\u00f6vetkeztet\u00e9s\n\nA term\u00e9kcsapatod feladata nem az, hogy a funkcionalit\u00e1st biztos\u00edtsa az \u00fcgyfeleknek; sokkal ink\u00e1bb az, hogy olyan kiemelked\u0151 term\u00e9k\u00e9lm\u00e9nyt hozzon l\u00e9tre, amely el\u0151seg\u00edti a h\u0171s\u00e9get, elk\u00f6telezett\u00e9 teszi az \u00fcgyfeleket, \u00e9s k\u00f6nnyen eladhat\u00f3v\u00e1 teszi a term\u00e9kedet az \u00faj \u00fcgyfelek sz\u00e1m\u00e1ra. A mai vil\u00e1gban azonban ez az \u00e9lm\u00e9ny ritk\u00e1n tal\u00e1lhat\u00f3 mag\u00e1ban a term\u00e9kben, hanem ink\u00e1bb kiterjed a v\u00e1llalat sz\u00e1mos szervezeti sil\u00f3j\u00e1ra, a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3ra, az \u00fcgyfelek \u00e1ltal gener\u00e1lt visszajelz\u00e9sekre \u00e9s term\u00e9szetesen a j\u00f3l lekerek\u00edtett \u00fcgyf\u00e9lszolg\u00e1latra \u00e9s \u00fcgyf\u00e9lt\u00e1mogat\u00e1sra. A v\u00e1llalat \u00fcgyf\u00e9l\u00e9lm\u00e9ny-strat\u00e9gi\u00e1ja ir\u00e1nti val\u00f3di \u00e9rdekl\u0151d\u00e9s - \u00e9s az abban val\u00f3 r\u00e9szv\u00e9tel - kialak\u00edt\u00e1sa a legbiztosabb \u00fat ahhoz, hogy val\u00f3ban kiemelked\u0151 term\u00e9ket hozzon l\u00e9tre, amelyet az \u00fcgyfelek sz\u00edvesen haszn\u00e1lnak.\n\n\n\n"}, "summary": {"hash": "971c5dcd59ebf3b4ee948a397a07327f", "content": "Az olyan er\u0151s \u00e9rzelmek, mint a harag \u00e9s az inger\u00fclts\u00e9g, valamint a kellemes meglepet\u00e9s \u00e9s az \u00f6r\u00f6m, d\u00f6nt\u0151 fontoss\u00e1g\u00faak annak meghat\u00e1roz\u00e1s\u00e1ban, hogy a v\u00e1s\u00e1rl\u00f3k v\u00e1lasztj\u00e1k-e a term\u00e9ket, foglalkoznak-e vele, \u00e9s h\u0171s\u00e9gesek maradnak-e a m\u00e1rk\u00e1hoz."}, "categories": {"hash": "b4a95f19bd64dda17ffcc5608834a0d5", "content": ["Term\u00e9k dokument\u00e1ci\u00f3", "Term\u00e9kmenedzsment", "Legjobb gyakorlatok", "\u00dcgyf\u00e9l\u00e9lm\u00e9ny"]}, "is_legacy": {"hash": "f8320b26d30ab433c5a54546d21f414c", "content": false}}