{"title": {"hash": "f5cb977e6120d21803a7c821856023fa", "content": "Mi\u00e9rt kell a nagyszer\u0171 term\u00e9kmenedzsernek t\u00f6k\u00e9letes dokument\u00e1ci\u00f3t k\u00e9sz\u00edtenie?"}, "markdown": {"hash": "f5422ffacdb9ace49d12096b91df1f26", "content": "A leg\u00e9rt\u00e9kesebb tehets\u00e9g, amellyel a term\u00e9kmenedzserek rendelkezhetnek ahhoz, hogy \u00e9letre kelts\u00e9k term\u00e9kkoncepci\u00f3jukat, a hat\u00e9kony \u00edr\u00e1s k\u00e9pess\u00e9ge.\n\n## Mi\u00e9rt fontos a dokument\u00e1ci\u00f3?\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_8D5W1pxgb7Jq3oZO7/doc_vQfR1TFvrUMWGTXFc/file_PTc9VJ5wxwdL1k6yB/boo_EJBR2kCoLVuTRTFDl/ba1c9cc6-2f5a-b10e-9eae-74f8adcdf486ux_indonesia_pqzRfBhd9r0_unsplash.jpg)\n\nKezdj\u00fck azzal, hogy mi\u00e9rt kritikus a megfelel\u0151 dokument\u00e1ci\u00f3 egy digit\u00e1lis term\u00e9kfejleszt\u00e9si projekt eset\u00e9ben?\n\nA k\u00e9t els\u0151dleges magyar\u00e1zat a k\u00f6vetkez\u0151:\n\n### 1. Minden jelent\u0151s d\u00f6nt\u00e9s t\u00e1rol\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l.\n\nAmikor egy bonyolult, hossz\u00fa t\u00e1v\u00fa projekten dolgozunk, minden nap kritikus d\u00f6nt\u00e9sek sz\u00fcletnek a priorit\u00e1sokkal, funkci\u00f3kkal \u00e9s strat\u00e9giai c\u00e9lokkal kapcsolatban.\n\nAz id\u0151 m\u00fal\u00e1s\u00e1val \u00e9s a term\u00e9kfejleszt\u00e9si projekt el\u0151rehaladt\u00e1val k\u00f6nnyen elvesz\u00edthetj\u00fck a fonalat, hogy mikor \u00e9s mi\u00e9rt sz\u00fclettek kritikus d\u00f6nt\u00e9sek. Kritikus fontos, hogy err\u0151l r\u00e9szletes nyilv\u00e1ntart\u00e1st vezessen, hogy gyorsan tudjon v\u00e1laszolni a megkeres\u00e9sekre, \u00e9s meg tudja magyar\u00e1zni, mi\u00e9rt sz\u00fclettek bizonyos d\u00f6nt\u00e9sek.\n\nEz az\u00e9rt fontos, hogy biztos\u00edtsa, hogy el\u00e9rte, amit \u00e9p\u00edteni akart, pontosabban, hogy kezdett\u0151l fogva megfelelt a projekt krit\u00e9riumainak. Ezenk\u00edv\u00fcl az elsz\u00e1moltathat\u00f3s\u00e1g nyomon k\u00f6vet\u00e9se szempontj\u00e1b\u00f3l is kulcsfontoss\u00e1g\u00fa.\n\n### 2. Seg\u00edti a term\u00e9kinform\u00e1ci\u00f3k meg\u0151rz\u00e9s\u00e9t.\n\nGyakran el\u0151fordul, hogy egy projekten t\u00f6bb csapat dolgozik, amelyek k\u00f6z\u00f6tt kev\u00e9s vagy semmilyen interakci\u00f3 nincs, \u00e9s bizonyos esetekben a szem\u00e9lyzet cser\u00e9l\u0151d\u00e9se meglehet\u0151sen gyakori, \u00e9s b\u00e1r a hat\u00e9kony \u00e1tad\u00e1s-\u00e1tv\u00e9tel kritikus fontoss\u00e1g\u00fa, a r\u00e9szletek n\u00e9ha kimaradnak. \u00cdgy a dokument\u00e1ci\u00f3 a projekt sor\u00e1n szerzett \u00f6sszes inform\u00e1ci\u00f3 k\u00e9zzelfoghat\u00f3 r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l, egyr\u00e9szt annak biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben, hogy semmi ne vesszen el, m\u00e1sr\u00e9szt a tud\u00e1s \u00e1tad\u00e1s\u00e1nak megk\u00f6nny\u00edt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben.\n\n\u00c9s ez m\u00e9g azel\u0151tt t\u00f6rt\u00e9nt, hogy a term\u00e9k megjelen\u00e9se ut\u00e1n a t\u00e1mogat\u00f3 csapatok \u00e9s a v\u00e9gfelhaszn\u00e1l\u00f3k fel\u00e9 t\u00f6rt\u00e9n\u0151 inform\u00e1ci\u00f3\u00e1tad\u00e1sra gondoln\u00e1nk; ez a hat\u00e9kony dokument\u00e1ci\u00f3 m\u00e1sik fontos szerepe.\n\nEzen okokb\u00f3l kifoly\u00f3lag dokument\u00e1ci\u00f3ra van sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk, hogy seg\u00edts\u00fck a t\u00e1mogat\u00f3 csapatokat, \u00e9s hogy fenntartsuk a csapatok \u00e9s r\u00e9szlegek k\u00f6z\u00f6tti j\u00f3 kapcsolatot \u00e9s egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9st, hogy a term\u00e9k mindenki seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel ker\u00fclhessen kiad\u00e1sra.\n\n## Hogyan kelts\u00fcnk \u00e9letre egy term\u00e9kkoncepci\u00f3t?\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_8D5W1pxgb7Jq3oZO7/doc_vQfR1TFvrUMWGTXFc/file_hEhWpISL2GzWXaggB/boo_EJBR2kCoLVuTRTFDl/afffdac6-e885-5a8c-deb1-2b69597a4147image.png)\n\nAhhoz, hogy sikeres term\u00e9kmenedzser lehessen, m\u0171szaki szak\u00e9rtelemmel, az \u00fcgyfelek m\u00e9lyrehat\u00f3 ismeret\u00e9vel, valamint elegend\u0151 kreativit\u00e1ssal \u00e9s fegyelemmel kell rendelkeznie ahhoz, hogy egy friss term\u00e9kkoncepci\u00f3t \u00e9letre keltsen.\n\nA leg\u00e9rt\u00e9kesebb tehets\u00e9g azonban, amelyet egy term\u00e9kmenedzser elsaj\u00e1t\u00edthat, nem a programoz\u00e1shoz vagy a tervez\u00e9shez kapcsol\u00f3dik; ez a hat\u00e9kony \u00edr\u00e1s k\u00e9pess\u00e9ge.\n\nTerm\u00e9kmenedzserk\u00e9nt az \u00d6n teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9nek els\u0151dleges korl\u00e1tja az, hogy k\u00e9pes-e hat\u00e9konyan kommunik\u00e1lni a csapat t\u00f6bbi tagj\u00e1val.\n\nNem az a feladatod, hogy t\u00fczet olts, a term\u00e9ked l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1nak minden aspektus\u00e1t ir\u00e1ny\u00edtsd, vagy stand-up megbesz\u00e9l\u00e9seket szervezz. Ahogy *Ethan Hollinshead, a Strava vezet\u0151 term\u00e9kmenedzsere fogalmazott *\"*A legnagyobb term\u00e9kmenedzsment-kih\u00edv\u00e1s az er\u0151forr\u00e1sok \u00f6sszehangol\u00e1sa. A csapatok m\u00e9rete folyamatosan v\u00e1ltozik \u00e9s gyakran egyoldal\u00fa. N\u00e9h\u00e1ny h\u00e9ten rengeteg tervez\u00e9si s\u00e1vsz\u00e9less\u00e9ged van, \u00e9s nincs iOS, m\u00e1skor nincs tervez\u00e9si s\u00e1vsz\u00e9less\u00e9ged, \u00e9s csak iOS van. A hat\u00e9kony csapat m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9hez kulcsfontoss\u00e1g\u00fa a j\u00f3l prioriz\u00e1lt projektek m\u00e9ly backlogja*\". Mivel a csapatok folyamatosan v\u00e1ltoznak, a j\u00f3l struktur\u00e1lt dokument\u00e1ci\u00f3s folyamat \u00e9s elhelyez\u00e9s elengedhetetlen ahhoz, hogy minden j\u00f3l \u00e9s hat\u00e9konyan m\u0171k\u00f6dj\u00f6n.\n\n### A hat\u00e9kony dokument\u00e1ci\u00f3 meg\u00edr\u00e1sa minden olyan nagyobb term\u00e9kter\u00fcleten kulcsfontoss\u00e1g\u00fa, amely\u00e9rt egy term\u00e9kmenedzser felel\u0151s:\n\nA projekt m\u00f6g\u00f6tti \"mi\u00e9rtek\" le\u00edr\u00e1s\u00e1nak folyamata arra k\u00e9nyszer\u00edti a term\u00e9kmenedzsereket, hogy m\u00e1r kor\u00e1n neh\u00e9z d\u00f6nt\u00e9seket hozzanak, \u00e9s a csapat t\u00f6bbi tagj\u00e1nak vil\u00e1gos \u00e9szaki csillagot biztos\u00edt, amelyre er\u0151fesz\u00edt\u00e9seiket \u00f6sszpontos\u00edthatj\u00e1k.\n\n**Tervez\u00e9s**: A v\u00edzi\u00f3 t\u00f6m\u00f6r, j\u00f3l megfogalmazott t\u00f6rt\u00e9netekre, c\u00e9lokra \u00e9s sprintekre val\u00f3 lebont\u00e1s\u00e1val a projektek jobban kezelhet\u0151v\u00e9 v\u00e1lnak, \u00e9s \u00f6sszhangban maradnak az \u00fcgyf\u00e9l ig\u00e9nyeivel.\n\n**V\u00e9grehajt\u00e1s**: Azok a term\u00e9kmenedzserek, akik \u00fcgyesen kommunik\u00e1lnak \u00edr\u00e1sban a tervez\u0151kkel, m\u00e9rn\u00f6k\u00f6kkel \u00e9s m\u00e1sokkal, a legjobbak a sz\u0171k keresztmetszetek megsz\u00fcntet\u00e9s\u00e9ben, a konfliktusok felold\u00e1s\u00e1ban \u00e9s az \u00f6tleteik megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1ban.\n\n\u00c1ltal\u00e1noss\u00e1gban elmondhat\u00f3, hogy min\u00e9l hat\u00e9konyabban tudod sz\u00f3ban kommunik\u00e1lni a gondolataidat term\u00e9kmenedzserk\u00e9nt, ann\u00e1l ink\u00e1bb el\u00e9rhet\u0151 lesz a gondolkod\u00e1sod m\u00e1sok sz\u00e1m\u00e1ra. Ez azt jelenti, hogy kevesebb id\u0151t \u00e9s energi\u00e1t kell ford\u00edtania arra, hogy kijav\u00edtsa vagy magyar\u00e1zkodjon, \u00e9s t\u00f6bb id\u0151t kell ford\u00edtania arra, hogy a fontos kih\u00edv\u00e1sokra \u00f6sszpontos\u00edtson.\n\n## A term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9nyek dokument\u00e1l\u00e1sa egy \u00e1tfog\u00f3bb term\u00e9kv\u00edzi\u00f3val egyen\u00e9rt\u00e9k\u0171.\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_8D5W1pxgb7Jq3oZO7/doc_vQfR1TFvrUMWGTXFc/file_Atvu5TQEy94ODrVLp/boo_EJBR2kCoLVuTRTFDl/a370be08-a260-fa0b-ad1b-71c00091cd30ux_indonesia_w00FkE6e8zE_unsplash.jpg)\n\nAz egyik legfontosabb dokument\u00e1ci\u00f3, amelyet a term\u00e9kmenedzsereknek ki kell dolgozniuk, az \u00fagynevezett PRD (product requirement documentation). Egy \u00faj projekt megkezd\u00e9sekor a j\u00f3 term\u00e9kmenedzser a term\u00e9k \u00e9s k\u00f6rnyezet\u00e9nek minden elem\u00e9t figyelembe veszi. Meg\u00e1llap\u00edtj\u00e1k, hogy milyen t\u00edpus\u00fa \u00fcgyfelek ig\u00e9nyeln\u00e9k a v\u00e1llalat k\u00edn\u00e1lat\u00e1t \u00e9s mi\u00e9rt. Meg\u00e1llap\u00edtj\u00e1k, hogy egy adott ter\u00fcleten m\u00e1s c\u00e9gek mit csin\u00e1lnak, \u00e9s hogyan jav\u00edthatj\u00e1k teljes\u00edtm\u00e9ny\u00fcket. Ha valamiben bizonytalanok, inform\u00e1ci\u00f3t keresnek, \u00e9s hipot\u00e9ziseiket \u00e9s el\u0151\u00edt\u00e9leteiket az ismeretekkel \u00f6sszevetve \u00e9rt\u00e9kelik.\n\nA nagyszer\u0171 term\u00e9kmenedzserek a fenti inform\u00e1ci\u00f3kat arra haszn\u00e1lj\u00e1k fel, hogy az \u00fcgyf\u00e9lr\u0151l \u00e9s az ig\u00e9nyeir\u0151l sz\u00f3l\u00f3 narrat\u00edv\u00e1t k\u00f6zvet\u00edtsenek, \u00e9s ezzel az eg\u00e9sz term\u00e9kcsapatot arra \u00f6szt\u00f6nzik, hogy a k\u00f6z\u00f6s c\u00e9l \u00e9rdek\u00e9ben dolgozzanak.\n\n### A PRD kritikus elemei a k\u00f6vetkez\u0151k:\n\n* **C\u00e9lkit\u0171z\u00e9s: **A PRD c\u00e9lkit\u0171z\u00e9s r\u00e9sze le\u00edrja az \u00fcgyf\u00e9l probl\u00e9m\u00e1j\u00e1t, amelyet meg akar oldani, \u00e9s azt, hogy az hogyan kapcsol\u00f3dik a szervezet j\u00f6v\u0151k\u00e9p\u00e9hez, c\u00e9lkit\u0171z\u00e9seihez \u00e9s amb\u00edci\u00f3ihoz. Ez k\u00f6rvonalazza az \u00e1tfog\u00f3 c\u00e9lt, hogy mit pr\u00f3b\u00e1l el\u00e9rni, \u00e9s a term\u00e9k\u00e9vel megc\u00e9lzott c\u00e9lk\u00f6z\u00f6ns\u00e9get.\n\n* **Kibocs\u00e1t\u00e1s:** A k\u00e9rd\u00e9s v\u00e1zolja fel, hogy mit \u00e9s mikor fog ny\u00fajtani a PRD kibocs\u00e1tott r\u00e9sz\u00e9ben. Ez lehet\u0151v\u00e9 teszi a bels\u0151 csapatok sz\u00e1m\u00e1ra, hogy a kiad\u00e1s terjedelm\u00e9nek \u00e9s id\u0151keret\u00e9nek meg\u00e9rt\u00e9s\u00e9vel megszervezz\u00e9k munk\u00e1jukat. K\u00f6vesse nyomon a kritikus m\u00e9rf\u00f6ldk\u00f6veket \u00e9s f\u00fcgg\u0151s\u00e9geket, hogy mindenki a terv szerint haladjon.\n\n* **Tulajdons\u00e1gok:** A k\u00f6vetkez\u0151 l\u00e9p\u00e9s a kiad\u00e1sban szerepl\u0151 minden egyes funkci\u00f3 (vagy felhaszn\u00e1l\u00f3i t\u00e1rol\u00f3) meghat\u00e1roz\u00e1sa. A PRD ezen r\u00e9sze az, ahol pontosan le\u00edrja, hogy mit kell l\u00e9trehozni, \u00e9s hogyan kell a fejleszt\u0151csapatnak ezt megtennie.\n\n* **Felhaszn\u00e1l\u00f3i \u00e1raml\u00e1s \u00e9s tervez\u00e9s:** A PRD-hez vizu\u00e1lis dr\u00f3tv\u00e1zlatokat \u00e9s mockupokat kell mell\u00e9kelnie, hogy megmutassa, hogyan fog kin\u00e9zni a funkci\u00f3, \u00e9s hol helyezkedik el a teljes oldalt\u00e9rk\u00e9pen vagy oldalon. Ez seg\u00edt a fejleszt\u0151csapatnak meg\u00e9rteni, hogy pontosan mit k\u00e9pzel el, \u00e9s hogyan kell megval\u00f3s\u00edtani a funkci\u00f3t.\n\n* **Analitika: **Kritikusan fontos, hogy el\u0151re meghat\u00e1rozza, hogyan fogja \u00e9rt\u00e9kelni a funkci\u00f3k teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9t. \u00c1ll\u00edtson fel egy hipot\u00e9zist arr\u00f3l, hogy egy funkci\u00f3 milyen hat\u00e1ssal lesz, hogy meg\u00e1llap\u00edthassa, hogy az biztos\u00edtja-e a k\u00edv\u00e1nt eredm\u00e9nyeket.\n\n* **J\u00f6v\u0151beni munka:** Hasznos lehet, ha a PRD-ben magas szint\u0171 inform\u00e1ci\u00f3kat ad a term\u00e9k j\u00f6v\u0151beli \u00fatiterv\u00e9nek terveir\u0151l. Tartalmazzon minden olyan vonatkoz\u00f3 t\u00e9nyt, amely seg\u00edti a csapatot abban, hogy meg\u00e9rtse, hogyan v\u00e1ltozhat a term\u00e9k az id\u0151 m\u00fal\u00e1s\u00e1val.\n\n## A kontextussal rendelkez\u0151 felhaszn\u00e1l\u00f3i t\u00f6rt\u00e9netek biztos\u00edtj\u00e1k az \u00fcgyf\u00e9lk\u00f6vetelm\u00e9ny kiel\u00e9g\u00edt\u00e9s\u00e9t.\n\nEgy term\u00e9k \u00e9letre kelt\u00e9s\u00e9hez t\u00f6bbre van sz\u00fcks\u00e9g, mint a strat\u00e9gia megalkot\u00e1sa, majd a funkci\u00f3k ki\u00f6tl\u00e9se. Term\u00e9kmenedzserk\u00e9nt az a leg\u00e9rt\u00e9kesebb feladatod, hogy pontosan meghat\u00e1rozd, mit kell tennie az egyes funkci\u00f3knak az \u00fcgyf\u00e9l sz\u00e1m\u00e1ra, majd ezt a lehet\u0151 legt\u00f6m\u00f6rebb form\u00e1ba s\u0171r\u00edtsd a csapatod sz\u00e1m\u00e1ra.\n\nB\u00e1r hosszabb id\u0151t vesz ig\u00e9nybe egy olyan \u00e1thatolhatatlan felhaszn\u00e1l\u00f3i narrat\u00edva kidolgoz\u00e1sa, amely sikerre k\u00e9sz\u00edti a sz\u00e1ll\u00edt\u00f3csapatot - amely szinte kiz\u00e1rja annak lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t, hogy rossz dolgot \u00e9p\u00edtsenek -, a v\u00e9grehajt\u00e1si f\u00e1zisban l\u00e9nyegesen t\u00f6bb id\u0151t takar\u00edt meg. Azok a term\u00e9kmenedzserek, akik ezen a t\u00e9ren sp\u00f3rolnak, r\u00f6vid t\u00e1von id\u0151t takar\u00edtanak meg, de k\u00e9s\u0151bb meg fogj\u00e1k fizetni az \u00e1r\u00e1t.\n\nA probl\u00e9ma az, hogy ha csak azt mondod meg, hogy mit csin\u00e1l a funkci\u00f3d, akkor figyelmen k\u00edv\u00fcl hagyod a fogyaszt\u00f3 kontextus\u00e1t.\n\nHa csup\u00e1n a funkci\u00f3k list\u00e1j\u00e1t k\u00e9ri a sz\u00e1ll\u00edt\u00f3i csapatt\u00f3l, mindig elt\u00e9r\u00e9sekkel fog tal\u00e1lkozni az \u00d6n elk\u00e9pzel\u00e9se \u00e9s az \u0151 elk\u00e9pzel\u00e9s\u00fck k\u00f6z\u00f6tt.\n\nA j\u00f3l megtervezett \u00e9s meg\u00edrt term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3 el\u0151t\u00e9rbe helyez\u00e9se alapvet\u0151 fontoss\u00e1g\u00fa a felhaszn\u00e1l\u00f3k beilleszked\u00e9si folyamat\u00e1nak befejez\u00e9s\u00e9hez, hogy tudj\u00e1k, hogyan haszn\u00e1lhatj\u00e1k a leghat\u00e9konyabban a term\u00e9k\u00e9t. Ugyanakkor felhaszn\u00e1l\u00f3i t\u00f6rt\u00e9neteket is tartalmaznia kell, hogy p\u00e9ld\u00e1kat mondjon arra, hogyan \u00e9s milyen kapacit\u00e1ssal haszn\u00e1lhatja a term\u00e9k\u00e9t, mint val\u00f3s l \u00e9letp\u00e9lda a felhaszn\u00e1l\u00f3i kutat\u00e1s alapj\u00e1n.\n\n## Az \u00edr\u00e1sbeli kommunik\u00e1ci\u00f3 felel\u0151ss\u00e9gre vonja az egy\u00e9neket, \u00e9s fenntartja a kezdem\u00e9nyez\u00e9sek el\u0151rehalad\u00e1s\u00e1t.\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_8D5W1pxgb7Jq3oZO7/doc_vQfR1TFvrUMWGTXFc/file_SkMdH7bHVaDRNaLa4/boo_EJBR2kCoLVuTRTFDl/f6ca1a85-e36d-0a54-bcf5-380ea9eec66fmarvin_meyer_SYTO3xs06fU_unsplash.jpg)\n\nEgy rossz term\u00e9kmenedzser felhalmozza az inform\u00e1ci\u00f3kat, \u00e9s id\u0151t kell t\u00f6ltenie azzal, hogy a munkat\u00e1rsainak igazolja a tetteit. Ez meg\u00f6li a term\u00e9k lend\u00fclet\u00e9t - az egy\u00e9nek a term\u00e9kmenedzserrel val\u00f3 besz\u00e9lget\u00e9ssel t\u00f6ltik az idej\u00fcket ahelyett, hogy a munk\u00e1t v\u00e9gezn\u00e9k, a term\u00e9kmenedzser pedig a t\u0171zolt\u00e1ssal t\u00f6lti az idej\u00e9t ahelyett, hogy a fontos munk\u00e1ra koncentr\u00e1lna.\n\nMinden sikeres term\u00e9kmenedzser munk\u00e1j\u00e1nak alapvet\u0151 eleme annak biztos\u00edt\u00e1sa, hogy csapat\u00e1nak minden tagja folyamatosan \u00e9s korl\u00e1tlanul hozz\u00e1f\u00e9rjen az \u00e9p\u00fcl\u0151 term\u00e9kkel kapcsolatos rengeteg inform\u00e1ci\u00f3hoz, amelyek a k\u00f6vetkez\u0151ket tartalmazz\u00e1k: GYIK, marketinganyagok, st\u00edlusir\u00e1nyelvek, \u00fcgyf\u00e9linterj\u00fak, piackutat\u00e1s \u00e9s prezent\u00e1ci\u00f3k, hogy csak n\u00e9h\u00e1nyat eml\u00edts\u00fcnk. Ha a m\u00e9rn\u00f6kei, tervez\u0151i \u00e9s marketingesei mindannyian vil\u00e1gos hat\u00e1rid\u0151kkel rendelkeznek, \u00e9s \u00e1tfog\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9ssel a feladataik ell\u00e1t\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges adatokhoz \u00e9s inform\u00e1ci\u00f3khoz, a projektjei l\u00e9nyegesen gyorsabban haladhatnak.\n\nHa egy term\u00e9kmenedzser fanatikusan \u00fcgyel a bels\u0151 dokument\u00e1ci\u00f3ra, \u00e9s rendszeresen friss\u00edti azt, akkor az eg\u00e9sz csapatot is felel\u0151ss\u00e9gre vonja.\n\nA term\u00e9kmenedzser az aleln\u00f6knek vagy a vez\u00e9rigazgat\u00f3nak jelent, mivel a term\u00e9kkel kapcsolatos elk\u00e9pzel\u00e9seit \u00e9s a teljes\u00edt\u00e9ssel kapcsolatos v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t nyilv\u00e1nosan dokument\u00e1lj\u00e1k.\n\nA m\u00e9rn\u00f6ki, tervez\u00e9si \u00e9s egy\u00e9b csoportvezet\u0151k felel\u0151sek, mivel a csapatuk hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1sa a projekthez hasonl\u00f3an meg van hat\u00e1rozva a j\u00f6v\u0151k\u00e9pben. Mindenki tiszt\u00e1ban van az \u00e1ltala \u00e9s m\u00e1sok \u00e1ltal teljes\u00edtend\u0151 krit\u00e9riumokkal, ami n\u00f6veli a csapat meg\u00e9rt\u00e9s\u00e9t \u00e9s mindenkit a p\u00e1ly\u00e1n tart.\n\nV\u00e9g\u00fcl, ahogy a projektek el\u0151rehaladnak, az \u00faj ismeretek sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9 teszik a terv fel\u00fclvizsg\u00e1lat\u00e1t. Ak\u00e1r piackutat\u00e1s, ak\u00e1r \u00fcgyf\u00e9linterj\u00fak, ak\u00e1r v\u00e1ltoz\u00f3 v\u00e1llalati c\u00e9lkit\u0171z\u00e9sek eredm\u00e9nyek\u00e9nt, a PRD m\u00f3dos\u00edt\u00e1sok indokl\u00e1s\u00e1nak bemutat\u00e1sa seg\u00edt biztos\u00edtani, hogy a csapat tudja, mi\u00e9rt is \u00e1ll a v\u00e1ltoztat\u00e1sok m\u00f6g\u00f6tt.\n\nA sikeres term\u00e9kmenedzser munk\u00e1ja legal\u00e1bb annyira sz\u00f3l a PRD friss\u00edt\u00e9s\u00e9r\u0151l, mint annak elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9r\u0151l. Ahogy a csapatok \u00faj k\u00e9rd\u00e9seket vetnek fel, a riv\u00e1lisok m\u00f3dos\u00edtj\u00e1k strat\u00e9gi\u00e1jukat, \u00e9s technol\u00f3giai akad\u00e1lyok mer\u00fclnek fel, ezeket figyelembe kell vennie a PRD-ben, \u00e9s garant\u00e1lnia kell, hogy az \"\u00e9l\u0151 dokumentum\" nem marad el a val\u00f3s\u00e1gt\u00f3l. Ha a PRD elmarad az \u00fctemtervt\u0151l, a csapattagok m\u00e1r nem tekintik m\u00e9rvad\u00f3nak, \u00e9s kev\u00e9sb\u00e9 hajland\u00f3ak konzult\u00e1lni vele, amikor legk\u00f6zelebb egy k\u00e9rd\u00e9ssel szembes\u00fclnek.\n\n## A dokument\u00e1ci\u00f3 meg\u00edr\u00e1sa a term\u00e9kcsapat titkos m\u00e1rt\u00e1sa.\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_8D5W1pxgb7Jq3oZO7/doc_vQfR1TFvrUMWGTXFc/file_4z8D06QZclNxpCYTN/boo_EJBR2kCoLVuTRTFDl/369bc520-2e75-fd34-8a9e-0495da932f4aimage.png)\n\nB\u00e1r minden csapat szembes\u00fcl az inform\u00e1ci\u00f3kezel\u00e9s k\u00e9rd\u00e9s\u00e9vel, a term\u00e9kcsapatoknak egyedi kih\u00edv\u00e1sokkal kell szemben\u00e9zni\u00fck, amikor a k\u00fcldet\u00e9s\u00fckkel kapcsolatos kollekt\u00edv tud\u00e1suk kezel\u00e9s\u00e9r\u0151l van sz\u00f3.\n\nAz \u00f6sszetart\u00e1s kritikus fontoss\u00e1g\u00fa a term\u00e9kek t\u00fal\u00e9l\u00e9se szempontj\u00e1b\u00f3l. Ez nem a k\u00fcty\u00fck \u00f6sszeszerel\u00e9s\u00e9r\u0151l sz\u00f3l, hanem az egys\u00e9ges \u00fcgyf\u00e9l\u00e9lm\u00e9ny t\u00f6bb k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 r\u00e9szleg \u00e1ltal t\u00f6rt\u00e9n\u0151 ny\u00fajt\u00e1s\u00e1nak ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l.\n\nA b\u0151v\u00edtett form\u00e1ban t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u00edr\u00e1s felel\u0151ss\u00e9gre vonja \u00d6nt. Arra k\u00e9nyszer\u00edti, hogy idejekor\u00e1n szembes\u00fclj\u00f6n a logikai ellentmond\u00e1sokkal, \u00e9s olyan hib\u00e1kra is f\u00e9ny der\u00fclhet, amelyekkel nem volt tiszt\u00e1ban, amikor csak gondolatban \u00e1tgondolta a dolgokat. Emellett seg\u00edt abban, hogy koherens m\u00f3don gondolkodjon arr\u00f3l, hogy ki a fogyaszt\u00f3, \u00e9s mire van val\u00f3ban sz\u00fcks\u00e9ge a term\u00e9k\u00e9t\u0151l, ahelyett, hogy csak \u00f6ssze\u00e1ll\u00edtana egy list\u00e1t azokr\u00f3l a dolgokr\u00f3l, amelyeknek \u00d6n szerint benne kellene lenni\u00fck.\n\nHa le\u00edrja a c\u00e9ljait \u00e9s gondolatait - \u00e9s alaposan odafigyel arra, hogy mit \u00e9s hogyan mond -, az a leghat\u00e9konyabb eszk\u00f6z, amellyel term\u00e9kmenedzserk\u00e9nt biztos\u00edthatja, hogy a term\u00e9ke koherens \u00e9lm\u00e9nyt ny\u00fajtson, amikor elk\u00e9sz\u00fcl.\n\nA Docsie minden olyan dokument\u00e1ci\u00f3k\u00e9sz\u00edt\u0151 eszk\u00f6zt \u00e9s funkci\u00f3t biztos\u00edt, amely minden term\u00e9kmenedzser sz\u00e1m\u00e1ra sz\u00fcks\u00e9ges a sikerhez.[ Pr\u00f3b\u00e1lja ki a Docsie-t ingyenesen ](https://www.docsie.io/)hogy megtudja, hogyan tudunk seg\u00edteni a dokument\u00e1ci\u00f3s ig\u00e9nyeiben.\n\n\n\n\n\n"}, "summary": {"hash": "6ad0909aae1fb427f47cc01f7cb243e7", "content": "A leg\u00e9rt\u00e9kesebb tehets\u00e9g, amellyel a term\u00e9kmenedzserek rendelkezhetnek ahhoz, hogy \u00e9letre kelts\u00e9k term\u00e9kkoncepci\u00f3jukat, a hat\u00e9kony \u00edr\u00e1s k\u00e9pess\u00e9ge."}, "categories": {"hash": "6b5b712b133e16a67ccaa4f7ebde8082", "content": ["Term\u00e9kmenedzsment", "M\u0171szaki \u00edr\u00e1s", "Term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3 oktat\u00f3anyagok", "Bels\u0151 dokument\u00e1ci\u00f3"]}, "is_legacy": {"hash": "f8320b26d30ab433c5a54546d21f414c", "content": false}}