{"title": {"hash": "934b509446de738e88e1f31c6cd6986e", "content": "Hogyan k\u00e9sz\u00edts\u00fcnk term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3s specifik\u00e1ci\u00f3kat?"}, "markdown": {"hash": "ae011ecb1ac6628b8c28b83d80afc719", "content": "![](https://images.unsplash.com/photo-1557425955-df376b5903c8?crop=entropy&cs=tinysrgb&fit=max&fm=jpg&ixid=MnwzMTM3MXwwfDF8c2VhcmNofDU1fHx2aXNpb24lMjBib2FyZHxlbnwwfHx8fDE2MjgxODk4Mjc&ixlib=rb-1.2.1&q=80&w=1080)\n\nAm\u00edg vannak eszk\u00f6zeink \u00e9s szoftvereink, addig hat\u00e9kony kommunik\u00e1ci\u00f3ra lesz sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk ahhoz, hogy hat\u00e9konyan k\u00f6zvet\u00edts\u00fck m\u00e1soknak term\u00e9keink haszn\u00e1lat\u00e1t, l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1t, m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t \u00e9s fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t. MI\u00c9RT? Egyszer\u0171en az\u00e9rt, mert a m\u0171szaki kommunik\u00e1ci\u00f3s k\u00e9szs\u00e9gekre sz\u00fcks\u00e9g van az inform\u00e1ci\u00f3k r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9hez \u00e9s ahhoz, hogy a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g jobban meg\u00e9rtse az \u00e1ltalunk \u00e9rt\u00e9kes\u00edtett term\u00e9ket vagy technol\u00f3gi\u00e1t.\n\nM\u00edg a val\u00f3s vil\u00e1gban a kommunik\u00e1ci\u00f3 szavak vagy kifejez\u00e9sek haszn\u00e1lat\u00e1val t\u00f6rt\u00e9nik, addig a technikai kommunik\u00e1ci\u00f3 a virtu\u00e1lis vil\u00e1gban a M\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 haszn\u00e1lat\u00e1val t\u00f6rt\u00e9nik!\n\nA m\u0171szaki term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3 kiz\u00e1r\u00f3lag azzal a c\u00e9llal k\u00e9sz\u00fcl, hogy seg\u00edtse a v\u00e9gfelhaszn\u00e1l\u00f3t az \u00e1ltala haszn\u00e1lt term\u00e9k vagy technol\u00f3gia m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek \u00e9s fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9nek meg\u00e9rt\u00e9s\u00e9ben. Ez ink\u00e1bb a term\u00e9k csavarjainak r\u00e9szletes le\u00edr\u00e1sa - egy \"hogyan kell haszn\u00e1lni\" k\u00e9zik\u00f6nyv az \u00faj alkalmazottak, felhaszn\u00e1l\u00f3k \u00e9s b\u00e1rki m\u00e1s sz\u00e1m\u00e1ra, akinek tudnia kell, hogyan m\u0171k\u00f6dik!\n\nB\u00e1rmennyire is egyszer\u0171nek hangzik, a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 m\u00e9gis zavarba ejt\u0151 lehet! A m\u0171szaki dokumentumok t\u00f6bbs\u00e9ge t\u00f6bb f\u00e1zist tartalmaz, a \"Hogyan haszn\u00e1ljuk: Ha \u00faj \u00e9s korl\u00e1tozott tapasztalattal rendelkezik\" \u00e9s a \"Hogyan kell a hibaelh\u00e1r\u00edt\u00e1st elv\u00e9gezni\" k\u00f6z\u00f6tt: Hiba vagy hiba eset\u00e9n\"\n\nEz\u00e9rt, ha nem tudja, hol kezdje, \u00edme egy \u00e1tfog\u00f3 \u00fatmutat\u00f3, amely seg\u00edt megv\u00e1laszolni a technikai dokument\u00e1ci\u00f3 mit, mi\u00e9rt \u00e9s hogyan k\u00e9rd\u00e9seit, mik\u00f6zben leegyszer\u0171s\u00edti a folyamatot!\n\n### Kezdj\u00fck el!\n\nA legjobb helyre \u00e9rkezett, ha \u00faj a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3ban, \u00e9s m\u00e9g soha nem kellett term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3s specifik\u00e1ci\u00f3t kidolgoznia.\n\nB\u00e1r a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3s specifik\u00e1ci\u00f3 k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9nek alapjait m\u00e1r elsaj\u00e1t\u00edtotta, a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3s specifik\u00e1ci\u00f3 megval\u00f3s\u00edt\u00e1sa gondolkod\u00e1st \u00e9s elk\u00f6telezett hozz\u00e1\u00e1ll\u00e1st ig\u00e9nyel. Az al\u00e1bbiakban egy \u00fatmutat\u00f3t olvashat arr\u00f3l, hogy mit kell tudnia, \u00e9s hogyan kell rugalmas \u00e9s megfelel\u0151 term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3s specifik\u00e1ci\u00f3t kidolgoznia.\n\nMeghat\u00e1rozzuk a term\u00e9kk\u00f6vetelm\u00e9nyeket \u00e9s megvitatjuk a c\u00e9lj\u00e1t, valamint sz\u00e1mos p\u00e9ld\u00e1t adunk a term\u00e9kszabv\u00e1nyokra. Megtudhatja, mit kell tartalmaznia a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3ban, hogyan kell meg\u00edrnia, a term\u00e9kle\u00edr\u00e1s l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1t\u00f3l a term\u00e9kle\u00edr\u00e1s m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1ig az \u00fcgyf\u00e9l inputja \u00e9s a korl\u00e1tozott felhaszn\u00e1l\u00f3i tesztel\u00e9s alapj\u00e1n, \u00e9s hogyan ind\u00edthatja el term\u00e9keit a gy\u00e1rt\u00e1s vagy a szoftverfejleszt\u00e9si folyamat fel\u00e9 vezet\u0151 \u00faton.\n\n## Mi a c\u00e9lja a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3s specifik\u00e1ci\u00f3knak?\n\nA term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3s specifik\u00e1ci\u00f3 kidolgoz\u00e1s\u00e1hoz el\u0151sz\u00f6r is tiszt\u00e1ban kell lennie azzal, hogy mi a term\u00e9k. A term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3s specifik\u00e1ci\u00f3 az \u00d6n \u00e1ltal fejlesztend\u0151 term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3 tervrajza, amely r\u00e9szletezi, hogyan fog megjelenni az \u00fcgyfelei sz\u00e1m\u00e1ra, valamint a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3 saj\u00e1tos k\u00f6vetelm\u00e9nyeit \u00e9s funkci\u00f3it, p\u00e9ld\u00e1ul a keres\u00e9si k\u00e9pess\u00e9geket, a nyelvv\u00e1ltoztat\u00e1si k\u00e9pess\u00e9geket \u00e9s m\u00e9g sok m\u00e1st. Emellett tartalmazhatja azt a szem\u00e9lyis\u00e9get vagy fogyaszt\u00f3t is, akinek a term\u00e9ket k\u00e9sz\u00edtik, de ez f\u0151k\u00e9nt azokra a term\u00e9kekre vonatkozik, amelyeket bizonyos korcsoportoknak sz\u00e1nnak.\n\nEnnek a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3s specifik\u00e1ci\u00f3nak rendk\u00edv\u00fcl vil\u00e1gosnak \u00e9s k\u00f6nnyen hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151nek kell lennie, \u00e9s tartalmaznia kell minden olyan inform\u00e1ci\u00f3t, amelyre a tervez\u0151csapat\u00e1nak \u00e9s a term\u00e9kcsapatnak sz\u00fcks\u00e9ge van. A lehet\u0151 legt\u00f6bb r\u00e9szletet tartalmazza, hogy a m\u0171szaki \u00edr\u00f3 csapata meg\u00e9rtse, mit kell \u00edrnia, a tervez\u0151 csapat pedig meg\u00e9rtse a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3 elrendez\u00e9s\u00e9t. Az \u00edrott specifik\u00e1ci\u00f3k t\u00e1bl\u00e1zat vagy t\u00e1bl\u00e1zat jelzi, hogy hol tal\u00e1lhat\u00f3 tov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3. Ne feledje azonban, hogy ez csak a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3 specifik\u00e1ci\u00f3s lapja - a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3n bel\u00fcl meg\u00edrand\u00f3 term\u00e9k r\u00e9szletorient\u00e1lt aspektusainak r\u00e9szleteit meghagyhatja csapat\u00e1nak a munka k\u00e9s\u0151bbi r\u00e9szeire.\n\n## Milyen inform\u00e1ci\u00f3kat kell tartalmaznia a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3s specifik\u00e1ci\u00f3nak?\n\n![](https://images.unsplash.com/photo-1506784881475-0e408bbca849?crop=entropy&cs=tinysrgb&fit=max&fm=jpg&ixid=MnwzMTM3MXwwfDF8c2VhcmNofDZ8fHBsYW5uaW5nfGVufDB8fHx8MTYyODE4OTkyNA&ixlib=rb-1.2.1&q=80&w=1080)\n\nMinden term\u00e9kle\u00edr\u00e1s a m\u0171szaki k\u00f6vetelm\u00e9nyek, a m\u0171szaki specifik\u00e1ci\u00f3k \u00e9s egy\u00e9b term\u00e9kspecifikus inform\u00e1ci\u00f3k k\u00f6r\u00e9 \u00e9p\u00fcl. A term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3nak azonban legal\u00e1bb a k\u00f6vetkez\u0151ket kell tartalmaznia:\n\n**\u00d6sszefoglal\u00f3: ** Ez a term\u00e9k magas szint\u0171 \u00e1ttekint\u00e9se. A term\u00e9k koncepci\u00f3j\u00e1nak \u00e1ttekint\u00e9s\u00e9vel kezd\u0151dik, \u00e9s a term\u00e9k t\u00f6m\u00f6r le\u00edr\u00e1s\u00e1val \u00e9s \u00e1ltal\u00e1nos r\u00e9szleteivel z\u00e1rul. Ezenk\u00edv\u00fcl tiszt\u00e1zza, hogy mi\u00e9rt fejlesztett\u00e9k ki a term\u00e9ket \u00e9s mi az \u00e1ltal\u00e1nos c\u00e9lja. A term\u00e9kle\u00edr\u00e1s le\u00edrja a k\u00e9sz term\u00e9k megjelen\u00e9s\u00e9t, valamint a term\u00e9k jellemz\u0151it.\n\n**Funkcion\u00e1lis adatok: **Ez egy \u00edr\u00e1sos szempont, amely meghat\u00e1rozza a term\u00e9k megjelen\u00e9s\u00e9t \u00e9s k\u00e9pess\u00e9geit. Ezenk\u00edv\u00fcl le kell \u00edrnia, hogy az emberek hogyan fognak vele foglalkozni. Nagyon fontos, hogy ezekben a magyar\u00e1zatokban a lehet\u0151 legr\u00e9szletesebb legyen, \u00e9s semmit se hagyjon ki.\n\n**Haszn\u00e1lati eset:** a term\u00e9knek meg kell hat\u00e1roznia a term\u00e9k minden egyes funkci\u00f3j\u00e1nak vagy jellemz\u0151j\u00e9nek haszn\u00e1lati eset\u00e9t, \u00e9s azt, hogy az milyen el\u0151ny\u00f6kkel j\u00e1r a v\u00e9gfelhaszn\u00e1l\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra. Ez ink\u00e1bb marketing szint\u0171 anyagnak tekinthet\u0151. De ha a szok\u00e1sosnak van felhaszn\u00e1l\u00f3i k\u00e9zik\u00f6nyve, amely szint\u00e9n tartalmazza az egyes funkci\u00f3k haszn\u00e1lati eset\u00e9t, az seg\u00edt meg\u00e9rteni, hogyan kell haszn\u00e1lni.\n\n**Haszn\u00e1l\u00f3i szem\u00e9lyis\u00e9gek: **Ez a szakasz azt a c\u00e9lk\u00f6z\u00f6ns\u00e9get \u00edrja le, amelynek a term\u00e9ket kifejlesztett\u00e9k. R\u00e9szletezi a demogr\u00e1fiai c\u00e9lcsoportot \u00e9s azokat a probl\u00e9m\u00e1kat, amelyeket a term\u00e9k kezelni fog. A term\u00e9k c\u00e9lk\u00f6z\u00f6ns\u00e9g\u00e9nek ismerete biztos\u00edtja, hogy munk\u00e1ja \u00fcgyf\u00e9lk\u00f6zpont\u00fa maradjon. Tov\u00e1bb\u00e1, ha a term\u00e9k\u00e9nek vannak bizonyos vesz\u00e9lyei, amelyeket nem gyermekeknek sz\u00e1nt, akkor ezt b\u00f6lcs dolog a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3ban felt\u00fcntetni.\n\n**K\u00e9pek/vide\u00f3k: **Minden szakasznak rendelkeznie kell a sz\u00fcks\u00e9ges k\u00e9pekkel vagy vide\u00f3kkal a term\u00e9k\u00e9r\u0151l, a term\u00e9k haszn\u00e1lat\u00e1ra vonatkoz\u00f3 \u00edr\u00e1sos inform\u00e1ci\u00f3kkal \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben. Ez jav\u00edtja a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3t \u00e9s a term\u00e9kek felhaszn\u00e1l\u00e1si eseteit.\n\n\n\n## Hogyan tervezz\u00fcnk, \u00edrjunk \u00e9s adjunk ki hat\u00e9kony m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3t?\n\n![](https://images.unsplash.com/photo-1450101499163-c8848c66ca85?crop=entropy&cs=tinysrgb&fit=max&fm=jpg&ixid=MnwzMTM3MXwwfDF8c2VhcmNofDF8fHdyaXR0aW5nfGVufDB8fHx8MTYyODE5MDAwOQ&ixlib=rb-1.2.1&q=80&w=1080)\n\nA m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 rendk\u00edv\u00fcl kifinomult \u00e9s \u00f6sszetett lehet! Ez\u00e9rt a legfontosabb, hogy az al\u00e1bbi egyszer\u0171 l\u00e9p\u00e9sek betart\u00e1s\u00e1val biztos\u00edtsa, hogy a tartalma aktu\u00e1lis, pontos \u00e9s \u00e9rdekes maradjon a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g sz\u00e1m\u00e1ra:\n\n\n\n### Legyen egy\u00e9rtelm\u0171, hogy mit szeretne, mit tegyen az olvas\u00f3, amikor befejezi:\n\nA m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 teljes m\u00e9rt\u00e9kben az olvas\u00f3 k\u00f6vetkez\u0151 l\u00e9p\u00e9s\u00e9re \u00f6sszpontos\u00edt. Fejtse ki c\u00e9lj\u00e1t a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3 minden egyes l\u00e9p\u00e9s\u00e9vel \u00e9s szakasz\u00e1val kapcsolatban, hogy a felhaszn\u00e1l\u00f3 meg\u00e9rtse, mit fog tudni el\u00e9rni az olvas\u00e1s ut\u00e1n. Ha tiszt\u00e1ban van a dokumentum v\u00e9gfelhaszn\u00e1l\u00f3i \u00fatmutat\u00f3kkal, k\u00f6nnyebb lesz meg\u00edrni a r\u00e9sz\u00e9t. \u00c9s min\u00e9l terjedelmesebb a dokument\u00e1ci\u00f3ja, ann\u00e1l k\u00f6nnyebb lesz az olvas\u00f3knak eligazodni az inform\u00e1ci\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt. A Docsie sz\u00e1mos olyan eszk\u00f6zzel is rendelkezik, amely seg\u00edt ebben, p\u00e9ld\u00e1ul a [keres\u0151 navig\u00e1ci\u00f3 ](https://help.docsie.io/?doc=/publish-documentation-portal/plugins-extensions/)funkci\u00f3 lehet\u0151v\u00e9 teszi a felhaszn\u00e1l\u00f3id sz\u00e1m\u00e1ra, hogy a dokument\u00e1ci\u00f3dban keresg\u00e9ljenek, \u00e9s gyorsan megtal\u00e1lj\u00e1k az inform\u00e1ci\u00f3kat!\n\n\n\n### Hozzon l\u00e9tre egy \u00e1ttekint\u00e9st a dokument\u00e1ci\u00f3hoz:\n\nA term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3 megalkot\u00e1sa struktur\u00e1lt terv n\u00e9lk\u00fcl neh\u00e9z lehet olyan term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3t k\u00e9sz\u00edteni, amely j\u00f3l \u00e1ramlik, \u00e9s hat\u00e9konyan el\u00e9ri a dokument\u00e1ci\u00f3s krit\u00e9riumok f\u0151 c\u00e9lj\u00e1t. Ennek eredm\u00e9nyek\u00e9ppen er\u0151sen aj\u00e1nlott egy v\u00e1zlettel kezdeni, amelyre a dokument\u00e1ci\u00f3 kib\u0151v\u00edthet\u0151. Haszn\u00e1lja a fejl\u00e9ceket, kateg\u00f3ri\u00e1kat, alkateg\u00f3ri\u00e1kat \u00e9s t\u00e9m\u00e1kat az anyagok megfelel\u0151 elrendez\u00e9s\u00e9hez \u00e9s csoportos\u00edt\u00e1s\u00e1hoz. A Docsie sz\u00e1mos nagyszer\u0171 eszk\u00f6zzel rendelkezik, amely lehet\u0151v\u00e9 teszi a dokument\u00e1ci\u00f3 gyors \u00e9s hat\u00e9kony l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1t, \u00e9s c\u00e9lja a dinamikus term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3k l\u00e9trehoz\u00e1sa.\n\n\n\n![](https://cdn.docsie.io/workspace_WxPJSQ5gsES8Bzjxy/doc_ydgtE07E6Rp4AMmKv/file_sxziwEXY4iYSB0p2i/boo_Qj6raZoQQmjvdRxVs/19e9557e-cdec-2c24-9ee1-b82dff8c70f4image.png)\n\nRendelkez\u00fcnk keres\u00e9si lehet\u0151s\u00e9gekkel, j\u00f3l \u00e1tgondolt szervez\u00e9ssel a dokument\u00e1ci\u00f3hoz, valamint sok m\u00e1s hat\u00e9kony funkci\u00f3val.\n\n### Hat\u00e1rozza meg a c\u00e9lk\u00f6z\u00f6ns\u00e9g\u00e9t:\n\nRendk\u00edv\u00fcl fontos, hogy meg\u00e9rtse a term\u00e9keit haszn\u00e1l\u00f3 k\u00f6z\u00f6ns\u00e9get, hogy meghat\u00e1rozhassa, hogy a dokument\u00e1ci\u00f3ja a fejleszt\u0151knek, az alkalmazottaknak vagy a felhaszn\u00e1l\u00f3knak sz\u00f3l. Ezzel biztos\u00edthat\u00f3, hogy a fogyaszt\u00f3k meg\u00e9rts\u00e9k a term\u00e9k vagy technol\u00f3gia kontextus\u00e1t, c\u00e9ljait \u00e9s k\u00e9pess\u00e9geit, hogy seg\u00edtsen \u00d6nnek a c\u00e9lk\u00f6z\u00f6ns\u00e9ghez val\u00f3 alkalmazkod\u00e1sban. \u00c9s akkor is, ha a c\u00e9lk\u00f6z\u00f6ns\u00e9ge egy bizonyos, a sz\u00e9khelye szerinti orsz\u00e1gon k\u00edv\u00fcli orsz\u00e1gb\u00f3l sz\u00e1rmazik, akkor a [leford\u00edtott dokument\u00e1ci\u00f3](https://www.docsie.io/blog/articles/everything-you-need-to-know-about-translating-technical-manuals-with-3-easy-steps/) egy m\u00e1sik t\u00e9nyez\u0151, amelyet figyelembe kell vennie.\n\n### Tartalmazzon rajzokat \u00e9s feliratokat a tartalomban:\n\nA m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 illusztr\u00e1ci\u00f3inak vagy \u00e1br\u00e1inak k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 m\u00e9r\u00e9seket kell tartalmazniuk, amelyek megmagyar\u00e1zz\u00e1k a term\u00e9kek m\u00e9ret\u00e9t vagy szempontjait. Ha egy digit\u00e1lis SaaS-term\u00e9k funkci\u00f3it mutatja be, akkor az, hogy ezekb\u0151l a funkci\u00f3kb\u00f3l r\u00e9szleteket tartalmaz, csod\u00e1kat tesz, am\u00edg bemutatja, hogy mit csin\u00e1lnak \u00e9s hogyan m\u0171k\u00f6dnek.\n\nEzenk\u00edv\u00fcl a k\u00e9pek seg\u00edtenek megt\u00f6rni a szavak egyhang\u00fas\u00e1g\u00e1t, \u00e9s \u00e9rdekess\u00e9 teszik a pap\u00edrt. A k\u00e9pal\u00e1\u00edr\u00e1sok seg\u00edthetnek a term\u00e9kdiagramok \u00e9s az egy\u00e9rtelm\u0171 utas\u00edt\u00e1sokkal ell\u00e1tott rajzok perspekt\u00edv\u00e1ba helyez\u00e9s\u00e9ben.\n\n### Olvassa \u00fajra, szerkessze \u00e9s \u00edrja \u00fajra:\n\nN\u00e9zze \u00e1t t\u00f6bbsz\u00f6r is a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3j\u00e1t, hogy megbizonyosodjon arr\u00f3l, hogy nem hagyott ki semmit! Ezenfel\u00fcl egy munkat\u00e1rssal vagy felettes\u00e9vel is szerkesztheti a munk\u00e1j\u00e1t, hogy megbizonyosodjon arr\u00f3l, hogy nem hagyott ki semmit. Egy fel\u00fclvizsg\u00e1lati \u00e9s m\u00f3dos\u00edt\u00e1si mechanizmus garant\u00e1ln\u00e1, hogy a k\u00f6zz\u00e9tett anyag pontos legyen.\n\nA Docsie csod\u00e1latos eszk\u00f6z\u00f6kkel rendelkezik, amelyek seg\u00edthetnek a term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3 elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9ben, ha t\u00f6bbet szeretne megtudni a Docsie-r\u00f3l [Kattintson ide](https://www.docsie.io/).\n\n"}, "summary": {"hash": "cbec0ea80a0680f891659c76530efa81", "content": "A m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 rendk\u00edv\u00fcl kifinomult \u00e9s \u00f6sszetett lehet! Ez\u00e9rt a legfontosabb, hogy az al\u00e1bbi egyszer\u0171 l\u00e9p\u00e9sek betart\u00e1s\u00e1val biztos\u00edtsa, hogy tartalma aktu\u00e1lis, pontos \u00e9s \u00e9rdekes maradjon a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g sz\u00e1m\u00e1ra."}, "categories": {"hash": "3fefec09f5503f8ff615af051385d7cd", "content": ["Term\u00e9k dokument\u00e1ci\u00f3", "Legjobb gyakorlatok", "Term\u00e9kdokument\u00e1ci\u00f3 oktat\u00f3anyagok"]}, "is_legacy": {"hash": "f8320b26d30ab433c5a54546d21f414c", "content": false}}